<?xml version="1.0"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>«ФедералПресс»</title>
		<link>http://fedpress.ru</link>
		<description>Национальный экспертный канал «ФедералПресс» представляет из себя сеть региональных информационных агентств и бюро, призванных обеспечить граждан российских регионов и Москвы объективной качественной региональной информацией.</description>
		<language>ru-ru</language>
		<copyright>Copyright 2007-2017 РИА «ФедералПресс»</copyright>
		<lastBuildDate>Mon, 06 Nov 17 10:02:17 +0300</lastBuildDate>
		<managingEditor>news@fedpress.ru (News)</managingEditor>
		<webMaster>webadmin@fedpress.ru (Web Admin)</webMaster>
						<item>
			<title>В бою за Дейр эз-Зор погибли два добровольца из Бурятии и Оренбурга</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/russia/incidents/1888899</link>
			<description>
		    БУРЯТИЯ, 4 ноября, ФедералПресс. Сирийская армия при поддержке российских добровольцев из ЧВК «Вагнера» накануне ликвидировала последний оплот террористов ИГ* (Прим.: Вооруженная террористическая группировка, запрещенная на территории РФ) в Дейр-эз-Зоре и восстановила полный контроль над городом. В результате сражений с боевиками пали уроженцы Бурятии и Оренбурга.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 19:09:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/russia/incidents/1888899</guid>
			</item>
				<item>
			<title>РЖД приостановила продажу билетов в плацкарт с 1 января</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888804</link>
			<description>
		    МОСКВА, 4 ноября, ФедералПресс. Компания РЖД временно приостановила продажу билетов в плацкартные и общие вагоны поездов дальнего следования отправлением с 1 января 2018 года.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 02:34:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888804</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Не верь слухам! Читай «ФедералПресс». СФО. Выпуск № 221</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1888571</link>
			<description>
		    Сибирская редакция «ФедералПресс» продолжает проект «Не верь слухам». Из этого выпуска вы будете знать, как мог получить огнестрельное ранение бывший глава Таштыпского района Хакасии. Вам расскажут, смогут ли в нынешнем сезоне новосибирцы ездить в Горную Шорию на поезде «Зимняя сказка». Кроме этого, вы узнаете о том, кто ведет в социальных сетях личную страницу нового мэра Красноярска Сергея Еремина, а также о том, могла ли массовая гибель нерпы на берегу Байкала зависеть от сокращения поголовья омуля.

Приятного вам чтения и хороших выходных!		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 14:44:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1888571</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Смерть чиновника» от Турчака. «Единая Россия» уточняет курс</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1886849</link>
			<description>
		    И.о. секретаря генерального совета «Единой России» Андрей Турчак в среду впервые после назначения на эту должность встретился с журналистами. В память о встрече каждому был приготовлен подарок – сборник рассказов Антона Чехова под названием «Смерть чиновника». Выбор не случаен: все, что написано Чеховым более 100 лет назад, остается актуальным по сей день. Сегодня же Андрей Турчак озвучил свое видение развития партии, рассказал о предстоящих структурных изменениях и о выдвижении Владимира Путина на президентские выборы.		    </description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 17 15:48:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1886849</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Губернаторопад» не закончен. В СФО осталось слишком много старых управленцев</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1886596</link>
			<description>
		    Центр развития региональной политики (ЦРРП) обнародовал свою новую исследовательскую работу, получившую название «Рейтинг Власти в СФО». В ней составители «Кремлевского рейтинга губернаторов РФ», в рамках комплексной системы оценки губернаторского корпуса по федеральным округам оценили позиции губернаторов и глав республик Сибирского Федерального Округа. Основной прогноз политологов таков: «губернаторопад» в округе еще не закончен, а, значит, еще могут произойти некоторые замены. Однако эксперты убеждены, что «в целом модель управления СФО сложилась». Кроме того, по оценкам специалистов, большинство регионов остаются под управлением опытных руководителей, а не молодых «технократов». Подробности – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 17 12:06:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1886596</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Веганы, молодожены и Николай II. Герои дня 1 ноября</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/russia/society/1886536</link>
			<description>
		    Каждый день в мире отмечается очередной праздник, явление или памятная дата, за которыми непросто уследить в реалиях современных скоростей. В календаре «ФедералПресс» мы собрали калейдоскоп самых значимых событий и торжеств, произошедших в мире в определенный день, а также вспомнили, с чем они связаны.		    </description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 17 11:45:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/russia/society/1886536</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Бурятии пациент тубдиспансера зарезал соседа-инвалида по велению голосов в голове</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/03/incidents/1885617</link>
			<description>
		    УЛАН-УДЭ, 31 октября, ФедералПресс. В Баргузинском районе Бурятии пациент тубдиспансера зарезал беспомощного соседа по велению «голосов в голове». Об этом рассказали в пресс-службе СУ СК региона.		    </description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 17 12:28:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/03/incidents/1885617</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Число погибших на берегу Байкала нерп увеличилось до 130</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/38/incidents/1885317</link>
			<description>
		    ИРКУТСК, 31 октября, ФедералПресс. Количество найденных на берегу Байкала мертвых нерп увеличилось до 132.		    </description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 17 09:01:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/38/incidents/1885317</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Лидеры растут, но Кашин и Венедиктов прут, как танки. Топ-10 самых читаемых Telegram-каналов на прошлой неделе</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1885020</link>
			<description>
		    Институт стратегических коммуникаций и социальных проектов (ИнСтратКом) по заказу РИА «ФедералПресс» подготовил новый рейтинг исследования популярности политических Telegram-каналов. Тройка лидеров осталась неизменной – «Караульный», «Лентач» и «Незыгарь». Какие каналы стали самыми читаемыми на прошлой неделе и какие посты привлекли больше всего внимания у аудитории мессенджера? Подробности — в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 17 16:42:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1885020</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Массовая гибель нерпы произошла на берегах Байкала</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/38/society/1884972</link>
			<description>
		    ИРКУТСК, 30 октября, ФедералПресс. Массовая гибель нерпы произошла на Байкале. Специалисты пытаются выяснить причины произошедшего.		    </description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 17 15:59:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/38/society/1884972</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Не верь слухам! Читай «ФедералПресс». СФО. Выпуск № 220</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1883691</link>
			<description>
		    Сибирская редакция «ФедералПресс» продолжает проект «Не верь слухам». Из этого выпуска вы будете знать, отправят ли тренера новосибирской хоккейной команды «Сибирь» в отставку. Вам расскажут, будет ли аэропорт Иркутска тайно «выведен» из собственности региона. Кроме этого, вы узнаете о том, сколько человек претендует на пять министерских постов в Бурятии, а также о том, получают ли красноярские студенты 100-тысячные стипендии.

Приятного вам чтения и хороших выходных!		    </description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 17 11:53:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1883691</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Бурятии невменяемый мужчина напал с топором на семью, вообразив себя персонажем Достоевского</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/03/society/1883069</link>
			<description>
		    УЛАН-УДЭ, 26 октября, ФедералПресс. В Нижнеангарске перед судом предстанет мужчина, который в невменяемом состоянии убил пожилую женщину и пытался убить ее сына и маленького правнука. Об этом рассказали в пресс-службе СУ СК региона.		    </description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 17 15:28:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/03/society/1883069</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Они боятся преследования». Общественники обсудили проблемы трудовых мигрантов</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1883029</link>
			<description>
		    Москва, 26 октября, ФедералПресс. Множество вопросов адаптации трудовых мигрантов в России остаются нерешенными. В Общественной палате РФ сегодня, 26 октября, прошло обсуждение наиболее актуальных проблем, с которыми сталкиваются приезжающие в страну, передает корреспондент «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 17 14:45:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1883029</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Реки без границ» призвали En+ позаботиться о Байкале</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/38/society/1882916</link>
			<description>
		    ИРКУТСК, МОСКВА, ЛОНДОН, 26 октября, ФедералПресс. Международная экологическая коалиция «Реки без границ» обратилась к председателю совета директоров En+ британскому лорду Баркеру с призывом признать ответственность компании за состояние озера Байкал. Как сообщили «ФедералПресс» в коалиции «Реки без границ», свое обращение экологи, обеспокоенные судьбой объекта Всемирного природного наследия ЮНЕСКО, направили накануне первого публичного размещения акций группы компаний En+ на Лондонской фондовой бирже.		    </description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 17 12:39:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/38/society/1882916</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Декабристки ХХI века» – супермодели и многодетные мамы. Что известно о женах новых губернаторов</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1881817</link>
			<description>
		    Фотомодели, бизнес-леди, домохозяйки и просто верные спутницы. За своими мужьями они готовы отправиться в любую точку на карте России и променять блеск столичной жизни на статус первой леди региона. Кто они — жены новых губернаторов? – читайте и смотрите на «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Wed, 25 Oct 17 10:21:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1881817</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Новосибирская область с отрицательным сальдо. Впервые за два года регион ввез товаров больше, чем вывез</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1881555</link>
			<description>
		    Исполняющая обязанности заместителя начальника Сибирского таможенного управления – начальника службы федеральных таможенных доходов Раиса Макарова рассказала об итогах внешнеэкономической деятельности и об изменениях в структуре товарооборота Новосибирской области и Сибирского федерального округа. Подробности – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Wed, 25 Oct 17 07:53:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1881555</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Детские кружки и секции станут доступнее. Инициатива ОНФ поддержана президентом</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1880068</link>
			<description>
		    Москва, 23 октября, ФедералПресс. Дополнительное образование для детей станет более доступным уже в 2018 году. Это будет возможно благодаря введению с 1 января персонифицированных сертификатов.		    </description>
			<pubDate>Mon, 23 Oct 17 14:06:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1880068</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Сроки возвращения турецких томатов в Россию сокращены</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/economy/1879247</link>
			<description>
		    Москва, 21 октября, ФедералПресс. Турецкие помидоры вернутся на прилавки российских магазинов уже 1 ноября. Как сообщил глава Минэнерго, сопредседатель российско-турецкой межправительственной комиссии Александр Новак, об этом договорились представители двух стран, передает РИА Новости.		    </description>
			<pubDate>Sat, 21 Oct 17 16:31:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/economy/1879247</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Она поступила смело». Познер призвал голосовать за Собчак</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/policy/1879219</link>
			<description>
		    Москва, 21 октября, ФедералПресс. Телеведущий Владимир Познер призвал поддержать свою коллегу Ксению Собчак на выборах президента России. Такое обращение он разместил на своем сайте.		    </description>
			<pubDate>Sat, 21 Oct 17 14:23:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/policy/1879219</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Не верь слухам! Читай «ФедералПресс». СФО. Выпуск № 219</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1879004</link>
			<description>
		    Сибирская редакция «ФедералПресс» продолжает проект «Не верь слухам». Из этого выпуска вы будете знать, что за обыски прошли в Верховном Совете Хакасии. Вам расскажут, действительно ли министр здравоохранения Приангарья не оказал первую медицинскую помощь пассажиру самолета Москва – Иркутск. Кроме этого, вы узнаете, будет ли снесен стадион «Шахтер» в городе Белово в Кузбассе, а также чем не устроило китайцев новосибирское зерно.

Приятного вам чтения и хороших выходных!		    </description>
			<pubDate>Fri, 20 Oct 17 15:41:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1879004</guid>
			</item>
				<item>
			<title>На делянке в бурятской тайге мужчина пытался сжечь своих коллег, но сам получил страшные ожоги</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/03/incidents/1878696</link>
			<description>
		    УЛАН-УДЭ, 20 октября, ФедералПресс. В Бурятии 25-летний мужчина напал на коллег по работе, поджег строительный вагончик и едва не сгорел сам. Об этом рассказали в пресс-службе СУ СК региона.		    </description>
			<pubDate>Fri, 20 Oct 17 11:46:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/03/incidents/1878696</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Подполковник полиции погиб в ДТП в Бурятии. Еще трое пострадали</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/03/incidents/1878401</link>
			<description>
		    УЛАН-УДЭ, 20 октября, ФедералПресс. В Бурятии произошла авария, в которой погиб подполковник полиции. Об этом рассказали в пресс-службе ГУ МВД региона.		    </description>
			<pubDate>Fri, 20 Oct 17 09:25:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/03/incidents/1878401</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Доходы селян должны быть выше доходов горожан». Российскую деревню ждет преображение</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/policy/1878141</link>
			<description>
		    Москва, 19 октября, ФедералПресс. Заработные платы сельских жителей должны быть выше, чем доходы горожан. Об этом сегодня, 19 октября, по итогам заседания комиссии по контролю за реализацией предвыборной программы «Единой России» заявил член Генсовета партии, зампред комитета Госдумы по аграрным вопросам Айрат Хайруллин, передает корреспондент «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 17 18:33:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/policy/1878141</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Ткачев пообещал накормить россиян отечественными томатами</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/economy/1878131</link>
			<description>
		    Москва, 19 октября, ФедералПресс. Россия сможет обеспечивать свои потребности в томатах на 95% уже через несколько лет. Об этом сегодня, 19 октября, по итогам заседания комиссии по контролю за реализацией предвыборной программы «Единой России» заявил глава Минсельхоза Александр Ткачев, передает корреспондент «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 17 18:20:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/economy/1878131</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Мы плотно сидим на игле импортных селекционных материалов». Медведев завил о поддержке аграрной науки</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/policy/1878059</link>
			<description>
		    Москва, 19 октября, ФедералПресс. «Единая Россия» разработает меры поддержки селекционных центров. Об этом сегодня, 19 октября, на заседании комиссии по контролю за реализацией предвыборной программы партии заявил лидер ЕР Дмитрий Медведев, передает корреспондент «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 17 16:27:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/policy/1878059</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Бурятии вычислили педофила, пишущего маленьким девочкам в социальных сетях</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/03/society/1877060</link>
			<description>
		    УЛАН-УДЭ, 18 октября, ФедералПресс. В Улан-Удэ восьмилетняя девочка вступила в переписку с педофилом из Пермского края. Об этом рассказали в пресс-службе СУ СК региона.		    </description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 17 16:00:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/03/society/1877060</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Японская технология и кузбасская смекалка. Где Новосибирску искать альтернативу «мусорной концессии»</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1876292</link>
			<description>
		    Врио губернатора Новосибирской области Андрей Травников объявил, что у регионального правительства нет другого выхода, как расторгнуть концессионное соглашение с ООО «Экология-Новосибирск». В этом случае в Новосибирске будет пересмотрен подход к решению проблемы с бытовыми отходами с учетом мнений экспертов и общественности и позже объявлен новый конкурс. Корреспондент «ФедералПресс» разбирался, какие альтернативы по переработке и сортировке мусора возможны в Сибири.		    </description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 17 04:46:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1876292</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Улан-Удэ ищут педофила, домогавшегося до восьмилетней девочки</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/03/society/1876024</link>
			<description>
		    ОМСК, 17 октября, ФедералПресс. В Улан-Удэ ищут педофила, который увел с площадки маленькую девочку и совершил с ней насильственные действия сексуального характера. Об этом рассказали в пресс-службе СУ СК региона.		    </description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 17 14:44:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/03/society/1876024</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Арестован соучастник убийства спортсмена Юрия Власко</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/03/society/1875437</link>
			<description>
		    УЛАН-УДЭ, 17 октября, ФедералПресс. В Бурятии задержали еще одного соучастника известного спортсмена Юрия Власко. Об этом рассказали в пресс-службе СУ СК региона.		    </description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 17 07:45:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/03/society/1875437</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Расследуется авария на стратегически важном объекте в Красноярске</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/24/incidents/1874496</link>
			<description>
		    КРАСНОЯРСК, 15 октября, ФедералПресс. В Красноярске проводится проверка по факту схода вагонов с углем на сортировочной станции Красноярск-Восточный Красноярской железной дороги.		    </description>
			<pubDate>Sun, 15 Oct 17 14:13:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/24/incidents/1874496</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Не верь слухам! Читай «ФедералПресс». СФО. Выпуск № 218</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1874276</link>
			<description>
		    Сибирская редакция «ФедералПресс» продолжает проект «Не верь слухам». Из этого выпуска вы будете знать, будут ли судиться с мэрией Красноярска кандидаты, которые не попали в финал конкурса на главу города. Вам расскажут, почему на сессии ООН говорили о Кузбассе. Кроме этого, вы узнаете, уволят ли из Новосибирской филармонии известного питерского дирижера Алима Шахмаметьева.

Приятного вам чтения и хороших выходных!		    </description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 17 15:44:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1874276</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Смыслы недели: осенний «губернаторопад», перегруппировка в «Единой России» и недипломатичность США</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1874189</link>
			<description>
		    «ФедералПресс» продолжает информационно-аналитическую программу «Смыслы недели». На этой неделе самыми знаковыми событиями стали кадровые перестановки в «Единой России», продолжившиеся изменения в губернаторском корпусе и продолжение дипломатического конфликта между Москвой и Вашингтоном. Для «ФедералПресс» в этих событиях детально разбирались ведущие политологи России.		    </description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 17 14:54:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1874189</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Глава Бурятии вызвал скорую упавшему на улице мужчине</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/03/society/1873492</link>
			<description>
		    УЛАН-УДЭ, 12 октября, ФедералПресс. Глава Бурятии Алексей Цыденов скорую помощь случайному прохожему, который упал прямо перед ним на остановке. Об этом он рассказал на своей страничке в Facebook.		    </description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 17 16:57:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/03/society/1873492</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Беглов вместо Миронова? В рамках перезагрузки «Справедливой России» возможно все</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1873439</link>
			<description>
		    Сергея Миронова на посту лидера «Справедливой России» может сменить полпред президента в ЦФО Александр Беглов. Эту информацию эксперты называют неожиданной и удивительной (особенно в свете прогнозов о «захоронении» партии). Но при этом никто не исключает, что возможный фейк может оказаться реальностью. Для чего Кремлю нужна смена лидера «умирающей» пока еще парламентской партии и нужен ли такой груз Беглову – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 17 15:35:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1873439</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Монголия представила проект Шурэнской ГЭС на Селенге</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/03/policy/1873235</link>
			<description>
		    МОСКВА, УЛАН-УДЭ, 12 октября, ФедералПресс. Монгольская сторона представила Минприроды России техническое задание (ТЗ) на проведение экологической оценки для строительства Шурэнской ГЭС. Как стало известно «ФедеалПресс», об этом глава Минприроды России Сергей Донской заявил журналистам.		    </description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 17 12:35:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/03/policy/1873235</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Строительство ГЭС в Монголии</title>
			<link>http://fedpress.ru/story/1873204</link>
			<description>
		    Монголия рассматривает варианты строительства каскада ГЭС на главном притоке озера Байкал – реке Селенге. Планы строительства гидроэлектростанций гидроэлектрофикации Монголии были разработаны еще в советские времена, когда институт «Ленгидропроект» подготовил предпроектные обоснования для примерно 25 створов на реках страны. Появившаяся четыре года назад информация о намерениях строительства в Монголии двух гидроэлектростанций произвела эффект разорвавшейся бомбы.		    </description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 17 12:19:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/story/1873204</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Бурятии зафиксирован рост туристического потока</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/03/economy/1872312</link>
			<description>
		    УЛАН-УДЭ, 11 октября, ФедералПресс. В Улан-Удэ состоялось первое заседание Совета по развитию туризма при главе Бурятии, где было объявлено, что в республике за восемь месяцев количество обслуженных туристов увеличилось на 5,6%, составив 643 тысяч человек. Как стало известно «ФедералПресс», на совещании была также обнародована информация о том, что, а всего туристам отраслью, где за сезон было создано 177 новых рабочих мест, оказаны услуги на сумму более 1,7 млрд рублей.		    </description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 17 11:02:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/03/economy/1872312</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Смыслы недели: «старички» и новички в регионах, минные поля, призывы арестанта и полеты в ручном режиме</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1869764</link>
			<description>
		    «ФедералПресс» продолжает информационно-аналитическую программу «Смыслы недели». На этой неделе самыми знаковыми событиями стали очередные перемены в губернаторском корпусе, призывы арестанта Алексея Навального к новым протестам, ложное минирование российских городов и решение в ручном режиме проблем клиентов авиакомпании «ВИМ-Авиа». Для «ФедералПресс» детально разбирались в этих событиях ведущие политологи России.		    </description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 17 15:59:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1869764</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Не верь слухам! Читай «ФедералПресс». СФО. Выпуск № 217</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1869677</link>
			<description>
		    Сибирская редакция «ФедералПресс» продолжает проект «Не верь слухам». Из этого выпуска вы будете знать, откроет ли Пьер Карден свое представительство в одном из райцентров Красноярского края. Вам расскажут, приедет ли в на 100-летие города Кемерово легендарная группа Depeche Mode. Кроме этого, вы узнаете, как учитывают посетителей в Прибайкальском национальном парке, а также зачем сломал себе ногу бывший депутат Алтайского заксобрания Александр Мастинин, отбывающий наказание в колонии в Рубцовске.

Приятного вам чтения и хороших выходных!		    </description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 17 14:40:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1869677</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Взлеты и падения российских губернаторов. Новый рейтинг АПЭК</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1869039</link>
			<description>
		    Ежемесячный рейтинг влияния губернаторов представили эксперты Агентства политических и экономических коммуникаций. По итогам сентября, оказавшемся богатым на события (это и выборы глав 16 субъектов, и начавшаяся новая волна кадровых перестановок в губернаторском корпусе), аналитики определили основные тренды месяца и составили список тех региональных лидеров, для которых риск ухода в отставку наиболее высок. Как изменилось положение губернаторов в рейтинге АПЭК, почему Собянин остается в лидерах, а Минниханову не удается вернуть утраченных позиций – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 17 21:27:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1869039</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Экс-глава сельского поселения в Бурятии осужден за растрату</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/03/society/1867531</link>
			<description>
		    УЛАН-УДЭ, 4 октября, ФедералПресс. В Бурятии бывший глава сельского поселения Тункинского района осужден за растрату. Об этом рассказали в пресс-службе СУ СК региона.		    </description>
			<pubDate>Wed, 04 Oct 17 08:45:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/03/society/1867531</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Вялотекущей стабильности – мало». Бюджет-2018 прошел испытание парламентскими слушаниями</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/economy/1866471</link>
			<description>
		    МОСКВА, 2 октября 2017 года, ФедералПресс. Проект федерального бюджета на 2018 год и плановый период 2019-2020 годов прошел публичное обсуждение. Парламентские слушания состоялись сегодня, 2 октября, в Совете Федерации, передает корреспондент «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Mon, 02 Oct 17 17:19:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/economy/1866471</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Улан-Удэ две девушки утопили в реке двоих женщин</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/03/society/1866381</link>
			<description>
		    УЛАН-УДЭ, 2 октября, ФедералПресс. В Бурятии возбуждено уголовное дело после обнаружения тел двух женщин в реке Уда. Об этом рассказали в пресс-службе СУ СК региона.		    </description>
			<pubDate>Mon, 02 Oct 17 15:28:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/03/society/1866381</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Бурятии арестован начальник отдела судебных приставов Иркутской области</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/38/society/1865885</link>
			<description>
		    ИРКУТСК, 2 октября, ФедералПресс. В Улан-Удэ избрана мера пресечения начальнику УФССП по Иркутской области.		    </description>
			<pubDate>Mon, 02 Oct 17 09:12:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/38/society/1865885</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Не верь слухам! Читай «ФедералПресс». СФО. Выпуск № 216</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1865192</link>
			<description>
		    Сибирская редакция «ФедералПресс» продолжает проект «Не верь слухам». Из этого выпуска вы будете знать, ведет ли председатель комитета по транспорту, потребительскому рынку и предпринимательству администрации Улан-Удэ Юрий Ткачев роскошный образ жизни. Вам расскажут, будет ли Аман Тулеев реформировать угольную отрасль в Кузбассе. Кроме этого, вы узнаете, займет ли глава «Бурятэнерго» пост в правительстве республики. Приятного вам чтения и хороших выходных!		    </description>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 17 12:25:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1865192</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Губернаторский светофор». Эксперты составили новый рейтинг устойчивости глав регионов</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1864773</link>
			<description>
		    Новую аналитическую модель оценки устойчивости губернаторов представил Коммуникационный холдинг «Минченко консалтинг». Доклад экспертов вышел как раз в период начавшихся «осенних отставок» глав регионов. И рейтинг полностью совпадает с действительностью – несколько губернаторов, оказавшихся «красной зоне», уже отправлены в отставку. Риск покинуть свои посты есть и еще у ряда руководителей субъектов. Кому можно собирать чемоданы, а кто может пока не волноваться о своем будущем – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 17 00:01:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1864773</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Зубр», «спринтеры», «одногодки». Прокремлевские эксперты разложили новых губернаторов по «полочкам»</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1864503</link>
			<description>
		    Экспертный институт социальных исследований и НИЦ «Особое мнение» представили совместный доклад «Единый день голосования. Обновление». Предвыборные кампании новых губернаторов детально проанализированы. Один из выводов, сделанных экспертами, заключается в том, что в России произошло действительно серьезное обновление губернаторского корпуса: к управлению регионами пришли люди новой формации, говорящие на одном языке и стратегически одинаково мыслящие. Кратко о множестве аспектов прошедшей избирательной кампании – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 17 14:11:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1864503</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Бастрыкин поручил проверить, почему погорельцам из Северомуйска до сих пор не дали жилье</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/03/society/1864160</link>
			<description>
		    УЛАН-УДЭ, 28 сентября, ФедералПресс. Председатель СК России Александр Бастрыкин потребовал центральное ведомство взять на контроль ход проверки информации СМИ о погорельцах из Северомуйска, которые после пожаров в июне 2016 года так и не получили жилье.		    </description>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 17 08:09:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/03/society/1864160</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Готовы стучать и жаловаться». Чего ждать от нового эксперимента Минздрава</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1863936</link>
			<description>
		    Минздрав готовится к новому эксперименту. На этот раз жителям России предложат высказать свое мнение о качестве работы медицинских организаций. Причем сделать это нужно будет не анонимно, а в собственном кабинете на Едином портале госуслуг. Оправдаются ли ожидания министерства – вопрос открытый, ведь в предложенной форме опроса слишком много подводных камней. Стоит ли тратить бюджетные деньги на эту затею – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Wed, 27 Sep 17 15:37:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1863936</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Где посадки?» Госдума нашла решение экологических проблем Байкала</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1863148</link>
			<description>
		    Спасти озеро Байкал сможет только взвешенная, всеобъемлющая концепция сохранения уникального водоема и грамотного развития всей прибайкальской территории. Более того, в российском правительстве должен появиться новый пост – вице-премьера, отвечающего исключительно за это направление, а губернаторов нужно заставить брать персональную ответственность за реализацию экологических проектов. Однако все  это – отдельные предложения, а вот единого мнения, какой должна быть государственная политика в отношении самого глубокого озера в мире, до сих пор нет. Почему в Байкале исчезает омуль, из-за чего вода в озере отдает неприятным запахом и стоит ли ожидать «посадок» за нарушение экологического законодательства – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 17 17:25:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1863148</guid>
			</item>
					</channel>
</rss>