<?xml version="1.0"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>«ФедералПресс»</title>
		<link>http://fedpress.ru</link>
		<description>Национальный экспертный канал «ФедералПресс» представляет из себя сеть региональных информационных агентств и бюро, призванных обеспечить граждан российских регионов и Москвы объективной качественной региональной информацией.</description>
		<language>ru-ru</language>
		<copyright>Copyright 2007-2017 РИА «ФедералПресс»</copyright>
		<lastBuildDate>Mon, 06 Nov 17 09:59:53 +0300</lastBuildDate>
		<managingEditor>news@fedpress.ru (News)</managingEditor>
		<webMaster>webadmin@fedpress.ru (Web Admin)</webMaster>
						<item>
			<title>В Нижнем Новгороде открылся новый сквер</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1888868</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 4 ноября, ФедералПресс. Глава Нижнего Новгорода Елизавета Солонченко в рамках празднования Дня народного единства приняла участие в открытии нового сквера в Автозаводском районе города. По данным пресс-службы нижегородской думы, сквер – один из первых результатов реализации программы «Комфортной городской среды», запущенной в Нижнем в начале 2017 года.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 15:06:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1888868</guid>
			</item>
				<item>
			<title>РЖД приостановила продажу билетов в плацкарт с 1 января</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888804</link>
			<description>
		    МОСКВА, 4 ноября, ФедералПресс. Компания РЖД временно приостановила продажу билетов в плацкартные и общие вагоны поездов дальнего следования отправлением с 1 января 2018 года.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 02:34:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888804</guid>
			</item>
				<item>
			<title>АПЗ подтвердил право на проведение метрологической экспертизы</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/economy/1888729</link>
			<description>
		    АРЗАМАС, 3 ноября, ФедералПресс. АО «АПЗ» подтвердило свое право на проведение метрологической экспертизы проектной, конструкторской, технологической, эксплуатационной документации, предназначенной для разработки, постановки на производство, производства, эксплуатации и ремонта продукции гражданского и специального назначения, сообщает пресс-служба предприятия.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 17:28:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/economy/1888729</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Не верь слухам! Читай «ФедералПресс». ПФО. Выпуск № 373</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1888701</link>
			<description>
		    «ФедералПресс» представляет очередной выпуск приволжских «Антислухов». Вы узнаете, как проходит демарш краевых коммунистов, уедет ли экс-директор ЗиДа в Москву, вернется ли Кокшаров в Кунгур, появятся ли в Перми депутатки, станет ли бывший главный полицейский Кирова фигурантом уголовного дела, что станет с «Нижегородским водоканалом» и что будет с гаишником, остановившим депутата Госдумы.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 16:16:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1888701</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Сезон отставок закончился. Путин ищет работу бывшим губернаторам</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1888708</link>
			<description>
		    2 ноября президент России Владимир Путин принял в своей резиденции в Ново-Огарево бывших глав 10 регионов России. Он пообещал их трудоустроить и представить к государственным наградам. Глава государства также попросил экс-губернаторов не терять связи с регионами и помогать новичкам на местах. Главные итоги встречи — в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 16:10:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1888708</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Метровагонмаш» через «Сбербанк лизинг» поставит вагоны для нижегородского метро</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/economy/1888656</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 3 ноября, ФедералПресс. ОАО «Метровагонмаш» (г. Мытищи, Московская область) заключило контракт с АО «Сбербанк лизинг» на поставку 23 вагонов метро для нижегородского метрополитена, сообщается на сайте завода.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 15:55:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/economy/1888656</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Арзамасские приборостроители стали лучшими по нормам ГТО на фестивале трудовой молодежи</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1888575</link>
			<description>
		    АРЗАМАС, 3 ноября, ФедералПресс. На фестивале трудовой молодежи Арзамаса по программе Всероссийского физкультурно-спортивного комплекса «Готов к труду и обороне», состоявшемся в ФОКе «Звездный», команда Арзамасского приборостроительного завода заняла 1 место, сообщает пресс-служба АПЗ.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 15:05:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1888575</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Движение по улице Горной в Нижнем Новгороде восстановлено</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1888567</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 3 ноября, ФедералПресс. Движение по улице Горной в районе проспекта Гагарина в Нижнем Новгороде открылось в пятницу после завершения ремонтно-восстановительных работ на водопроводном коллекторе, сообщает пресс-служба городской администрации.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 14:49:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1888567</guid>
			</item>
				<item>
			<title>АПЗ получил патент на новое изобретение</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/economy/1888512</link>
			<description>
		    АРЗАМАС, 3 ноября, ФедералПресс. АО «Арзамасский приборостроительный завод имени П.И. Пландина» получило патент на новое изобретение, сообщает пресс-служба предприятия.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 14:05:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/economy/1888512</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Бывшего врача Борской ЦРБ обвинили в смерти мальчика</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1888368</link>
			<description>
		    БОР, 3 ноября, ФедералПресс. В Нижегородской области бывшая врач-инфекционист Борской ЦРБ стала фигурантом уголовного дела, сообщает пресс-служба регионального СУ СКР.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 11:40:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1888368</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Нижегородский масложиркомбинат оштрафовали за скрытность</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/economy/1888295</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 3 ноября, ФедералПресс. Акционерное общество Нижегородский масложировой комбинат оштрафовали за неполное представление сведений, сообщает пресс-служба регионального управления ФАС.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 10:46:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/economy/1888295</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Ардатовском районе подрядчик сорвал контракт по расселению из аварийного жилья</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/realty/1888220</link>
			<description>
		    АРДАТОВ, 3 ноября, ФедералПресс. В Ардатовском районе компанию-подрядчика оштрафовали за нарушения срока исполнения контракта по расселению граждан из аварийного жилья, сообщает пресс-служба прокуратуры Нижегородской области.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 09:54:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/realty/1888220</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Нижегородская администрация согласовала митинг к столетию революции</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1887877</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 2 ноября, ФедералПресс. Администрация Нижнего Новгорода согласовала проведение 7 ноября митинга, организуемого региональным отделением КПРФ в честь 100-летия Великой Октябрьской революции, сообщили «ФедералПресс» в четверг в управлении по безопасности и мобилизационной подготовке администрации Нижнего Новгорода.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 19:00:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1887877</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Суд согласился со сносом здания бывшей нижегородской гостиницы «Россия»</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/realty/1887861</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 2 ноября, ФедералПресс. Арбитражный суд Нижегородской области удовлетворил иск ООО «Сервис-отель», оспаривавшего отмену согласования проектной документации по приспособлению (реконструкции) бывшей гостиницы «Россия» («Волжский откос») на Верхневолжской набережной для современного использования.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 18:24:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/realty/1887861</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Нижегородскую «Анкудиновку» назвали самым эффективным технопарком страны</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/economy/1887857</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 2 ноября, ФедералПресс. Нижегородский технопарк «Анкудиновка» назван признан самым эффективным в стране. К такому решению пришли эксперты Ассоциации кластеров и технопарков.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 18:07:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/economy/1887857</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Три человека погибли в ДТП в Богородском районе</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/incidents/1887852</link>
			<description>
		    БОГОРОДСК, 2 ноября, ФедералПресс. В Богородском районе Нижегородской области сотрудники ГИБДД устанавливают обстоятельства аварии, в которой погибли три человека, сообщает пресс-служба регионального управления МВД.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 17:34:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/incidents/1887852</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Рейтинг публичной активности ВИП-персон Нижегородской области. Октябрь-2017</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1887828</link>
			<description>
		    Новый руководитель Нижегородской области Глеб Никитин в первый месяц своей работы в регионе как следует встряхнул установившийся здесь уклад. Как итог – реформа местного самоуправления в Нижнем Новгороде, которую не смог пробить Валерий Шанцев, и отставка высшего руководства городской администрации. Городская политическая повестка стала в октябре главной, и даже приволжский полпред Михаил Бабич сместился на шестую строчку, а постоянный участник рейтинга митрополит Нижегородский и Арзамасский Георгий вовсе не попал в десятку. Подробности – в спецпроекте «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 16:52:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1887828</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Арзамасе открыли мемориальную доску бывшему директору АПЗ</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1887787</link>
			<description>
		    АРЗАМАС, 2 ноября, ФедералПресс. В Арзамасе открыта мемориальная доска бывшему генеральному директору приборостроительного завода Юрия Старцева, сообщает пресс-служба АПЗ.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 16:05:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1887787</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Мэрия Нижнего ввела режим ЧС из-за разрушающейся многоэтажки</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/incidents/1887691</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 2 ноября, ФедералПресс. В Нижнем Новгороде из-за разрушающейся на улице Ломоносова многоэтажки введен режим чрезвычайной ситуации, сообщается в документах мэрии.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 15:01:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/incidents/1887691</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Движение по мосту через Сатис в Сарове откроют с 1 января</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/realty/1887541</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 2 ноября, ФедералПресс. Движение по новой транспортной развязке через реку Сатис в ЗАТО Саров откроется 1 января 2018 года, сообщает в четверг пресс-служба губернатора и правительства Нижегородской области.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 13:11:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/realty/1887541</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Самарской области механик плавучего крана похитил 3 тонны дизельного топлива</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/63/incidents/1887488</link>
			<description>
		    СЫЗРАНЬ, 2 ноября, ФедералПресс. В Сызрани механик плавучего крана похитил 3 тонны дизельного топлива.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 12:34:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/63/incidents/1887488</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Депутат Лазарев предложил упразднить нижегородский инвестсовет</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/economy/1887480</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 2 ноября, ФедералПресс. Городская дума Нижнего Новгорода на ближайшем заседании 15 ноября рассмотрит вопрос об обращении в правительство Нижегородской области с предложением упразднить инвестиционный совет при губернаторе и рабочую группу инвестсовета.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 12:27:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/economy/1887480</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Воскресенский водоканал оштрафовали за сброс стоков в Ветлугу</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1887423</link>
			<description>
		    ВОСКРЕСЕНСКИЙ РАЙОН, 2 ноября, ФедералПресс. Росприроднадзор завершил административной расследование в отношении МУП ЖКХ «Водоканал», сообщает пресс-служба департамента ведомства по ПФО.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 11:49:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1887423</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Облсуд подтвердил отказ Камаеву в восстановлении на посту замглавы администрации Арзамаса</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/policy/1887420</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 2 ноября, ФедералПресс. Нижегородский областной суд оставил в силе решение Арзамасского городского суда, отказавшего Александру Камаеву в восстановлении в должности заместителя главы городской администрации.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 11:46:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/policy/1887420</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Строительство пешеходных переходов вблизи стадиона «Нижний Новгород» поручили другому подрядчику</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/realty/1887379</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 2 ноября, ФедералПресс. Строительство пешеходных переходов на улицах Бетанкура и Самаркандской будут вести нижегородские дорожно-строительные организации, сообщили «ФедералПресс» в Главном управлении автомобильных дорог Нижегородской области.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 11:12:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/realty/1887379</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Волжское пароходство побило собственный рекорд по перевозке зерна</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/economy/1887311</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 2 ноября, ФедералПресс. Волжское пароходство побило 25-летний рекорд по перевозке зерновых грузов, сообщает пресс-служба компании.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 10:26:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/economy/1887311</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Жители Заволжья получат более трех миллионов в качестве перерасчета платы за ОДН</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/realty/1887221</link>
			<description>
		    ЗАВОЛЖЬЕ, 2 ноября, ФедералПресс. В качестве перерасчета платы за содержание помещений жители города Заволжье Нижегородской области получат три миллиона рублей, сообщает пресс-служба правительства региона.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 09:38:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/realty/1887221</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«ТНС энерго НН» ограничило электроснабжение Лысковского электротехнического завода</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/energetics/1886940</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 1 ноября, ФедералПресс. ПАО «ТНС энерго Нижний Новгород», гарантирующий поставщик электроэнергии в регионе, ограничил подачу электроэнергии на ОАО «Лысковский электротехнический завод» («ЛЭТЗ», выпускает оборудование для автомобильной промышленности), сообщается на сайте сбытовой компании в среду.		    </description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 17 18:41:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/energetics/1886940</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Суд поддержал активистов ОНФ, которые добиваются ремонта дороги в Шахунье</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1886896</link>
			<description>
		    ШАХУНЬЯ, 1 ноября, ФедералПресс. В Шахунье суд встал на сторону активистов ОНФ, которые добиваются ремонта дороги, сообщает пресс-служба Народного фронта.		    </description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 17 16:49:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1886896</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Технопарк в сфере «расходных» технологий. За Анкудиновку хотят спросить со Сватковского</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1886891</link>
			<description>
		    В нижегородский парламент поступил проект обращения к руководителю областного СУ СКР о проведении проверки в отношении и.о. замгубернатора Дмитрия Сватковского. Инициатор обращения Владимир Буланов возлагает на него ответственность за неэффективное расходование средств при строительстве технопарка «Анкудиновка». На протяжении последних лет нижегородские законодатели неоднократно поднимали эту тему, но окончательного ответа, что и для кого построили, не получили. Подробнее – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 17 16:24:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1886891</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Смерть чиновника» от Турчака. «Единая Россия» уточняет курс</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1886849</link>
			<description>
		    И.о. секретаря генерального совета «Единой России» Андрей Турчак в среду впервые после назначения на эту должность встретился с журналистами. В память о встрече каждому был приготовлен подарок – сборник рассказов Антона Чехова под названием «Смерть чиновника». Выбор не случаен: все, что написано Чеховым более 100 лет назад, остается актуальным по сей день. Сегодня же Андрей Турчак озвучил свое видение развития партии, рассказал о предстоящих структурных изменениях и о выдвижении Владимира Путина на президентские выборы.		    </description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 17 15:48:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1886849</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Из-за плохой погоды МЧС развернуло в кстовском поселке городок жизнеобеспечения</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1886571</link>
			<description>
		    КСТОВО, 1 ноября, ФедералПресс. В связи с ухудшением погоды в поселке Ветчак Кстовского района развертывается мобильный городок жизнеобеспечения, сообщает пресс-служба ГУ МЧС по региону.		    </description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 17 12:03:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1886571</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Веганы, молодожены и Николай II. Герои дня 1 ноября</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/russia/society/1886536</link>
			<description>
		    Каждый день в мире отмечается очередной праздник, явление или памятная дата, за которыми непросто уследить в реалиях современных скоростей. В календаре «ФедералПресс» мы собрали калейдоскоп самых значимых событий и торжеств, произошедших в мире в определенный день, а также вспомнили, с чем они связаны.		    </description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 17 11:45:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/russia/society/1886536</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Нижнем полиция пресекла незаконную продажу питьевой воды</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1886496</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 1 ноября, ФедералПресс. В Нижнем Новгороде полиция пресекла незаконную реализации питьевой воды, сообщает пресс-служба регионального УМВД.		    </description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 17 11:28:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1886496</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Двоих борских подростков задержали по подозрению в убийстве пенсионера</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1886421</link>
			<description>
		    БОР, 1 ноября, ФедералПресс. В Борском районе Нижегородской области двоих несовершеннолетних задержали по подозрению в убийстве пожилого мужчины, сообщает пресс-служба регионального СУ СКР.		    </description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 17 10:57:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1886421</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Байкер из Сергача пошел под суд за сбитого гаишника</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1886296</link>
			<description>
		    СЕРГАЧ, 1 ноября, ФедералПресс. В Сергаче владельца мотоцикла осудили за сбитого сотрудника ГИБДД, сообщает пресс-служба прокуратуры Нижегородской области		    </description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 17 09:45:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1886296</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Никитин подписал закон об одноглавой модели управления в Нижнем Новгороде</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/policy/1885983</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 31 октября, ФедералПресс. Врио губернатора Нижегородской области Глеб Никитин во вторник подписал областной закон об одноглавой модели управления в Нижнем Новгороде. Документ размещен на официальном интернет-портале правовой информации.		    </description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 17 19:18:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/policy/1885983</guid>
			</item>
				<item>
			<title>День перевыборов. Александр Бочкарев остается лидером нижегородских эсеров</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1885979</link>
			<description>
		    В Нижнем Новгороде сегодня прошла вторая за год выборная конференция регионального отделения «Справедливой России». Ее инициировал центральный совет партии, глядя на ситуацию в нижегородском отделении, ушедшем в суды с несогласными с внутрипартийной политикой руководителя Александра Бочкарева. Его, областного депутата, в последнее время оказавшего в центре скандалов, тем не менее, переизбрали председателем областного отделения партии. Подробнее – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 17 18:55:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1885979</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Бочкарев снова стал главой нижегородских эсеров</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/policy/1885853</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 31 октября, ФедералПресс. Александр Бочкарев переизбран председателем совета регионального отделения «Справедливой России», передает корреспондент «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 17 15:27:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/policy/1885853</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Нижегородским коммунистам запретили митинговать в честь столетия революции</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/policy/1885821</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 31 октября, ФедералПресс. Нижегородское региональное отделение КПРФ получило официальный отказ на проведение митинга в честь столетия революции в России, сообщается на официальном сайте партии.		    </description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 17 15:02:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/policy/1885821</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Два новых очага АЧС нашли в Нижегородской области</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1885731</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 31 октября, ФедералПресс. В Семеновском и Ковернинском районах Нижегородской области выявлены новые очаги африканской чумы свиней, сообщает пресс-служба управления Россельхознадзора по региону.		    </description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 17 14:06:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1885731</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Назарова пообещала содействие дольщикам нижегородского ЖК «На Гончарова»</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/realty/1885616</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 31 октября, ФедералПресс. Депутат Государственной думы РФ Наталья Назарова пообещала оказать содействие дольщикам нижегородского жилого квартала «На Гончарова» группы компаний «Квартстрой», обеспокоенных несоблюдением графика строительных работ.		    </description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 17 12:28:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/realty/1885616</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Хотел накопить на свадьбу: за наркоторговлю нижегородец проведет в колонии семь лет</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1885588</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 31 октября, ФедералПресс. В Нижнем Новгороде 25-летний местный житель проведет семь лет в колонии строго режима за распространение наркотиков, сообщает пресс-служба областной прокуратуры.		    </description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 17 12:06:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1885588</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Четверых тольяттинцев обвинили в обмане пожилых нижегородцев</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1885485</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 31 октября, ФедералПресс. В Нижнем Новгороде расследуется уголовное дело в отношении четверых жителей Тольятти, которых обвинили в серии мошенничеств, сообщает пресс-служба УМВД по региону.		    </description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 17 10:49:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1885485</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Сергей Белов стал гендиректором Нижегородского водоканала</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/policy/1885476</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 31 октября, ФедералПресс. Бывший глава администрации Нижнего Новгорода Сергей Белов назначен генеральным директором ОАО «Нижегородский водоканал» (100 % акций принадлежат муниципалитету), сообщает во вторник пресс-служба предприятия.		    </description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 17 10:43:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/policy/1885476</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Дело об убийстве водителя такси «Сатурн» в Дзержинске дошло до суда</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/society/1885395</link>
			<description>
		    ОРЕНБУРГ, 31 октября, ФедералПресс. В Дзержинске прокуратура направила в суд уголовное дело об убийстве водителя такси «Сатурн», сообщает пресс-служба надзорного ведомства.		    </description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 17 09:57:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/society/1885395</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Конфликт между нижегородскими элитами не преодолен, он изолирован от общественного пространства»</title>
			<link>http://fedpress.ru/expert-opinion/1885077</link>
			<description>
		    Законопроект об одноглавой модели управления в Нижнем Новгороде прошел региональный парламент ровно спустя месяц после назначения Глеба Никитина врио губернатора Нижегородской области. За это время изменения наметились не только в нижегородской политике, но и экономике. О первых итогах работы Глеба Никитина в Нижегородской области рассказывает политолог Александр Суханов:		    </description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 17 18:34:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/expert-opinion/1885077</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Ожидания vs реальность. Месяц Никитина в Нижнем</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1885065</link>
			<description>
		    28 октября исполнился месяц с официального представления Глеба Никитина временно исполняющим обязанности губернатора Нижегородской области. «ФедералПресс» вместе с политологами, политиками и представителями бизнес-сообществ выясняет, что за это время руководителю региона удалось сделать, а что нет.		    </description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 17 18:10:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1885065</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Лидеры растут, но Кашин и Венедиктов прут, как танки. Топ-10 самых читаемых Telegram-каналов на прошлой неделе</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1885020</link>
			<description>
		    Институт стратегических коммуникаций и социальных проектов (ИнСтратКом) по заказу РИА «ФедералПресс» подготовил новый рейтинг исследования популярности политических Telegram-каналов. Тройка лидеров осталась неизменной – «Караульный», «Лентач» и «Незыгарь». Какие каналы стали самыми читаемыми на прошлой неделе и какие посты привлекли больше всего внимания у аудитории мессенджера? Подробности — в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 17 16:42:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1885020</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Членство Вадима Жука в «Единой России» приостановлено</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/52/policy/1884992</link>
			<description>
		    НИЖНИЙ НОВГОРОД, 30 октября, ФедералПресс. «Единая Россия» приостановила членство в партии депутата нижегородского заксобрания Вадима Жука.		    </description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 17 16:24:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/52/policy/1884992</guid>
			</item>
					</channel>
</rss>