<?xml version="1.0"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>«ФедералПресс»</title>
		<link>http://fedpress.ru</link>
		<description>Национальный экспертный канал «ФедералПресс» представляет из себя сеть региональных информационных агентств и бюро, призванных обеспечить граждан российских регионов и Москвы объективной качественной региональной информацией.</description>
		<language>ru-ru</language>
		<copyright>Copyright 2007-2017 РИА «ФедералПресс»</copyright>
		<lastBuildDate>Mon, 06 Nov 17 09:59:09 +0300</lastBuildDate>
		<managingEditor>news@fedpress.ru (News)</managingEditor>
		<webMaster>webadmin@fedpress.ru (Web Admin)</webMaster>
						<item>
			<title>Под Казанью упал вертолет</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/incidents/1889067</link>
			<description>
		    МОСКВА, 6 ноября, ФедералПресс. В Верхнеуслонском районе Татарстана произошло крушение вертолета.		    </description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 17 09:47:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/incidents/1889067</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Ирак впервые за 45 лет отправит девушку на конкурс «Мисс Вселенная»</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1889064</link>
			<description>
		    МОСКВА, 6 ноября, ФедералПресс. В конкурсе «Мисс Вселенная», который пройдет 26 ноября в Лас-Вегасе примет участие уроженка Ирака.		    </description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 17 09:29:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1889064</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Бишкеке убит брат бывшего генпрокурора Киргизии</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/incidents/1889057</link>
			<description>
		    МОСКВА, 6 ноября, ФедералПресс. В Бишкеке произошло вооруженное нападение в результате которого погиб 42-летний брат бывшего генпрокурора Киргизии Аиды Саляновой – Улан Салянов.		    </description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 17 08:11:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/incidents/1889057</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Застреливший прихожан техасской церкви, ранее уже был судим</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1889056</link>
			<description>
		    МОСКВА, 6 ноября, ФедералПресс. Техасский стрелок, убивший 26 человек в баптистской церкви в городе Сазерленд-Спрингс, 5 лет назад был осужден военным трибуналом за нападение на жену и ребенка.		    </description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 17 07:46:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1889056</guid>
			</item>
				<item>
			<title>На Аляске произошло землетрясение</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/incidents/1889052</link>
			<description>
		    МОСКВА, 6 ноября, ФедералПресс. На Аляске произошел подземный толчок.		    </description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 17 07:28:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/incidents/1889052</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Мужчины смогут беременеть в прямом смысле слова</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1889037</link>
			<description>
		    МОСКВА, 6 ноября, ФедералПресс. Президент Американского общества репродуктивной медицины доктор Ричард Полсон рассказал, что мужчины смогут беременеть в прямом смысле слова. Речь идет о трансплантации матки.		    </description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 17 06:25:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1889037</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Техасский стрелок, убивший 26 человек, служил в ВВС США</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1889036</link>
			<description>
		    МОСКВА, 6 ноября, ФедералПресс. В пресс-службе ВВС США заявили, что подозреваемый в стрельбе в баптистской церкви в техасском городе Сазерленд-Спрингс ранее служил в американских Военно-воздушных силах.		    </description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 17 06:04:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1889036</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Трамп согласился на встречу с лидером КНДР</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/policy/1889028</link>
			<description>
		    МОСКВА, 6 ноября, ФедералПресс. Президент США Дональд Трамп заявил, что готов провести переговоры с северокорейским лидером Ким Чен Ыном.		    </description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 17 05:46:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/policy/1889028</guid>
			</item>
				<item>
			<title>СМИ стало известно о закрытии всех воздушных и наземных портов Йемена</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/policy/1889029</link>
			<description>
		    МОСКВА, 6 ноября, ФедералПресс. Командование арабской коалиции объявило, что закрывает все наземные, воздушные и морские порты Йемена после пуска ракеты по Эр-Рияду.		    </description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 17 05:29:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/policy/1889029</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В России наделили поселок статусом пункта воинской доблести</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1889027</link>
			<description>
		    КРАСНОЯРСК, 6 ноября, ФедералПресс. Депутаты Законодательного собрания Красноярского края приняли закон о наделении поселка Диксон особым статусом.		    </description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 17 05:08:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1889027</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Ученые рассказали, что испытывает человек после смерти</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1889025</link>
			<description>
		    МОСКВА, 6 ноября, ФедералПресс. Ученые из Школы медицины Langone при Нью-Йоркском университете (NYU Langone School of Medicine) рассказали, что ощущают люди после смерти.		    </description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 17 04:54:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1889025</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Союз пассажиров одобрил право на ручную кладь</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1889021</link>
			<description>
		    МОСКВА, 6 ноября, ФедералПресс. Глава Союза пассажиров Кирилл Янков одобряет гарантирование прав на бесплатный провоз ручной клади в самолете для купивших безвозвратные билеты.		    </description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 17 04:36:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1889021</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Колдунья назвала страну, которая погубит США</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1889017</link>
			<description>
		    МОСКВА, 6 ноября, ФедералПресс. СМИ рассказали о предсказании экстрасенса Виктории Райдос о стране, погубит США.		    </description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 17 04:23:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1889017</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Активисты ОНФ приняли участие в праздновании Дня народного единства во всех регионах России</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1889015</link>
			<description>
		    МОСКВА, 5 ноября, ФедералПресс. В День народного единства во всех 85 субъектах Российской Федерации активисты Общероссийского народного фронта (ОНФ), лидером которого является президент России Владимир Путин, присоединились к торжествам, а где-то организовали собственные мероприятия, сообщает пресс-служба ОНФ.		    </description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 17 21:26:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1889015</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В связи с опасностью взрыва эвакуированы Большой театр и несколько крупных гостиниц в центре Москвы</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/russia/incidents/1889007</link>
			<description>
		    МОСКВА, 5 ноября, ФедералПресс. После анонимных звонков с угрозой теракта в центре столицы были эвакуированы все сотрудники и посетители Большого театра, ГУМа, ЦУМа и гостиниц «Метрополь» и «Националь». По предварительным данным, общее число выведенных из зданий людей составило более 10 тысяч человек.		    </description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 17 19:23:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/russia/incidents/1889007</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Счет «заминированных» в Москве объектов идет на десятки</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/incidents/1888985</link>
			<description>
		    МОСКВА, 5 ноября, ФедералПресс. Сейчас в столице проверяют более двадцати объектов с массовым пребыванием людей. Под атаку телефонных террористов попали крупные торговые центры, кинотеатры, жилые дома, кафе и гостиницы.		    </description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 17 17:10:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/incidents/1888985</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Москве за участие в несанкционированном митинге задержаны больше 250 человек</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/incidents/1888963</link>
			<description>
		    МОСКВА, 5 ноября, ФедералПресс. На Манежной площади в Москве прошел несанкционированный митинг. Столичная полиция задержала 263 человека, сообщает ТАСС. Среди них - большинство сторонников националистических организаций.		    </description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 17 15:08:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/incidents/1888963</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Председатель Госсобрания Якутии встретился с музыкальной общественностью Москвы</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/russia/society/1888961</link>
			<description>
		    МОСКВА, 5 ноября, ФедералПресс. В рамках празднования Дня народного единства председатель Государственного собрания (Ил Тумэн) Республики Саха (Якутия) Александр Жирков по приглашению Ассоциации музыкальных театров России принял участие в церемонии закрытия Второго фестиваля музыкальных театров России «Видеть музыку» и вручения премии «Легенда». Об этом сообщила пресс-служба Ил Тумэна.		    </description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 17 13:39:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/russia/society/1888961</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Якутские парламентарии приняли участие в Божественной литургии в Успенском соборе московского Кремля</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/russia/society/1888936</link>
			<description>
		    МОСКВА, 5 ноября, ФедералПресс. В рамках празднования Дня народного единства в Успенском соборе московского Кремля прошла Божественной литургии, посвященная 385-летию вхождения Якутии в состав России и 220-летию Святителя Иннокентия. Участие в богослужении приняли парламентарии государственного собрания (Ил Тумэн) республики Саха (Якутия). Об этом сообщила пресс-служба Ил Тумэна.		    </description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 17 11:21:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/russia/society/1888936</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Трамп надеется на встречу с Путиным в рамках своего азиатского турне</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/northern-america/policy/1888931</link>
			<description>
		    ВАШИНГТОН, 5 ноября, ФедералПресс. Американский лидер во время брифинга, проходившего на борту его самолета во время рейса в Токио, рассказал о том, что в ближайшее время ждет встречи с президентом РФ Владимиром Путиным. Стенограмма его интервью была отправлена в местные СМИ рассылкой.		    </description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 17 09:52:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/northern-america/policy/1888931</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Народные депутаты Якутии и Москвы обсудили вопросы развития сотрудничества по продвижению законодательных инициатив</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/russia/policy/1888927</link>
			<description>
		    МОСКВА, 5 ноября, ФедералПресс. В рамках Дней Якутии в Москве в парламенте столицы РФ состоялась встреча председателя Государственного собрания республики Саха Александра Жиркова и председателя Московской городской думы Алексея Шапошникова. Депутаты обсудили основные направления взаимодействия парламентов в рамках соглашения «О сотрудничестве законодательных органов власти республики Саха (Якутия) и города Москвы», подписанного 6 декабря 2016 года. Об этом сообщает пресс-служба Ил Тумэна.		    </description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 17 08:12:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/russia/policy/1888927</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Кремле рассказали о возможных темах встречи Путина и Трампа</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/policy/1888912</link>
			<description>
		    МОСКВА, 4 ноября, ФедералПресс. Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков заявил, что темами возможной встречи Владимира Путин и Дональда Трампа могут стать Сирия и КНДР.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 23:12:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/policy/1888912</guid>
			</item>
				<item>
			<title>ФАС пригрозила РЖД возбуждением дела</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/policy/1888909</link>
			<description>
		    МОСКВА, 5 ноября, ФедералПресс. Федеральная антимонопольная служба выступила с заявлением, в котором пригрозила РЖД возбуждением дела о нарушении закона о защите конкуренции в случае, если компания не возобновит продажу билетов в плацкартные и общие вагоны до 16 ноября.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 22:10:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/policy/1888909</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В поднятом со дна Баренцева моря фюзеляже Ми-8 найдены сдутые спасательные жилеты</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/northern-europe/incidents/1888896</link>
			<description>
		    ШПИЦБЕРГЕНА, 4 ноября, ФедералПресс. Сотрудники экстренных служб подняли со дна Баренцева моря фюзеляж вертолета Ми-8, направлявшегося из законсервированного поселка Пирамида в Баренцбург, и потерпевшего крушение у берегов Шпицбергена. На борту не было обнаружено тел экипажа и пассажиров, однако были найдены неиспользованные спасательные жилеты и бортовые самописцы. Об этом рассказал российский генконсул в Баренцбурге Вячеслав Николаев.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 17:36:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/northern-europe/incidents/1888896</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Резяпов Ильдар Венерович</title>
			<link>http://fedpress.ru/person/1888888</link>
			<description>
		    Председатель партии Ветераны России		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 16:32:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/person/1888888</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Претенденты от «Третьей силы» вновь сошлись в бескомпромиссном батле</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1888891</link>
			<description>
		    Межпартийный блок «Третья сила», сформированный пулом малых партий, провел в Москве и Крыму очередные дебаты своих кандидатов в президенты России. Его участники продолжали обнародование своих программ и взглядов на имеющиеся, по их мнению, проблемы у страны и населения. Корреспондент «ФедералПресс» оценил настойчивость и оптимизм дойти до избирателя на бескомпромиссных дебатах лидеров малых партий в их попытке быть максимально услышанными.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 16:23:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1888891</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Москве прошел «Русский марш»</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/russia/society/1888884</link>
			<description>
		    МОСКВА, 4 ноября, ФедералПресс. На двух площадках в столице состоялось шествие «Русский марш».		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 15:41:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/russia/society/1888884</guid>
			</item>
				<item>
			<title>И.о. секретаря Генерального совета «Единой России» поздравил россиян с  Днем народного единства</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/russia/society/1888880</link>
			<description>
		    МОСКВА, 4 ноября, ФедералПресс. Исполняющий обязанности секретаря Генерального совета партии «Единая Россия» Андрей Турчак поздравил россиян с Днем народного единства. Добрые слова и пожелания политика опубликованы на официальном сайте партии.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 15:09:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/russia/society/1888880</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Посольство РФ в Оттаве считает новые санкции против России бессмысленными</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/northern-america/policy/1888827</link>
			<description>
		    ОТТАВА, 4 ноября, ФедералПресс. Посольстве РФ в Оттаве назвало последние санкции Канады против России «абсолютно бессмысленными» и отрицательно влияющими на внешнюю политику страны.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 10:03:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/northern-america/policy/1888827</guid>
			</item>
				<item>
			<title>США назвали инициативу России по размещению миротворцев ООН в Донбассе «интересной»</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/russia/policy/1888821</link>
			<description>
		    МОСКВА, 4 ноября, ФедералПресс. Выступая на брифинге перед журналистами в пятницу, 3 ноября, спецпредставитель США по Украине Курт Волкер назвал «интересной» инициативу России по размещению миротворцев ООН в Донбассе, добавив, что правительство США рекомендовало Киеву «не представлять конкурирующую резолюцию».		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 09:31:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/russia/policy/1888821</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Движение по Волхонке после пожара в музее Пушкина восстановлено</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/incidents/1888812</link>
			<description>
		    МОСКВА, 4 ноября, ФедералПресс. Перекрытая во время пожара в музее имени А.С. Пушкина часть проезжей дороги на улице Волхонка вновь открыта для движения автотранспорта.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 07:29:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/incidents/1888812</guid>
			</item>
				<item>
			<title>РЖД приостановила продажу билетов в плацкарт с 1 января</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888804</link>
			<description>
		    МОСКВА, 4 ноября, ФедералПресс. Компания РЖД временно приостановила продажу билетов в плацкартные и общие вагоны поездов дальнего следования отправлением с 1 января 2018 года.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 02:34:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888804</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Спасатели обследовали 49 км береговой линии Шпицбергена в поисках Ми-8</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/northern-europe/society/1888800</link>
			<description>
		    НОРВЕГИЯ, 4 ноября, ФедералПресс. Сотрудники МЧС России за сутки обследовали 49 км береговой линии архипелага Шпицберген в поисках членов экипажа или обломков российского вертолета Ми-8.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 01:57:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/northern-europe/society/1888800</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Россия ввела «зеркальные» санкции против Канады</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/policy/1888789</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. Официальный представитель МИД Мария Захарова сообщила, что Москва приняла решение о запрете на въезд на территорию страны «целому ряду канадских деятелей».		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 22:57:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/policy/1888789</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Режиссер Васильев в знак протеста отказался от номинации на «Золотую маску»</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888788</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. Режиссер Анатолий Васильев отказался от номинации фестиваля «Золотая маска» в знак протеста против ареста худрука «Гоголь-центра» Кирилла Серебренникова.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 22:22:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888788</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Шарапова стала фигурантом дела о мошенничестве с недвижимостью в Индии</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888787</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. Российская теннисистка Мария Шарапова стала фигурантом дела против компании-застройщика Homestead, которая должна была построить в Индии элитный жилой комплекс.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 21:56:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888787</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Роскомнадзор направил запрос в Google в связи с блокировкой ФАН</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888780</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. Роскомнадзор направил в компанию Google официальный запрос в связи с тем, что ранее сервис Google News перестал выдавать новостные материалы Федерального агентства новостей (ФАН).		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 21:21:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888780</guid>
			</item>
				<item>
			<title>ФАС проверит цены на новый iPhone</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888776</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. Федеральная антимонопольная служба проверит ценообразование нового iPhone X в связи с поступившими жалобами покупателей.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 20:45:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888776</guid>
			</item>
				<item>
			<title>ОНФ: управляющие компании испытывают трудности при работе с ГИС ЖКХ</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888745</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. Управляющие организации испытывают серьезные технические сложности при работе с ГИС ЖКХ. К такому выводу пришли эксперты Общероссийского народного фронта (ОНФ) по итогам опроса, в котором приняли участие управляющие компании (УК) из всех регионов страны.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 17:47:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888745</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Суд принял иск Навального к Путину</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/policy/1888727</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. Глава ФБК Алексей Навальный подал иск в Тверской суд Москвы, в котором он обвиняет Владимира Путина в бездействии при якобы незаконных отказах местных чиновников согласовывать митинги оппозиционера в разных городах.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 17:23:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/policy/1888727</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Спонсоры для «Балтики» найдутся. Футболистам нужно выполнить одно условие</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/39/society/1888693</link>
			<description>
		    Москва, 3 ноября, ФедералПресс. Футбольному клубу «Балтика» может понадобиться спонсор в случае выхода в Российскую футбольную премьер-лигу. Об этом сегодня, 3 ноября, заявил «ФедералПресс» губернатор Калининградской области Антон Алиханов.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 16:25:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/39/society/1888693</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Леонов Сергей Викторович</title>
			<link>http://fedpress.ru/person/1888699</link>
			<description>
		    Доктор исторических наук		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 16:21:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/person/1888699</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Россия прекратила сотрудничество с Украиной в области телевидения</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888687</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. МИД России заявил о том, что с 21 октября прекращается действие соглашения с Украиной о сотрудничестве в области телевидения и радиовещания.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 16:16:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888687</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Пожарные потушили возгорание на крыше Пушкинского музея в Москве</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888684</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. Пожарным удалось оперативно локализовать и потушить возгорание на крыше одного из зданий Музей изобразительных искусств имени Пушкина в Москве.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 16:15:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888684</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Сезон отставок закончился. Путин ищет работу бывшим губернаторам</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1888708</link>
			<description>
		    2 ноября президент России Владимир Путин принял в своей резиденции в Ново-Огарево бывших глав 10 регионов России. Он пообещал их трудоустроить и представить к государственным наградам. Глава государства также попросил экс-губернаторов не терять связи с регионами и помогать новичкам на местах. Главные итоги встречи — в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 16:10:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1888708</guid>
			</item>
				<item>
			<title>МВД уличило Навального во лжи о причинах непроведения запланированных мероприятий</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888675</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. В МВД России сообщили, что запланированные оппозиционером Алексеем Навальным публичные мероприятия в нескольких городах страны не состоялись из-за того, что он отказался на них присутствовать.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 16:06:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888675</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Возвращение на радары. Алиханов игнорирует санкции и зовет американский бизнес в Калининград</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1888679</link>
			<description>
		    Политические недоговоренности и экономические санкции инвестициям не помеха. Самый молодой губернатор России Антон Алиханов в пятницу приехал в Американскую торговую палату, чтобы представить регион, два года назад ставший для него родным – Калининградскую область. Презентация инвестиционного потенциала региона вызвала неподдельный интерес у американского бизнеса – таких, по сути, тепличных условий для развития нет ни в одном другом российском субъекте. Что предложил Алиханов заокеанским инвесторам – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 16:03:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1888679</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Один из сервисов «Яндекса» будет закроют из-за невостребованности</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888668</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. Приложение «Яндекс.Каршеринг», работавшее в Москве, Санкт-Петербурге и Будапеште, будет закрыто после полугода работы.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 15:58:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888668</guid>
			</item>
				<item>
			<title>На форуме «Сообщество» названы проекты-победители из разных регионов</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888649</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. В ходе закрытия форума «Сообщество» прошла церемония награждения победителей конкурса социальных проектов «Мой проект – моей стране», передает корреспондент «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 15:47:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888649</guid>
			</item>
				<item>
			<title>СМИ сообщили о пожаре в Пушкинском музее в Москве</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/incidents/1888627</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. В Государственном музее изобразительных искусств имени Пушкина в центре столицы начался пожар.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 15:31:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/incidents/1888627</guid>
			</item>
					</channel>
</rss>