<?xml version="1.0"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>«ФедералПресс»</title>
		<link>http://fedpress.ru</link>
		<description>Национальный экспертный канал «ФедералПресс» представляет из себя сеть региональных информационных агентств и бюро, призванных обеспечить граждан российских регионов и Москвы объективной качественной региональной информацией.</description>
		<language>ru-ru</language>
		<copyright>Copyright 2007-2017 РИА «ФедералПресс»</copyright>
		<lastBuildDate>Mon, 06 Nov 17 10:00:33 +0300</lastBuildDate>
		<managingEditor>news@fedpress.ru (News)</managingEditor>
		<webMaster>webadmin@fedpress.ru (Web Admin)</webMaster>
						<item>
			<title>РЖД приостановила продажу билетов в плацкарт с 1 января</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888804</link>
			<description>
		    МОСКВА, 4 ноября, ФедералПресс. Компания РЖД временно приостановила продажу билетов в плацкартные и общие вагоны поездов дальнего следования отправлением с 1 января 2018 года.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 02:34:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888804</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Кадровый голод на Дальнем Востоке: студентов-бюджетников хотят отправить в села на отработку</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1887571</link>
			<description>
		    Ни для кого не секрет, что деревням и селам катастрофически не хватает педагогов и врачей — наиболее это ощущается на Дальнем Востоке. Все чаще в последнее время звучит идея вернуть обязательную отработку для студентов-бюджетников. На днях с подобным предложением выступил врио губернатора Приморского края Андрей Тарасенко: он предложил разработать программу по закреплению кадров в отдаленных территориях. Поможет ли это на самом деле отдаленным территориям, как скажется на муниципальных бюджетах и согласятся ли на это студенты — в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 13:18:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1887571</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Смерть чиновника» от Турчака. «Единая Россия» уточняет курс</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1886849</link>
			<description>
		    И.о. секретаря генерального совета «Единой России» Андрей Турчак в среду впервые после назначения на эту должность встретился с журналистами. В память о встрече каждому был приготовлен подарок – сборник рассказов Антона Чехова под названием «Смерть чиновника». Выбор не случаен: все, что написано Чеховым более 100 лет назад, остается актуальным по сей день. Сегодня же Андрей Турчак озвучил свое видение развития партии, рассказал о предстоящих структурных изменениях и о выдвижении Владимира Путина на президентские выборы.		    </description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 17 15:48:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1886849</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Веганы, молодожены и Николай II. Герои дня 1 ноября</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/russia/society/1886536</link>
			<description>
		    Каждый день в мире отмечается очередной праздник, явление или памятная дата, за которыми непросто уследить в реалиях современных скоростей. В календаре «ФедералПресс» мы собрали калейдоскоп самых значимых событий и торжеств, произошедших в мире в определенный день, а также вспомнили, с чем они связаны.		    </description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 17 11:45:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/russia/society/1886536</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Лидеры растут, но Кашин и Венедиктов прут, как танки. Топ-10 самых читаемых Telegram-каналов на прошлой неделе</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1885020</link>
			<description>
		    Институт стратегических коммуникаций и социальных проектов (ИнСтратКом) по заказу РИА «ФедералПресс» подготовил новый рейтинг исследования популярности политических Telegram-каналов. Тройка лидеров осталась неизменной – «Караульный», «Лентач» и «Незыгарь». Какие каналы стали самыми читаемыми на прошлой неделе и какие посты привлекли больше всего внимания у аудитории мессенджера? Подробности — в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 17 16:42:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1885020</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Популярна, пока нет закона. На Дальнем Востоке обсудили перспективы криптовалюты в России</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1883087</link>
			<description>
		    Президент России Владимир Путин на этой неделе поручил правительству совместно с Центробанком проработать поправки о размещении криптовалют. До 1 июля следующего года государство должно определиться со статусом криптовалюты и участников торговли, с налогообложением, исходя из того, что рубль — единственное законное платежное средство на территории страны. Во Владивостоке же сегодня, 26 октября, состоялся круглый стол, где эксперты обсудили перспективы криптовалюты. Подробности в материале ФедералПресс.		    </description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 17 15:27:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1883087</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Они боятся преследования». Общественники обсудили проблемы трудовых мигрантов</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1883029</link>
			<description>
		    Москва, 26 октября, ФедералПресс. Множество вопросов адаптации трудовых мигрантов в России остаются нерешенными. В Общественной палате РФ сегодня, 26 октября, прошло обсуждение наиболее актуальных проблем, с которыми сталкиваются приезжающие в страну, передает корреспондент «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 17 14:45:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1883029</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Задача карнавала — повышение явки». Сколько процентов наберет Собчак на выборах в ДФО</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1882513</link>
			<description>
		    Известная телеведущая и журналист Ксения Собчак заявила о своем решении принимать участие в президентских выборах-2018. Свою кандидатуру Собчак синонимизирует с графой «Против всех». Потенциальный кандидат уже успела сообщить, что «Крым-украинский», о том, что она распустит Госдуму и похоронит Ленина. Есть ли шансы на успех у Ксении Собчак на Дальнем Востоке и ждать ли самим жителям макрорегиона яркой избирательной кампании на своей территории – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 17 09:05:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1882513</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Детские кружки и секции станут доступнее. Инициатива ОНФ поддержана президентом</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1880068</link>
			<description>
		    Москва, 23 октября, ФедералПресс. Дополнительное образование для детей станет более доступным уже в 2018 году. Это будет возможно благодаря введению с 1 января персонифицированных сертификатов.		    </description>
			<pubDate>Mon, 23 Oct 17 14:06:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1880068</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Сроки возвращения турецких томатов в Россию сокращены</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/economy/1879247</link>
			<description>
		    Москва, 21 октября, ФедералПресс. Турецкие помидоры вернутся на прилавки российских магазинов уже 1 ноября. Как сообщил глава Минэнерго, сопредседатель российско-турецкой межправительственной комиссии Александр Новак, об этом договорились представители двух стран, передает РИА Новости.		    </description>
			<pubDate>Sat, 21 Oct 17 16:31:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/economy/1879247</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Она поступила смело». Познер призвал голосовать за Собчак</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/policy/1879219</link>
			<description>
		    Москва, 21 октября, ФедералПресс. Телеведущий Владимир Познер призвал поддержать свою коллегу Ксению Собчак на выборах президента России. Такое обращение он разместил на своем сайте.		    </description>
			<pubDate>Sat, 21 Oct 17 14:23:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/policy/1879219</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Доходы селян должны быть выше доходов горожан». Российскую деревню ждет преображение</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/policy/1878141</link>
			<description>
		    Москва, 19 октября, ФедералПресс. Заработные платы сельских жителей должны быть выше, чем доходы горожан. Об этом сегодня, 19 октября, по итогам заседания комиссии по контролю за реализацией предвыборной программы «Единой России» заявил член Генсовета партии, зампред комитета Госдумы по аграрным вопросам Айрат Хайруллин, передает корреспондент «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 17 18:33:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/policy/1878141</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Ткачев пообещал накормить россиян отечественными томатами</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/economy/1878131</link>
			<description>
		    Москва, 19 октября, ФедералПресс. Россия сможет обеспечивать свои потребности в томатах на 95% уже через несколько лет. Об этом сегодня, 19 октября, по итогам заседания комиссии по контролю за реализацией предвыборной программы «Единой России» заявил глава Минсельхоза Александр Ткачев, передает корреспондент «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 17 18:20:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/economy/1878131</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Мы плотно сидим на игле импортных селекционных материалов». Медведев завил о поддержке аграрной науки</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/policy/1878059</link>
			<description>
		    Москва, 19 октября, ФедералПресс. «Единая Россия» разработает меры поддержки селекционных центров. Об этом сегодня, 19 октября, на заседании комиссии по контролю за реализацией предвыборной программы партии заявил лидер ЕР Дмитрий Медведев, передает корреспондент «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 17 16:27:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/policy/1878059</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Похоже на конвульсии. Депутаты Госдумы предложили выдавать на Дальнем Востоке десять гектаров вместо одного</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1877688</link>
			<description>
		    На этой неделе стало известно сразу о нескольких готовящихся поправках в закон о дальневосточном гектаре. Группа депутатов Государственной Думы предлагает выдавать не один гектар, а десять, если цель получения – агропроект. А министр по развитию Дальнего Востока Александр Галушка рассказал, что до конца года будет принято изменение, касающееся выдачи земли соотечественникам, проживающим за рубежом. Помогут ли эти меры успешной реализации программы и решат ли первоначальную демографическую задачу – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 17 11:43:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1877688</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Смыслы недели: осенний «губернаторопад», перегруппировка в «Единой России» и недипломатичность США</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1874189</link>
			<description>
		    «ФедералПресс» продолжает информационно-аналитическую программу «Смыслы недели». На этой неделе самыми знаковыми событиями стали кадровые перестановки в «Единой России», продолжившиеся изменения в губернаторском корпусе и продолжение дипломатического конфликта между Москвой и Вашингтоном. Для «ФедералПресс» в этих событиях детально разбирались ведущие политологи России.		    </description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 17 14:54:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1874189</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Беглов вместо Миронова? В рамках перезагрузки «Справедливой России» возможно все</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1873439</link>
			<description>
		    Сергея Миронова на посту лидера «Справедливой России» может сменить полпред президента в ЦФО Александр Беглов. Эту информацию эксперты называют неожиданной и удивительной (особенно в свете прогнозов о «захоронении» партии). Но при этом никто не исключает, что возможный фейк может оказаться реальностью. Для чего Кремлю нужна смена лидера «умирающей» пока еще парламентской партии и нужен ли такой груз Беглову – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 17 15:35:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1873439</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Общественный контроль, помощь НКО и связь с властью. В Приморье впервые прошел форум «Сообщество»</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1872621</link>
			<description>
		    Во Владивостоке, на площадке ВГУЭС, 10–11 октября прошел форум «Сообщество» – открытая площадка для взаимодействия между обществом, бизнесом и властью. О том, что обсуждали на форуме и был ли он полезен его участникам – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 17 15:11:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1872621</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Смыслы недели: «старички» и новички в регионах, минные поля, призывы арестанта и полеты в ручном режиме</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1869764</link>
			<description>
		    «ФедералПресс» продолжает информационно-аналитическую программу «Смыслы недели». На этой неделе самыми знаковыми событиями стали очередные перемены в губернаторском корпусе, призывы арестанта Алексея Навального к новым протестам, ложное минирование российских городов и решение в ручном режиме проблем клиентов авиакомпании «ВИМ-Авиа». Для «ФедералПресс» детально разбирались в этих событиях ведущие политологи России.		    </description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 17 15:59:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1869764</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Взлеты и падения российских губернаторов. Новый рейтинг АПЭК</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1869039</link>
			<description>
		    Ежемесячный рейтинг влияния губернаторов представили эксперты Агентства политических и экономических коммуникаций. По итогам сентября, оказавшемся богатым на события (это и выборы глав 16 субъектов, и начавшаяся новая волна кадровых перестановок в губернаторском корпусе), аналитики определили основные тренды месяца и составили список тех региональных лидеров, для которых риск ухода в отставку наиболее высок. Как изменилось положение губернаторов в рейтинге АПЭК, почему Собянин остается в лидерах, а Минниханову не удается вернуть утраченных позиций – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 17 21:27:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1869039</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Новому губернатору Приморья предстоит перезагрузить политическую и экономическую системы»</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1868251</link>
			<description>
		    Андрей Тарасенко, исполняющий обязанности губернатора Приморского края, вскоре приступит к исполнению своих полномочий. Какой багаж оставил новому назначенцу Владимир Миклушевский – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 17 03:25:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1868251</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Исполняющим обязанности губернатора Приморья назначен Андрей Тарасенко</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/25/policy/1868249</link>
			<description>
		    ПРИМОРСКИЙ КРАЙ, 5 октября, ФедералПресс. Новый глава региона завтра, 6 октября, прибывает в Приморье. А Владимир Миклушевский получил предложение поработать в Москве.		    </description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 17 03:08:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/25/policy/1868249</guid>
			</item>
				<item>
			<title>ВЭФ, куртка за полмиллиона и бесконечные аресты. Чем запомнился Миклушевский на посту губернатора Приморья</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1868243</link>
			<description>
		    Отставки губернатора Приморского края Владимира Миклушевского ждали давно, а политологи пророчили ее еще полгода назад. Но свершилось это лишь сегодня. Редакция «ФедералПресс» вспоминает основные достижения и провалы экс-губернатора в регионе.		    </description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 17 02:05:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1868243</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Вялотекущей стабильности – мало». Бюджет-2018 прошел испытание парламентскими слушаниями</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/economy/1866471</link>
			<description>
		    МОСКВА, 2 октября 2017 года, ФедералПресс. Проект федерального бюджета на 2018 год и плановый период 2019-2020 годов прошел публичное обсуждение. Парламентские слушания состоялись сегодня, 2 октября, в Совете Федерации, передает корреспондент «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Mon, 02 Oct 17 17:19:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/economy/1866471</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Губернаторский светофор». Эксперты составили новый рейтинг устойчивости глав регионов</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1864773</link>
			<description>
		    Новую аналитическую модель оценки устойчивости губернаторов представил Коммуникационный холдинг «Минченко консалтинг». Доклад экспертов вышел как раз в период начавшихся «осенних отставок» глав регионов. И рейтинг полностью совпадает с действительностью – несколько губернаторов, оказавшихся «красной зоне», уже отправлены в отставку. Риск покинуть свои посты есть и еще у ряда руководителей субъектов. Кому можно собирать чемоданы, а кто может пока не волноваться о своем будущем – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 17 00:01:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1864773</guid>
			</item>
				<item>
			<title>«Готовы стучать и жаловаться». Чего ждать от нового эксперимента Минздрава</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1863936</link>
			<description>
		    Минздрав готовится к новому эксперименту. На этот раз жителям России предложат высказать свое мнение о качестве работы медицинских организаций. Причем сделать это нужно будет не анонимно, а в собственном кабинете на Едином портале госуслуг. Оправдаются ли ожидания министерства – вопрос открытый, ведь в предложенной форме опроса слишком много подводных камней. Стоит ли тратить бюджетные деньги на эту затею – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Wed, 27 Sep 17 15:37:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1863936</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Кто лоббирует смену власти в российских регионах</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1862348</link>
			<description>
		    Итоги скрытой от широкой общественности борьбы за российские регионы среди элитных групп начинают проявляться: вчера покинул свой пост глава Самарской области Николай Меркушкин, а в течение осени в отставку могут быть отправлены по оценкам экспертов около десяти губернаторов. Основные группы влияния на решение президента о назначении того или иного врио известны – «силовики», «политики», «бизнес-структуры». Это показали, в частности, назначения большинства из тех, кто был избран главами регионов 10 сентября. Не станут исключением и те, кто вольется в губернаторский корпус этой осенью, да и вообще в ближайшие полгода. Подробности – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 17 10:52:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1862348</guid>
			</item>
					</channel>
</rss>