<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Новости :: Новости Владимира | Новости Владимирской области </title>
        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai</link>
        <description>ТВОЙГОРОД24</description>
                <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/rss/feed/news?category="/>
                                    <item>
                                            <title>Мэрия огласила список организаций, которые разместятся в «доме-утюге»</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1259-merija-oglasila-spisok-organizacii-kotorye-razmestjatsja-v-dome-utyuge.html</link>
                                            <description>Администрация Владимира объявила конкурс на разработку проектно-сметной документации  на капитальный ремонт нежилого помещения, расположенного по адре...</description>
                        <yandex:full-text>Администрация Владимира объявила конкурс на разработку проектно-сметной документации  на капитальный ремонт нежилого помещения, расположенного по адресу: ул.Горького, дом 27. Цена контракта составляет 985 тысяч рублей.   Возведенную десятиэтажную постройку признали незаконной. Чтобы узаконить объект, пять этажей здания пришлось передать в собственность муниципалитету.  Из конкурсной документации  стало понятно, какие организации разместятся на этих пяти этажах:  1 этаж - Управление по физической культуре и спорту администрации города Владимира.  5 и 6 этажи- Детский оздоровительно-образовательный центр с конференц-залом на 50 мест.  7  этаж - конференц-зал на 200 мест и интерактивная передвижная выставка «Об особенностях быта, традиций и обычаев народов».  8 этаж  -  городской центр подготовки юношей к военной службе.  Победитель аукциона будет объявлен 13 ноября 2017 года.   Исполнитель обязан в срок до 20 декабря 2017 года предоставить проект капитального ремонта внутри здания, проект обустройства кабинетов и конференц-залов, облагораживания прилегающей территории и места парковки автомобилей.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/062/3976048c.jpg" type="image/jpeg" length="14385" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 23:17:49 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Главу Камешковского района отправили в отставку</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1258-glavu-kameshkovskogo-raiona-otpravili-v-otstavku.html</link>
                                            <description>В Камешково, на заседании совета районных  депутатов, было принято решение снять Дмитрия Бутрякова с должности главы Камешковского района. В ходе тайн...</description>
                        <yandex:full-text>В Камешково, на заседании совета районных  депутатов, было принято решение снять Дмитрия Бутрякова с должности главы Камешковского района. В ходе тайного голосования  10 из 12 депутатов выразили свой протест в его сторону. Большинство депутатов посчитали, что он ненадлежащим образом исполнял свои обязанности. Бутряков не согласен с мнением коллег и намерен в течение десяти дней обжаловать решение, которое вступит в силу 27 октября.  В настоящее время исполняющими обязанности главы Камешковского района назначен заместитель председателя Совета – Александр Назаров.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/062/d9171058.jpg" type="image/jpeg" length="15621" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 22:06:31 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Во Владимирской области зафиксирована вспышка пневмонии</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1257-vo-vladimirskoi-oblasti-zafiksirovana-vspyshka-pnevmonii.html</link>
                                            <description>Всего в городе Радужном зафиксировано 19 заболевших школьников. Все школы города, в том числе спортивная и художественная, закрыты на карантин. Массов...</description>
                        <yandex:full-text>Всего в городе Радужном зафиксировано 19 заболевших школьников. Все школы города, в том числе спортивная и художественная, закрыты на карантин. Массовые мероприятия с участием детей так же запрещены. В учреждениях проводится дезинфекция специальными препаратами и кварцевание помещений.    В данный момент все заболевшие дети находятся в больнице под наблюдением врачей, по словам которых их состояние стабильно.    Карантин продлится до 23 октября.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/062/6572dc10.jpg" type="image/jpeg" length="10850" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 22:41:12 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Вопреки запретам заправку на Лыбедьской магистрали готовят к открытию</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1256-vopreki-zapretam-zapravku-na-lybedskoi-magistrali-gotovjat-k-otkrytiyu.html</link>
                                            <description>Постройка, распложенная на пересечении улицы Усти-на-Лабе, Луначарского и Лыбедьской магистрали, вновь стала приобретать черты подготавливающейся к за...</description>
                        <yandex:full-text>Постройка, распложенная на пересечении улицы Усти-на-Лабе, Луначарского и Лыбедьской магистрали, вновь стала приобретать черты подготавливающейся к запуску АЗС. На объекте появились топливораздаточные колонки, информационное табло с ценами и услугами и фирменная надпись –«CITY OIL».  Заправка была построена еще в 2010-2011 годах, но функционировать так и не начала. Октябрьский районный суд признал её возведение незаконным, а так же построенную с грубейшими нарушениями, расположенную слишком близко к жилым домам и нарушающую границы охранной зоны исторического центра города. Государственная инспекция по охране памятников архитектуры уверены, что снос необходимо произвести немедленно, тем более имеются необходимые для этого документы.  Стало известно, земельный участок бизнесмен Игорь Русин приобрел с открытых торгов, и участок земли предназначался именно под строительство АЗС. Более того, возведение автозаправки на данном участке, до сих пор числится в кадастровой карте города.  В настоящее время областная прокуратура проводит проверку, а собственник бизнеса вызван к приставам для дачи объяснений.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/062/fa6424b7.jpg" type="image/jpeg" length="11474" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 22:18:35 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>В Коврове коммунальщики обнаружили труп молодой женщины</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1255-v-kovrove-kommunalschiki-obnaruzhili-trup-molodoi-zhenschiny.html</link>
                                            <description>Во многих домах военного городка система отопления проходит под полом квартир первого этажа, но не всегда в них удается легко попасть. Подобная ситуац...</description>
                        <yandex:full-text>Во многих домах военного городка система отопления проходит под полом квартир первого этажа, но не всегда в них удается легко попасть. Подобная ситуация возникла 16 октября в доме №7. Коммунальщики, прибывшие на ремонт, долго звонили в дверь одной из квартиры, им подозрительно долго никто не открывал.  Заглянув в окно, они увидели лежавшую на диване мертвую молодую женщину. Они немедленно вызвали сотрудников полиции, которые взломали дверь и проникли внутрь квартиры.  Как выяснилось, 32-летняя хозяйка квартиры умерла около недели назад. Соседи не чувствовали неприятного запаха. Отсутствие женщины так же не сочли подозрительным, так как она страдала психическим заболеванием и периодически уезжала на стационарное лечение.  Следов насильственной смерти на теле женщины не было обнаружено. По факту смерти ковровчанки проводится доследственная проверка.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/062/f79252eb.jpg" type="image/jpeg" length="11469" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 23:05:48 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>В Коврове 71-летний пенсионер избил молотком и изрезал ножом жену</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1254-v-kovrove-71-letnii-pensioner-izbil-molotkom-i-izrezal-nozhom-zhenu.html</link>
                                            <description>Супруги сорок лет прожили в законном браке. В 30-летнем возрасте мужчину признали психически нездоровым. Он состоял на учете и всегда вовремя проходил...</description>
                        <yandex:full-text>Супруги сорок лет прожили в законном браке. В 30-летнем возрасте мужчину признали психически нездоровым. Он состоял на учете и всегда вовремя проходил специализированное лечение. Агрессии и конфликтности с его стороны не наблюдалось, и жена покорно ухаживала за ним до настоящего времени.    28 марта супруги как обычно встречали вместе новый день. Пока муж завтракал, жена хлопотала на кухне, точнее мыла посуду. Вдруг, мужчина встал и вышел из кухни, но вскоре вернулся с молотком в руках и стал избивать им жену по голове. В процессе мужчина схватил попавшийся под руку нож и изрезал им женщину.    К счастью их соседка услышала крики о помощи и незамедлительно вызвала скорую помощь и полицию. Женщина чудом осталась жива, после полученных травм и проведенных впоследствии хирургических операций.    71-летнего мужчину осудили по ч. 3 ст. 30, ч. 1 ст. 105 УК РФ – покушение на убийство. На основе проведенных исследований, специалисты заключили, что расстройство психики и нарушение критических способностей является основанием для признания мужчины невменяемым. Пенсионеру необходимо пройти лечение в специализированной клинике в стационарных условиях общего типа.    В настоящее время, пока судом будет принято решение мужчина помещен в психиатрическую клинику и находится под наблюдением врачей.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/062/673ad5be.jpg" type="image/jpeg" length="12032" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 22:32:32 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>В Лакинске подросток спас женщину от неминуемой смерти</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1253-v-lakinske-podrostok-spas-zhenschinu-ot-neminuemoi-smerti.html</link>
                                            <description>Жертвой огня, в квартире на улице Лермонтова, в городе Лакинске, едва не стала изрядно выпившая и уснувшая женщина. Спасти хозяйку квартиры от неминуе...</description>
                        <yandex:full-text>Жертвой огня, в квартире на улице Лермонтова, в городе Лакинске, едва не стала изрядно выпившая и уснувшая женщина. Спасти хозяйку квартиры от неминуемой, страшной смерти удалось подростку, находящемуся в квартире на этаж выше. Парень почувствовал запах дыма из вентиляции и сразу же среагировал. Определив, где именно произошло возгорание, он попытался проникнуть внутрь. Увы, дверь квартиры была заперта. Однако парень не растерялся, залез в квартиру через балкон и вывел на него женщину, которая спала в заполоненной дымом комнате.Через дым и пламя Илья пробежал к запертой входной двери и открыл её. В это время прибыли спасатели и через 6 минут ликвидировали возгорание. Благодаря 17-летнему парню-Илье Прокофьеву женщина осталась жива.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/062/9c867b96.jpg" type="image/jpeg" length="11040" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 22:49:31 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>В Муроме произошла жестокая драка школьниц</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1252-v-murome-proizoshla-zhestokaja-draka-shkolnic.html</link>
                                            <description>В конце сентября, на просторах интернета, появилось видео повергшее зрителей в шок. В городском парке 50-летия Советской власти, две разъяренные школь...</description>
                        <yandex:full-text>В конце сентября, на просторах интернета, появилось видео повергшее зрителей в шок. В городском парке 50-летия Советской власти, две разъяренные школьницы, крепко вцепившись в волосы, толкались из стороны в сторону, беспощадно избивали друг друга кулаками и ногами.  Конфликт девочек явно стал своего рода представлением для окруживших их подростков. Вместо того чтобы попытаться усмирить потасовку, сверстники хладнокровно и безжалостно снимали все на камеры смартфонов.  Девушки получили телесные повреждения, одна из них лишилась зуба. Об этом стало известно после поступления сообщения от неизвестной женщины в дежурную часть города Мурома.  Что стало причиной драки, пока выяснить не удалось. В настоящее время по факту происшествия проводится проверка.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/062/ff2f8dfb.jpg" type="image/jpeg" length="11029" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 22:41:56 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Владимирцы выберут названия остановок на Лыбедьской магистрали</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1251-vladimircy-vyberut-nazvanija-ostanovok-na-lybedskoi-magistrali.html</link>
                                            <description>В связи с открытием Лыбедьской магистрали и разработкой новых маршрутов общественного транспорта, возник вопрос – как назвать остановки общественного ...</description>
                        <yandex:full-text>В связи с открытием Лыбедьской магистрали и разработкой новых маршрутов общественного транспорта, возник вопрос – как назвать остановки общественного транспорта? .  В первую очередь, сити - менеджер Андрей Шохин, поставил эту задачу топонимической комиссии, члены которой работники мэрии, владимирские историки-краеведы и жители города творческих профессий.  В ходе совещания члены комиссии пришли к выводу, что остановки должны соответствовать названиям известных объектов прилегающих к магистрали, а так же названиям близлежащих улиц.  В конечном итоге, были согласованы следующих наименований: «стадион «Лыбедь», «Воронцовский переулок», «улица Батурина», «улица Передний Боровок», «улица Верхнелыбедская».  Шохин счел предложения логичными, одобрил их, но все же решил что необходимо выслушать мнения жителей города. С 29 сентября, на сайте мэрии, стартует соответствующее голосование.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/88c42761.jpg" type="image/jpeg" length="12322" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 23:08:16 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Владимирские «обналичники» предстанут перед судом</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1250-vladimirskie-obnalichniki-predstanut-pered-sudom.html</link>
                                            <description>С каждым годом борьба с «обналичиванием» денежных средств все больше набирает обороты. Центральный банк строго осуществляет надзорную деятельность кре...</description>
                        <yandex:full-text>С каждым годом борьба с «обналичиванием» денежных средств все больше набирает обороты. Центральный банк строго осуществляет надзорную деятельность кредитных организаций и усовершенствует методы контроля нелегального перевода денежных средств на счета банков, с целью последующего снятия их наличными. Двум Владимирцам-предпринимателям, предъявлено обвинение, в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 187 УК РФ (изготовление и сбыт поддельных платежных документов, предназначенных для выдачи и перевода денежных средств) - сообщает пресс-служба СК РФ по Владимирской области.Как стало известно, мужчина начал осуществлять предпринимательскую деятельность с 2007 года, в сфере предоставления строительно-монтажных работ объектов энергоснабжения. Параллельно, мужчина решил открыть для себя дополнительный источник дохода – зарабатывать на «обналичивании» денежных средств оказывая услуги знакомым коммерсантам.Посодействовала реализации задуманного устроившаяся в фирму, главным бухгалтером в 2012 году, женщина, с высшим экономическим образованием, стажем в части предоставления бухгалтерских услуг и предпринимательства. Местом ведения бизнеса был офис на Октябрьском проспекте, в котором они изготавливали поддельные чеки и необходимые соответствующие документы, нарушая законодательство банковской деятельности.По поддельным платежным документам, через расчетные счета двух компаний-однодневок, используя программу «Онлайн Клиент-Банк», они проводили операции, впоследствии обналичивали переведенные денежные средства для юридических лиц, тем самым снижая налоговую нагрузку на предприятия. Главный бухгалтер получала достойную заработную плату, а сам предприниматель так называемые «комиссионные».За все время осуществления нелегальной деятельности, им удалось обналичить не менее 189 миллионов рублей.В ходе следствия предприниматели оба свою вину отрицать не стали. В суд направлены уголовные дела в отношении фигурантов, для дальнейшего рассмотрения по существу.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/f4365ff2.jpg" type="image/jpeg" length="12041" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 23:18:21 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Строительство битумного завода признано законным</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1249-stroitelstvo-bitumnogo-zavoda-priznano-zakonnym.html</link>
                                            <description>В марте  2017 года, после неоднократно проведенных переговоров с негативно настроенными местными жителями близлежащих поселений к месту строительства ...</description>
                        <yandex:full-text>В марте  2017 года, после неоднократно проведенных переговоров с негативно настроенными местными жителями близлежащих поселений к месту строительства битумного завода и внесения изменений в проектную документацию, ООО «НПП Биотум» получило разрешение на строительство от городской администрации.Однако,  местные жители, уверенные, что предприятие, построенное вблизи их жилья, возведено незаконно обратились с иском к городской администрации, областному Центру гигиены и эпидемиологии и «НПП БИОТУМ» в Октябрьский районный суд.Истцами выступили двое местных жителей деревни Рукав и владелица участка в СНТ «Колокшанец». Они требовали признать незаконным разрешение на строительство завода и оспорить проект санитарно-защитной нормы предприятия.В ходе процесса состоялось семь заседаний. Со стороны ответчика был предоставлен соответствующий пакет документов, имеющих юридическую силу и подтверждающих строительство предприятия законным. Истцы же в свою очередь ссылались лишь на предположения и домыслы. В конечном итоге, 18 сентября 2017 года, Октябрьский районный суд города Владимира отказал в иске местным жителям. Предположительно, официальное решение будет выдано сторонам 25 сентября. Граждане намерены подать апелляцию в областной суд города Владимира, так как, по их мнению, многие доводы не были приняты во внимание, а проведение комплексной судебной экспертизы суд вовсе счел ненужным. Об этом откровенно заявляют активисты группы «НЕТ! битумному заводу под нашими окнами!», Вконтакте . </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/8a157d40.jpg" type="image/jpeg" length="13737" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 23:19:21 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Итоги прошедших выборов в регионе</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1248-itogi-proshedshih-vyborov-v-regione.html</link>
                                            <description>Во Владимирской области, 10 сентября, состоялись выборы в органы местного самоуправления. Местные жители региона выбирали главу Гусь-Хрустального райо...</description>
                        <yandex:full-text>Во Владимирской области, 10 сентября, состоялись выборы в органы местного самоуправления. Местные жители региона выбирали главу Гусь-Хрустального района и депутатов представительских органов муниципальных образований.  Мэром Гусь-Хрустального района был избран Алексей Соколов, набравший 80,83% голосов, от числа проголосовавших.  В органы местного самоуправления депутатские мандаты получили 4 самовыдвиженца, 2 представителя от партии «Справедливая Россия», 3-от «ЛДПР», 5-«КПРФ» и 185 представителей партии «Единая Россия».  В день голосования нарушений не было выявлено, в избирательную комиссию жалоб не поступало.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/70456bd6.jpg" type="image/jpeg" length="13113" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 22:05:15 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Празднование 637 годовщины Куликовской битвы</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1247-prazdnovanie-637-godovschiny-kulikovskoi-bitvy.html</link>
                                            <description>Более 20 лет военно-исторический фестиваль «Поле Куликово» открывает торжества по случаю годовщины Куликовской битвы. 14 и 15 сентября с традициями Ру...</description>
                        <yandex:full-text>Более 20 лет военно-исторический фестиваль «Поле Куликово» открывает торжества по случаю годовщины Куликовской битвы. 14 и 15 сентября с традициями Руси и Золотой Орды XIII-XIV веков можно познакомиться в лагере фестиваля на берегу Дона. 16 сентября участники фестиваля ждут зрителей на Красном холме. Здесь развернется главное действо года – реконструкция средневекового сражения.  Участие в фестивале в 2017 году примут более 400 представителей военно-исторических клубов и мастеров. Москва и Подмосковье, Санкт-Петербург и Иваново, Саратов, Череповец, Ижевск, Белгород, Железногорск, Орел, Тверь, Пенза, Липецкая и Тульская области, Рязань, Владимир, Казань, Тамбов, Бобров, Ростов-на-Дону, Краснознаменск, Великий Новгород, Выборг, Псков, Борисоглебск, Рыбинск, Брянск, Харьков. Вот далеко не полная география фестиваля.  За несколько дней до главных торжеств по случаю Куликовской битвы участники разместят свои шатры на большом лугу на берегу Дона у деревни Татинки. Фестивальная площадка находится рядом с легендарными бродами, где переправлялись русские ратники по пути к месту сражения.  На фестиваль «Поле Куликово» съезжаются любители истории разных направлений. Одни возрождают традиции Руси и Золотой Орды эпохи Куликовской битвы, быт, костюм, ремесла, кухню двух культур. Другие – находят себя на ристалище, где осваивают средневековую технику ведения боя, владения оружием, участвуют в маневрах.  Программа фестиваля насыщенна различными конкурсами, турнирами и состязаниями, работает средневековая ярмарка и ремесленные площадки, устраиваются лекции по истории и археологии.  14 и 15 сентября в установленные часы лагерь могут посетить и туристы. Программа.  16 сентября фестивальные мероприятия состоятся на Красном холме. Участники военно-исторического фестиваля оживят летописные страницы истории Мамаева побоища. Спустя шесть веков на Куликовом поле вновь сойдутся воины московского князя Дмитрия Ивановича и войско Мамая, сразится в поединке Пересвет с Челубеем, вооруженная конница и пешая рать.  В программе 16 сентября: турниры по историческому фехтованию, парад-дефиле исторического костюма, показательные выступления и соревнования конных ратоборцев.  Также будут работать интерактивные площадки.  Средневековое торжище: выставка-продажа изделий мастеров из клубов военно-исторической реконструкции. Доспехи и оружие, глиняная посуда и предметы быта, украшения и ткани, головные уборы и исторические костюмы. Также на площадке: мастерские и историческая кухня, мастер-классы по средневековым играм, фото в костюмах.  Ремесленный посад: бусоделие, гончарство, кузнечное и кожевенное ремесла, ткачество, ювелирное и оружейное ремесла, косторезное ремесло.  Военно-исторические биваки: эпоха Средневековья, Стрелецкое войско, Великая Отечественная война и современная Российская армия.Богатырская застава: игровая площадка для взрослых и детей с метанием копий-сулиц, упражнениями с мечом и копьем, стрельбой из лука, сражениями на спортивных мечах, фото в доспехах.  В концертной программе исторической музыки выступят фолк-группы «Сколот» и «Teufelstans».  Организаторами исторического праздника, посвященного 637 годовщине Куликовской битвы, выступают: Министерство культуры Российской Федерации, Российское военно-историческое общество, Правительство Тульской области и Государственный музей-заповедник «Куликово поле».  Подробная программа праздника – на сайте музея.     Автор: Любовь Котикова  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/7418c3f8.jpg" type="image/jpeg" length="14379" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 20:04:28 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Суздаль-столица Российской медовухи!</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1246-suzdal-stolica-rossiiskoi-medovuhi.html</link>
                                            <description>В Суздальском парке 950-летия, 8 и 9 сентября, проходил настоящий гастрономический праздник - «Медовуха Fest 2017». На территории фестиваля расположил...</description>
                        <yandex:full-text>В Суздальском парке 950-летия, 8 и 9 сентября, проходил настоящий гастрономический праздник - «Медовуха Fest 2017». На территории фестиваля расположились 11 тематических площадок, среди которых гастрономические лавки, на которых повара продемонстрировали наилучшие кулинарные изыски. Фермерские лавки были переполнены свежим мясом, ароматной рыбой, сыром и душистым мёдом. Восемь предприятий-производителей медовухи, из четырех регионов России приняли участие в конкурсе «Народная дегустация». Гости праздника пробовали медовуху и сравнивая выбирали самую вкусную из них. Для любителей «покрепче» присутствовали различные ягодные настойки, огуречная водка и суздальская хреновуха. На главной сцене фестиваля выступили творческие коллективы и артисты. Помимо этого в развлекательную программу входили различные конкурсы, спортивные соревнования, музыкальные и танцевальные мастер-классы.Несмотря на отличную погоду, отсутствие дождя, второй фестиваль медовухи оказался менее людным, чем к примеру «Праздник огурца». Предположительно, это связано с совпадением даты проведения фестиваля и 870-летием Москвы. Основная масса туристов-москвичей предпочли отпраздновать день рождение столицы, нежели ехать в Суздаль.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/4636df12.jpg" type="image/jpeg" length="8207" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 19:58:12 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Во Владимирской области запустили дата-центр Яндекса</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1245-vo-vladimirskoi-oblasti-zapustili-data-centr-jandeksa.html</link>
                                            <description>В километре от микрорайона Энергетик, был запущен один из масштабных проектов в регионе – центр обработки данных компании «Яндекс».  Губернатор Владим...</description>
                        <yandex:full-text>В километре от микрорайона Энергетик, был запущен один из масштабных проектов в регионе – центр обработки данных компании «Яндекс».  Губернатор Владимирской области - Светлана Орлова и генеральный директор ООО «Яндекс ДЦ Владимир» Николай Иванов нажали заветную кнопку пуска.Пока в регионе возведено лишь одно из зданий серверной компании, на постройку которого вложено 2,5 миллиарда рублей. Второе здание планируют построить в ближайшие три года, а еще два будет выстроено в ближайшее десятилетие.Во Владимирской области расположена одна из крупнейших энергоподстанций, именно этим обусловлен выбор местоположения дата-цента.Появление компании, безусловно, положительно скажется на развитии региона. Уже в 2018 году местный бюджет пополнится на 38 миллионов рублей, благодаря налогам , уплаченным компанией. Помимо этого «Яндекс» планирует плотное сотрудничество с ВлГУ и школами, запустив образовательную программу в сфере IT. Благодаря теплу, которое вырабатывает сервер, планируют развить тепличное хозяйство, на которое в данный момент ищут инвестора. Пока в дата-центре работают 18 человек, из которых 16 –жители Владимирской области. В ближайшее время в планах расширить штат до 80 человек.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/ea385dcc.jpg" type="image/jpeg" length="7387" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 22:22:12 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Владимирцы просят губернатора вновь создать пункты молочной кухни</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1244-vladimircy-prosjat-gubernatora-vnov-sozdat-punkty-molochnoi-kuhni.html</link>
                                            <description>Одна из форм государственной соцпомощи - молочная кухня, обеспечивающая детей и беременных женщин специальными продуктами и детским молочным питанием,...</description>
                        <yandex:full-text>Одна из форм государственной соцпомощи - молочная кухня, обеспечивающая детей и беременных женщин специальными продуктами и детским молочным питанием, была отменена во Владимирской области около десяти лет назад. Взамен, матерям с детьми предложили денежную компенсацию, однако и её мог получить не каждый. Жительница Владимира создала петицию на имя губернатора - Светланы Юрьевны Орловой, с просьбой возобновить функционирование пунктов молочной кухни в каждом районе области.Исходя из среднестатистического соотношения доходов и расходов молодых семей, можно сделать вывод, что такого рода социальная помощь, как молочная кухня, станет дополнительной поддержкой бюджета большинства семей региона. Петиция размещена на сайте : www.change.org , свою поддержку в данной инициативе выразили более четырехсот человек. </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/efde62d9.jpg" type="image/jpeg" length="13595" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 23:00:57 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>В Собинке пенсионер расстрелял из пневматики подростков</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1243-v-sobinke-pensioner-rasstreljal-iz-pnevmatiki-podrostkov.html</link>
                                            <description>Во дворе жилого дома, в городе Собинка, произошел столь вопиющий случай. Родители подростков не могли и предположить, что их детям угрожает такого род...</description>
                        <yandex:full-text>Во дворе жилого дома, в городе Собинка, произошел столь вопиющий случай. Родители подростков не могли и предположить, что их детям угрожает такого рода опасность. Один из жильцов дома несколько раз выстрелил из пневматического оружия в компанию играющих приятелей. Одна из пуль вонзилась в голову десятилетнего мальчика, между виском и глазом, застряв в мягких тканях головы. Чудом подросток остался жив.Что побудило так поступить обезумевшего пенсионера пока неизвестно. Родители мальчика немедленно обратились в полицию и «стрелка» задержали. В квартире пожилого мужчины обнаружили и изъяли пневматическую винтовку.  Ведется доследственная проверка по факту происшествия.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/02d07a63.jpg" type="image/jpeg" length="6096" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 21:50:17 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Во Владимирской области построят деревоперерабатывающий завод</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1242-vo-vladimirskoi-oblasti-postrojat-derevopererabatyvayuschii-zavod.html</link>
                                            <description>Руководство холдинга &quot;Йылдызлар&quot; и замглавы провинции Маниса Унал Чакыджи, Замминистра промышленности и торговли Российской Федерации Георгий Каламано...</description>
                        <yandex:full-text>Руководство холдинга &quot;Йылдызлар&quot; и замглавы провинции Маниса Унал Чакыджи, Замминистра промышленности и торговли Российской Федерации Георгий Каламанов и вице-губернатор Владимирской области Ренат Чагаев, в ходе 86-й Измирской международной ярмарки, обсудили вопрос строительства завода по переработке древесины во Владимирской области.Предприятие планируют возвести на участке 130 Га, который полностью оснастят необходимой инфраструктурой. Экологически чистое производство предполагает собой переработку древесины, выпуск древесных плит и ламинированного напольного покрытия.Общий объем инвестиций в проект составит 25 млрд.рублей. Срок реализации – 5 лет. Так же будет создано около 600 рабочих мест. </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/769152b9.png" type="image/png" length="84473" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 23:11:54 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Сотрудница банка украла у клиента 1,5 миллиона рублей</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1241-sotrudnica-banka-ukrala-u-klienta-1-5-milliona-rublei.html</link>
                                            <description>В отношении 33-летней жительницы Коврова возбуждено уголовное дело. Она подозревается в совершении мошеннических действий с использованием платежных к...</description>
                        <yandex:full-text>В отношении 33-летней жительницы Коврова возбуждено уголовное дело. Она подозревается в совершении мошеннических действий с использованием платежных карт.Девушка, занимавшая должность сотрудника-операциониста, воспользовавшись служебным положением и соответствующими полномочиями, решила восполнить свой личный бюджет путем мошенничества. Втайне от клиента, она изготовила банковскую карту на его имя и перевела на нее денежные средства с его счета. Сумма транзакции составила 1,5 миллиона рублей. На что именно были израсходованы похищенные деньги неизвестно.Сейчас следователи устанавливают все обстоятельства совершенного преступления. Расследование уголовного дела продолжается.Сотруднице банка грозит наказание –принудительные работы сроком до двух лет или штраф в размере 120 тысяч рублей.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/e850685c.jpg" type="image/jpeg" length="14370" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 22:12:18 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Светлана Орлова ушла в ежегодный, официальный отпуск</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1240-svetlana-orlova-ushla-v-ezhegodnyi-oficialnyi-otpusk.html</link>
                                            <description>Ежегодный, официальный, оплачиваемый отпуск губернатора Владимирской области - Светланы Юрьевны Орловой продлится до 22 августа. Заместитель губернато...</description>
                        <yandex:full-text>Ежегодный, официальный, оплачиваемый отпуск губернатора Владимирской области - Светланы Юрьевны Орловой продлится до 22 августа. Заместитель губернатора по промышленности и экономической политике Алексей Конышев, назначен исполняющим обязанности на время её отсутствия, сообщает пресс-служба администрации Владимирской области.  До этого, Светлана Орлова, покидала свой пост в марте этого года, не освещая об этом официально и вызвав тем самым различные домыслы, среди населения и местных СМИ. Однако позже, как выяснилось, она просто отдыхала от работы, о чем сама же рассказала спустя некоторое время.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/8153ab1c.jpg" type="image/jpeg" length="15309" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 22:39:32 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>В Муроме утонула пенсионерка</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1239-v-murome-utonula-pensionerka.html</link>
                                            <description>Трагедия произошла в микрорайоне Вербовский,12 августа. Женщина 66-ти лет отдыхала с семьей на территории пруда и решила искупаться, вопреки запрещающ...</description>
                        <yandex:full-text>Трагедия произошла в микрорайоне Вербовский,12 августа. Женщина 66-ти лет отдыхала с семьей на территории пруда и решила искупаться, вопреки запрещающим купание знакам.  Её отсутствие в компании родственники заметили лишь спустя некоторое время. Окинув взглядом окрестности, они заметили всплывшее на поверхность воды тело пенсионерки. Попытки самостоятельно оказать медицинскую помощь не увенчались успехом. Прибывшие на место случившегося, сотрудники скорой помощи, констатировали смерть.  По предварительным данным, во время плавания, у женщины произошел сердечный приступ.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/9afcd9c0.jpg" type="image/jpeg" length="15403" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 22:32:46 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>В Центральном парке города Владимира установят новые аттракционы</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1238-v-centralnom-parke-goroda-vladimira-ustanovjat-novye-attrakciony.html</link>
                                            <description>За последние два года центральный парк культуры и отдыха города Владимира заметно преобразился. После реконструкции парка в нем появилась новая детска...</description>
                        <yandex:full-text>За последние два года центральный парк культуры и отдыха города Владимира заметно преобразился. После реконструкции парка в нем появилась новая детская игровая площадка, второй фонтан, хорошее освещение, зоны отдыха и конечно же главная достопримечательность «восемьсотки» - колесо обозрения «Небо33».Изношенный со временем старый реквизит служащий для отдыха и развлечений пришлось ликвидировать, в том числе и старые аттракционы, небезопасные в эксплуатации. Долгое время в этом месте была то пустота, то сваленные в кучу ветви деревьев. В перспективах была установка новых аттракционов, однако сроки никто не обозначал. Как стало известно, на сайте «госзакупок», появился контракт на 12 миллионов рублей, на закупку аттракционов и проведение сопутствующих работ. Сейчас ведутся работы по подготовке и благоустройству данного места. Уже в ноябре этого года в парке должны установить пять видов каруселей: бассейн с лодками в виде лебедей, летающая скамья, качели-корабль и карусель с  подъемом посадочных мест на 10 человек. Запустят аттракционы скорее всего ближе к новогодним праздникам.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/8a034e56.jpg" type="image/jpeg" length="13198" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 23:47:05 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Из пенсионеров в советники губернатора</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1237-iz-pensionerov-v-sovetniki-gubernatora.html</link>
                                            <description>Спустя несколько дней после ухода на пенсию, Виталий Лонский был назначен на должность советника губернатора Владимирской области - Светланы Орловой, ...</description>
                        <yandex:full-text>Спустя несколько дней после ухода на пенсию, Виталий Лонский был назначен на должность советника губернатора Владимирской области - Светланы Орловой, на общественных началах.До этого Виталий Лонский занимал должность председателя комитета по промышленной политике, науке и импортозамещению администрации Владимирской области. Трудовой деятельности в администрации, Виталий Лонский посвятил почти двадцать лет, зарекомендовав себя отличным управленцем и специалистом высочайшего уровня в части развития промышленности Владимирской области. Кто займет освободившееся место Виталия Брониславовича и станет председателем комитета по промышленной политике, науке и импортозамещению - пока не известно. </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/d2c2dd31.jpg" type="image/jpeg" length="12335" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 22:45:47 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Роман Русанов покидает пост вице-губернатора Владимирской области</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1236-roman-rusanov-pokidaet-post-vice-gubernatora-vladimirskoi-oblasti.html</link>
                                            <description>Романа Русанова назначили на должность вице-губернатора Владимирской области по сельскому хозяйству 23 марта 2015 года. По предварительным данным, при...</description>
                        <yandex:full-text>Романа Русанова назначили на должность вице-губернатора Владимирской области по сельскому хозяйству 23 марта 2015 года. По предварительным данным, причиной ухода молодого чиновника по собственному желанию, стало резкое ухудшение здоровья. Пресс-секретарь губернатора Светланы Орловой - Рита Шляхова подтвердила эту информацию. Роман Русанов находился на лечении в одной из Московских клиник. Как сообщает Зебра ТВ, из анонимных источников поступила информация о том, что возможно, чиновника хотели отравить, однако это информация не была официально подтверждена. Стоит заметить, во Владимирской области бушует эпидемия африканской чумы, которая с неимоверной скоростью распространяется по регионам и чревата падением показателей сельскохозяйственного кластера. </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/d4b7410a.jpg" type="image/jpeg" length="21043" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 21:47:25 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>На 9 лет осудили жителя Киржача</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1235-na-9-let-osudili-zhitelja-kirzhacha.html</link>
                                            <description>Жуткое происшествие случилось на дороге,в районе улицы Шелковиков, 21 августа 2016 года. Столкнулись два автомобиля марок «Инфинити» и &quot;Шкода&quot;.В ходе ...</description>
                        <yandex:full-text>Жуткое происшествие случилось на дороге,в районе улицы Шелковиков, 21 августа 2016 года. Столкнулись два автомобиля марок «Инфинити» и &quot;Шкода&quot;.В ходе конфликта водителей на глазах у очевидцев,43-летний водитель «Инфинити» нанес удар ножом 44-летнему водителю &quot;Шкоды&quot;. Раненый мужчина начал звать на помощь и попытался скрыться от нападающего, но не сумел и получил ещё два ножевых удара. Полученные раны оказались смертельными для жизни.Мелкумян - нападавший, водитель автомобиля «Инфинити», знал свою жертву и протаранил автомобиль специально. Мелкумяна, считал, что потерпевший виноват в распаде семьи. Подсудимый признал свою вину. Приговором Киржачского районного суда Мелкумяну назначено наказание в виде 9 лет лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строгого режима. По сообщению следственного комитета, данная трагедия отразилось и на иных судьбах - на иждивении супруги Мелкумяна находятся двое несовершеннолетних детей, а 16-летний сын убитого мужчины остался круглым сиротой, в апреле 2017 года в ДТП у ребенка погибла мама.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/96a796e0.jpg" type="image/jpeg" length="8593" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 10:47:05 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>В городе Александрове обнаружили нелегальное подпольное казино</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1234-v-gorode-aleksandrove-obnaruzhili-nelegalnoe-podpolnoe-kazino.html</link>
                                            <description>В Александрове возбуждено уголовное дело в отношении семейной пары и их приятеля. Как сообщает пресс-служба Следственного комитета – трое местных жите...</description>
                        <yandex:full-text>В Александрове возбуждено уголовное дело в отношении семейной пары и их приятеля. Как сообщает пресс-служба Следственного комитета – трое местных жителей подозреваются в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч. 3 ст. 171.2 УК РФ (незаконные организация и проведение азартных игр, совершенные организованной группой). По версии следствия, в июле прошлого года, злоумышленники организовали сеть подпольных казино. Сами помещения находились в 5-ти кафе и были оборудованы игровыми автоматами, а также наняли персонал. Деятельность была пресечена 19 июля 2017 года, сотрудниками Следственного комитета и совместно с Росгвардией. Расследование уголовного дела продолжается.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/8caa2fa9.png" type="image/png" length="100314" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 20:22:15 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Злостные неплательщики за электроэнергию останутся без света</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1233-zlostnye-neplatelschiki-za-elektroenergiyu-ostanutsja-bez-sveta.html</link>
                                            <description>Сотрудники ОАО «ЭнергосбыТ Плюс» начали тотальную борьбу с должниками за электроэнергию. Сумма долга, накопившаяся из года в год во Владимире, состави...</description>
                        <yandex:full-text>Сотрудники ОАО «ЭнергосбыТ Плюс» начали тотальную борьбу с должниками за электроэнергию. Сумма долга, накопившаяся из года в год во Владимире, составила 153 миллиона рублей, а общий долг в целом по региону – 400 миллионов рублей.В целях оптимизации дебиторской задолженности, сотрудники компании «ЭнергосбыТ Плюс» неоднократно проводили беседы с должниками, предупреждали их письменно, пытаясь урегулировать ситуацию. К сожалению, жильцов оплативших свой долг оказалось не много и сотрудники компании пришли к выводу - отключение света, крайняя, но  самая действенная мера.С начала июля, за 10 дней, энергетики отключили 140 квартир-должников. Всего за текущий месяц планируют прекратить подачу электричества более чем в 1000 квартирах города, запломбировав приборы. Самостоятельное вскрытие пломбы и незаконное подключение электричества строго отслеживается, а так же чревато административной ответственностью и штрафом в размере от 10 до 15 тысяч рублей. Отключение электроэнергии грозит жильцам, просрочившим оплату счетов от 3-х месяцев. Однако ОАО «ЭнергосбыТ Плюс» делает своего рода «побажки», предлагая реструктуризацию долга и рассрочку при условии единоразовой оплаты 50% суммы. Для оплаты долга или возобновления подачи электроэнергии, необходимо обратиться  в офис Владимирского филиала ОАО «ЭнергосбыТ Плюс» по адресу: г.Владимир,ул.Мира, д. 61а. </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/061/3d3f0080.jpg" type="image/jpeg" length="12822" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 23:15:28 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Во Владимире ликвидировали шесть игорных клубов</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1232-vo-vladimire-likvidirovali-shest-igornyh-klubov.html</link>
                                            <description>Трое жителей города Владимира, решили воплотить в жизнь совместно продуманный бизнес план. С целью извлечения прибыли, ими было организовано шесть иго...</description>
                        <yandex:full-text>Трое жителей города Владимира, решили воплотить в жизнь совместно продуманный бизнес план. С целью извлечения прибыли, ими было организовано шесть игорных клубов. Не отступая от бизнес-плана, злоумышленниками было закуплено специальное оборудование и программное обеспечение, которое установили в заранее арендованные помещения, в разных районах города. Подобранному персоналу разработали стандарты работы, обеспечили конспирацию деятельности, а так же утвердили график работы и размер заработной платы работников. Сделать ставки можно было через кассира, которые зачислялись для проведения игры. Выигрыш зависел от удачного совпадения случайных комбинаций. С 6 февраля 2014 года по 20 июня 2016 года, группировке удалось организовать 6 игорных клубов и извлечь свыше 2-х миллионов прибыли. Владельцы распределяли доход между собой, не забывая вкладывать и на развитие бизнеса. В отношении трех местных жителей, Ленинским районным судом города Владимира был вынесен приговор. Они  признаны виновными в совершении преступления, предусмотренного п.п. «а», «б» ч. 2 ст. 171.2 УК РФ (незаконные организация и проведение азартных игр, то есть незаконные организация и проведение азартных игр с использованием игрового оборудования вне игорной зоны, с использованием информационно-телекоммуникационной сети «Интернет», совершенные группой лиц по предварительному сговору, сопряженные с извлечением дохода в крупном размере).Подсудимым назначено наказание в виде штрафов, в размере -500, 300 и 150 тысяч рублей.В законную силу приговор пока не вступил. </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/dd732298.png" type="image/png" length="79752" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 22:00:43 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>В Муроме в десятый раз состоялся праздник - день семьи, любви и верности</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1231-v-murome-v-desjatyi-raz-sostojalsja-prazdnik-den-semi-lyubvi-i-vernosti.html</link>
                                            <description>Уже традиционно, в юбилейный-10 раз, в городе Муром, Владимирской области состоялись празднования дня семьи, любви и верности. Несмотря на непогоду, с...</description>
                        <yandex:full-text>Уже традиционно, в юбилейный-10 раз, в городе Муром, Владимирской области состоялись празднования дня семьи, любви и верности. Несмотря на непогоду, сильные порывы ветра и дождь на мероприятие собрались сотни горожан, которых поприветствовали Председатель Правительства России Дмитрий Медведев и его супруга, президент Фонда социально-культурных инициатив Светлана Медведева. Они торжественно вручили медали – «За любовь и верности» парам, прожившим более 25 лет в браке. После награждения семей,почётные гости праздника приняли участие в церемонии специального гашения конверта с оригинальной маркой, посвящённой 10-летию Дня семьи, любви и верности. Так же Медведевы приняли участие в богослужении, которое проходило в Свято-Троицком монастыре и поклонились мощам святых Петра и Февронии. На улицах города развернулись масштабные гуляния и ярмарки, организовано 10 тематических площадок. Гости праздника смогли любоваться цветочными композициями, попробовать традиционные русские блюда, а так же окунуться в историю русской народной моды. Праздник завершился грандиозным концертом на берегу реки Оки, в котором участвовали звезды эстрады, и красочным фейерверком. «Первый канал» вел прямую трансляцию мероприятия.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/6bf635a3.jpg" type="image/jpeg" length="14764" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 22:45:47 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Открытие Лыбедьской магистрали вновь отложили</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1230-otkrytie-lybedskoi-magistrali-vnov-otlozhili.html</link>
                                            <description>Открыть движение на финальном участке Лыбедьской магистрали, от площади Фрунзе до Ерофеевского спуска, планировали 1 июля. К сожалению, осуществить за...</description>
                        <yandex:full-text>Открыть движение на финальном участке Лыбедьской магистрали, от площади Фрунзе до Ерофеевского спуска, планировали 1 июля. К сожалению, осуществить задуманное не удалось, в связи с поднявшимся уровнем грунтовых вод, который вызван нынешними погодными условиями и расположением магистрали в устье реки, закованной в трубы. Специалисты активно думают, как устранить возникшую проблему, назначен ряд экспертиз и переговоров, однако точную дату открытия Лыбедьской магистрали пока не называют. Отметим, что в ходе строительства долгожданного для Владимирцев маршрута, уже не раз возникали «казусы». Так например, на досрочно открытом перед выборами в Госдуму участке -Октябрьский проспект –Ерофеевский спуск ,вскоре произошло заболачивание и размыв обочин, а в районе моста на Октябрьском проспекте и вовсе образовалась дыра, которую спешно устранили во избежание подрыва репутации властей региона. Губернатор Владимирской области - Светлана Орлова обещала наказать проектировщиков, которые не предусмотрели стоки и отводы заранее, но в скорое это все «замялось». Помимо «кругленькой суммы», выделенной на разработку проекта, проведение экспертиз и строительства объекта в целом, около 7 миллионов было выделено на благоустройство прилегающей к магистрали территории – высадку кустов диких роз, клёнов, берез и боярышника, 40 тысяч квадратных метров зеленого газона, а так же оборудования пешеходных переходов и спусков к ним перилами.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/8d798208.png" type="image/png" length="6625" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 09:44:32 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Ни один водоем на городских пляжах Владимира не пригоден для купания</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1229-ni-odin-vodoem-na-gorodskih-pljazhah-vladimira-ne-prigoden-dlja-kupanija.html</link>
                                            <description>Центром гигиены и эпидемиологии Владимирской области, проведены лабораторные исследования образцов воды, взятых из водоемов расположенных на четырех о...</description>
                        <yandex:full-text>Центром гигиены и эпидемиологии Владимирской области, проведены лабораторные исследования образцов воды, взятых из водоемов расположенных на четырех официальных пляжах города Владимира: оз. Глубокое, оз. Семязино, реках Содышка и Клязьма. Как оказалось, качество воды во всех проверенных водоёмах не соответствует нормам, соответственно купание в них, а так же использование воды для питья, хозяйственно-бытовых нужд, строго запрещено. Как сообщает пресс-служба администрации города Владимира, при посещении пляжа в первую очередь стоит обратить внимание на цвет установленного вблизи водоёма флага. На данный момент, на всех городских пляжах развиваются черные флаги, что означает запрет на купание. Сигналом того, что можно искупаться служит желтый флаг.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/ce43c4fc.jpg" type="image/jpeg" length="14565" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 22:38:31 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Во Владимирской области погибли двое новорожденных</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1228-vo-vladimirskoi-oblasti-pogibli-dvoe-novorozhdennyh.html</link>
                                            <description>Происшествие случилось в мае, в роддоме города Александрова, с интервалом в одну неделю.  Несмотря на то, что обе женщины, 27-ми и 28-ми лет всю берем...</description>
                        <yandex:full-text>Происшествие случилось в мае, в роддоме города Александрова, с интервалом в одну неделю.  Несмотря на то, что обе женщины, 27-ми и 28-ми лет всю беременность находились под наблюдением квалифицированных медицинских работников, и до начала родов никаких патологий не было обнаружено, младенцам констатировали внутриутробную смерть.  Женщины обратились с заявлением в следственные органы Следственного комитета. Проверочные мероприятия были начаты незамедлительно и по их результатам рожениц потерявших детей признали потерпевшими.  Как сообщает пресс-служба Следкома по Владимирской области, возбуждено уголовное дело по признакам преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 293 УК РФ (халатность) по факту ненадлежащей организации медицинской помощи сотрудниками родильного отделения ГБУЗ ВО «Александровская районная больница» двум роженицам.  Расследование уголовного дела продолжается.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/bbfa7df5.jpg" type="image/jpeg" length="14087" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 20:57:15 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Во Владимирской области мужчина изнасиловал приемную дочь-инвалида</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1227-vo-vladimirskoi-oblasti-muzhchina-iznasiloval-priemnuyu-doch-invalida.html</link>
                                            <description>В жизни местной жительницы, мужчина появился когда её дочери было 5 месяцев. С этого момента они занимались её воспитанием, а в 2006 году узаконили от...</description>
                        <yandex:full-text>В жизни местной жительницы, мужчина появился когда её дочери было 5 месяцев. С этого момента они занимались её воспитанием, а в 2006 году узаконили отцовство. Так же, у супруга было четверо своих детей. В 2007 году, 8-летнюю девочку признали инвалидом по психическому заболеванию. В 2016 году алкоголь сподвиг приемного отца на преступление. Понимая, что падчерица, в силу своей болезни не полноценно осознает и воспринимает происходящие вокруг события, 42-летний мужчина регулярно подвергал её сексуальному насилию. При прохождении планового лечения в специализированной клинике, врачи обнаружили, что несовершеннолетняя девушка-инвалид беременна, о чем немедленно сообщили в правоохранительные органы. В феврале 2017 года несовершеннолетняя родила дочь, отцом которой по результатам ДНК оказался её же приемный отец. В виду сложившейся ситуации, неблагополучной обстановки в семье новорожденная передана под опеку государства. Отчим несовершеннолетней девушки-инвалида заключен под стражу. Как сообщает пресс-служба следственного комитета по Владимирской области, мужчине предъявлено обвинение в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч. 3 ст. 131 УК РФ (изнасилование несовершеннолетней).</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/0d44a339.jpg" type="image/jpeg" length="10056" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 22:01:48 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>В детском саду Гороховца детей кормили творогом с кишечной палочкой</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1226-v-detskom-sadu-gorohovca-detei-kormili-tvorogom-s-kishechnoi-palochkoi.html</link>
                                            <description>Прокуратура Гороховецкого района провела проверку местного детского сада №8 «Ласточка», на предмет организации питания в дошкольном учреждении. В резу...</description>
                        <yandex:full-text>Прокуратура Гороховецкого района провела проверку местного детского сада №8 «Ласточка», на предмет организации питания в дошкольном учреждении. В результате было выявлено, что детей кормили некачественными продуктами. Как сообщает пресс-служба прокуратуры по Владимирской области, на пищеблоке детского сада были обнаружены творог и сливочное масло, не соответствующие требованиям безопасности и нормам молочной продукции. В сливочном масле содержание жира было ниже допустимого значения, а в твороге и вовсе обнаружили кишечную палочку. Выяснилось, что и творог и молоко производит Вязниковская компания - «Милково», но кто поставил некачественные продукты в дошкольное образовательное учреждение пока не известно. Заведующей детского сада вынесено представление, которое находится на рассмотрении. А так же, она привлечена к административной ответственности в виде штрафа, за нарушение санитарно - эпидемиологических требований к условиям отдыха и оздоровления детей, их воспитания и обучения.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/4160b8dc.jpg" type="image/jpeg" length="9354" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 22:07:49 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>С 1 июля во Владимире увеличится плата за детский сад</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1225-s-1-iyulja-vo-vladimire-uvelichitsja-plata-za-detskii-sad.html</link>
                                            <description>С 1 января 2016 года, посещение ребенком детского сада обходилось родителям в 129 рублей в день. С 1 июля 2017 года размер ежедневной родительской пла...</description>
                        <yandex:full-text>С 1 января 2016 года, посещение ребенком детского сада обходилось родителям в 129 рублей в день. С 1 июля 2017 года размер ежедневной родительской платы увеличится на 4,6% и составит 135 рублей. В среднем, в месяц, за детский сад будет необходимо платить около трех тысяч рублей. Тем не менее, все существующие льготы, положенные определенным категориям семей сохранятся. Как сообщает пресс-служба Администрации города Владимира, повышение родительской платы за присмотр и уход за детьми в дошкольных образовательных учреждениях города напрямую связан с увеличением расходов на питание детей, заработную плату работников и налоги, а так же транспорт, коммунальные услуги и прочие услуги, не связанные с образовательным процессом.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/e313fb1f.jpg" type="image/jpeg" length="19762" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 23:24:32 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Голь на выдумки хитра</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1224-gol-na-vydumki-hitra.html</link>
                                            <description>Нехватка дорожных знаков в Александровском районе сподвигла местных жителей изготовить их из подручных средств. Из кирпича и крышки от кастрюли, креат...</description>
                        <yandex:full-text>Нехватка дорожных знаков в Александровском районе сподвигла местных жителей изготовить их из подручных средств. Из кирпича и крышки от кастрюли, креативные умельцы, смастерили дорожный знак «Въезд запрещен» , в народе так называемый «кирпич». Сотрудники ГБДД не скрывают дефицит дорожных знаков в Александровском районе, однако, ссылаясь на ПДД, напоминают, что «снятие, загораживание, повреждение, самовольная установка знаков» категорически запрещена и чревата штрафом от 5 до 10 тысяч рублей.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/f4097c55.gif" type="image/gif" length="33297" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 22:45:48 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>В Карабаново трое подростков отравились неизвестной жидкостью</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1223-v-karabanovo-troe-podrostkov-otravilis-neizvestnoi-zhidkostyu.html</link>
                                            <description>В отделение реанимации Карабановского района поступили девушки, 2001 и 2002 года рождения, с признаками отравления. Подруги оказались воспитанницами м...</description>
                        <yandex:full-text>В отделение реанимации Карабановского района поступили девушки, 2001 и 2002 года рождения, с признаками отравления. Подруги оказались воспитанницами местного детского дома. Именно оттуда девушки, с разрешения воспитателя вышли на прогулку, обещая вернуться к 18:00. Девочки вернулись с интервалом в полчаса, в неадекватном состоянии и плохом самочувствии. Воспитательница вызвала «скорую помощь», воспитанниц незамедлительно госпитализировали.Как стало известно, на прогулке, девочки встретили своего знакомого - ранее судимого, 22-летнего местного жителя и пошли в квартиру, где он проживал. Вместе ребята распивали жидкость, неизвестного происхождения и химического состава.Вероятнее всего, именно это вещество спровоцировало расстройства в организме.Приятель девушек был обнаружен мертвым у себя в квартире. Следователи тщательно осмотрели помещение, в котором проживал молодой человек, и изъяли вещественные доказательства, среди которых и стеклянная банка с неизвестной жидкостью желтого цвета. Объективные обстоятельства произошедшего станут известны после проведения ряда судебных экспертиз.Следственными органами Следственного комитета Российской Федерации по Владимирской области возбуждено уголовное по признакам преступления, предусмотренного п. «в» ч. 2 ст. 238 УК РФ (хранение и сбыт продукции, не отвечающей требованиям безопасности).Расследование уголовного дела продолжается.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/3ca9cb2e.jpg" type="image/jpeg" length="17068" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 22:00:52 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Памятник Ивану Грозному не установят в Александрове</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1222-pamjatnik-ivanu-groznomu-ne-ustanovjat-v-aleksandrove.html</link>
                                            <description>Торжественное открытие памятника, великому царю-Ивану Грозному, откладывали уже не раз.  В апреле 2017 года, представители местной администрации и вов...</description>
                        <yandex:full-text>Торжественное открытие памятника, великому царю-Ивану Грозному, откладывали уже не раз.  В апреле 2017 года, представители местной администрации и вовсе увезли статую «втихаря», не поставив в известность организаторов идеи - фонд сохранения культурного наследия «Русский Витязь» и фонд «Святослав». Позже памятник вернули, однако глава фонда Дмитрий Лысенков и автор монумента, скульптор Василий Селиванов, сочли действия местных властей чересчур препятствующими, и стали рассматривать другие города для установки скульптуры, например Казань, Коломну или Москву.  Памятник Ивану IV все же может появиться в Александрове. Инвесторы, готовые посодействовать в изготовлении скульптуры, уже найдены. Эскиз нового монумента будет предложено выбрать обществу.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/dd050150.jpg" type="image/jpeg" length="12498" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 23:42:20 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Во Владимирской области мужчина удушил супругу и покончил с собой</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1221-vo-vladimirskoi-oblasti-muzhchina-udushil-suprugu-i-pokonchil-s-soboi.html</link>
                                            <description>Семейная пара проживала в Селивановском районе. Женщина работала телятницей, по словам местных жителей всегда была добра и отзывчива, однако любила уп...</description>
                        <yandex:full-text>Семейная пара проживала в Селивановском районе. Женщина работала телятницей, по словам местных жителей всегда была добра и отзывчива, однако любила употреблять алкоголь. Муж негативно относился к пристрастиям супруги, зачастую его негодование доходило до рукоприкладства. В 2012 году, мужчина, избив жену, применил крайне жесткие «воспитательные меры» - посадил женщину в подвал и держал её там несколько дней. С помощью местного участкового сотрудники «Скорой помощи» сумели пробраться в подвал и оказать медицинскую помощь женщине. Дебошир, был отправлен на специализированное лечение в медицинскую клинику, после его завершения, еще полгода находился на учете, как человек представляющий опасность обществу. Жена, раз за разом прощала проступки мужа, в надежде на его исправление. 2 марта 2017 года, очередная ссора супругов обернулась трагедией. Мужчина удушил женщину в бане, расположенной территории их участка, после чего и сам свел счеты с жизнью, повесившись в дворовой постройке неподалеку. Следственный комитет по Владимирской области сообщает,что уголовное преследование 53-летнего жителя Селивановского района по факту убийства жены (ч. 1 ст. 105 УК РФ) прекращено в связи со смертью лица, подозреваемого в совершении преступления. </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/e1cbf7af.jpg" type="image/jpeg" length="10696" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 22:51:29 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Житель Петушков разрисовал граффити стену районной администрации</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1220-zhitel-petushkov-razrisoval-graffiti-stenu-raionnoi-administracii.html</link>
                                            <description>В ночь на 21 мая, местный житель города Петушки, сообщил в дежурную часть полиции о том, что молодой парень смело разрисовывает стены местной админист...</description>
                        <yandex:full-text>В ночь на 21 мая, местный житель города Петушки, сообщил в дежурную часть полиции о том, что молодой парень смело разрисовывает стены местной администрации красками из баллончика.  Сотрудники патрульно-постовой службы полиции, незамедлительно выехали к месту происшествия. «Творцом» оказался изрядно выпивший, 21-летний местный житель.  Своей вины он отрицать не стал, пояснив, что владеет информацией о том, что площадка для нанесения изображений должна быть согласована заранее, однако под воздействием алкоголя не смог сдержать свои творческие позывы.  Как сообщает пресс-служба УМВД России по Владимирской области, в отношении 21-летнего парня, подозреваемого в совершении преступления предусмотренного ч. 1 ст. 214 УК РФ (вандализм), возбуждено уголовное дело.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/af1774b4.jpg" type="image/jpeg" length="11732" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Wed, 31 May 2017 22:01:55 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Движение на трассе М7 Волга попытались перекрыть женщины с колясками</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1219-dvizhenie-na-trasse-m7-volga-popytalis-perekryt-zhenschiny-s-koljaskami.html</link>
                                            <description>В начале апреля 2017 года, администрация города Владимира, запустила два новых автобусных маршрута – 4с и 9с проходящих через микрорайон Веризино. Но ...</description>
                        <yandex:full-text>В начале апреля 2017 года, администрация города Владимира, запустила два новых автобусных маршрута – 4с и 9с проходящих через микрорайон Веризино. Но не прошло и двух месяцев, как стало известно, что остановки общественного транспорта, расположенные на «Пекинке», вблизи микрорайона Веризино, планируют ликвидировать. Руководители транспортных компаний дали этому обоснование, ссылаясь на запрет полиции и штрафы, за посадку и высадку пассажиров, на якобы необорудованных для этого местах. Администрация области не смогла решить данную проблему, утверждая, что это отказ со стороны Росавтодора в разрешении остановок общественного транспорта. Местным жителям, большинство из которых молодые семьи с детьми, предложили альтернативу -прогуливаться пешком два километра до следующей ближайшей остановки, вдоль Федеральной трассы Москва - Нижний-Новогород или срезать путь по тропинке через лес. Неудивительно, что это вызвало негодование со стороны жителей 12 многоквартирных домов, в районе с еще не развитой инфраструктурой. Женщины с колясками вышли на протест, организовав массовый выход на пешеходный переход, расположенный на трассе М7 Волга, тем самым препятствуя движению транспорта. Урегулировать конфликт получилось после приезда главы администрации Октябрьского района и скоропостижного прибытия сотрудников ГИБДД. После завершения протеста, полиция патрулировала микрорайон, пытаясь отыскать «зачинщиов» бунта.  </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/49289f71.jpg" type="image/jpeg" length="17521" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Mon, 29 May 2017 23:07:51 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>В Муроме двое подростков  бросились под колеса поезда</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1218-v-murome-dvoe-podrostkov-brosilis-pod-kolesa-poezda.html</link>
                                            <description>Муромские подростки «открыли» для себя новый вид развлечения, площадкой для которого послужила железная дорога. При приближении проходящего поезда, ма...</description>
                        <yandex:full-text>Муромские подростки «открыли» для себя новый вид развлечения, площадкой для которого послужила железная дорога. При приближении проходящего поезда, мальчишки пробегали перед ним. Детская шалость едва не закончилась трагедией. Машинист заметил подростков на железнодорожных путях, но не успел применить экстренное торможение. К счастью, подростки успели проскочить и остались живы. Машинист сразу же сообщил о происшествии в линейное отделение полиции. Сотрудники транспортной полиции - капитан Дмитрий Самаров и майор Александр Сизов незамедлительно приступили к розыску мальчиков. В скором времени подростки были найдены и признали свой проступок. На станции Городская, в период с 21 по 25 мая, произошло уже два подобных случая. На родителей мальчиков составят административные протоколы за несоблюдение родительских обязанностей. </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/dc33f886.jpg" type="image/jpeg" length="16402" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Thu, 25 May 2017 21:14:19 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>На почве ревности житель Собинки зарезал знакомого</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1217-na-pochve-revnosti-zhitel-sobinki-zarezal-znakomogo.html</link>
                                            <description>Вечером,20 мая, житель Собинки, в нетрезвом состоянии пришел в гости к своей знакомой. Поссорившись с сожителем приятельницы, на почве ревности, завяз...</description>
                        <yandex:full-text>Вечером,20 мая, житель Собинки, в нетрезвом состоянии пришел в гости к своей знакомой. Поссорившись с сожителем приятельницы, на почве ревности, завязалась драка, во время который нетрезвый гость нанес сожителю подруги 27 ударов ножом. Пострадавший погиб на месте. Как сообщает пресс-служба Следственного управления СК по Владимирской области, подозреваемый задержан, в отношении него,судом, по ходатайству следователя избрана мера пресечения в виде заключения под стражу. В ближайшее время ему будет предъявлено обвинение.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/84592745.jpg" type="image/jpeg" length="9743" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Tue, 23 May 2017 19:33:07 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Задержали банду, которая сбывала запрещённые средства для похудения</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1216-zaderzhali-bandu-kotoraja-sbyvala-zapreschyonnye-sredstva-dlja-pohudenija.html</link>
                                            <description>Во Владимирской области, в городе Владимир, 11 мая, были задержаны 4 участника группы, которые на протяжение двух лет занимались нелегальным сбытом пр...</description>
                        <yandex:full-text>Во Владимирской области, в городе Владимир, 11 мая, были задержаны 4 участника группы, которые на протяжение двух лет занимались нелегальным сбытом препаратов для похудения. Препараты содержали в своем составе сибутрамин, вещество ограниченное к обороту на территории Российской Федерации. Как сообщает пресс-служба УМВД России по Владимирской области,в этот же день в Брянске была задержана 32-летная женщина, уроженка города Владимира – предполагаемый лидер группы. При обыске было обнаружено свыше 2-х килограммов БАДов. Запрещённые препараты доставлялись в Россию контрабандой из Китая и Казахстана. В отношение злоумышленниц возбуждены уголовные дела по ч. 3 ст. 234 УК РФ (Незаконный оборот сильнодействующих веществ в целях сбыта) и ч. 1 ст. 226.1 (Контрабанда сильнодействующих веществ).</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/1f48112f.jpg" type="image/jpeg" length="17276" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Tue, 23 May 2017 19:30:44 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Итоги V Владимирского межрегионального экономического форума</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1215-itogi-v-vladimirskogo-mezhregionalnogo-ekonomicheskogo-foruma.html</link>
                                            <description>Завершился V ВЛАДИМИРСКИЙ МЕЖРЕГИОНАЛЬНЫЙ ЭКОНОМИЧЕСКИЙ ФОРУМ, который проходил с 19 по 21 мая 2017 года.  Тема форума - «Золотое кольцо России-50. Пр...</description>
                        <yandex:full-text>Завершился V ВЛАДИМИРСКИЙ МЕЖРЕГИОНАЛЬНЫЙ ЭКОНОМИЧЕСКИЙ ФОРУМ, который проходил с 19 по 21 мая 2017 года.  Тема форума - «Золотое кольцо России-50. Предпринимательство и туризм: инвестиции в будущее». Эта тема выбрана  неспроста, ведь Владимирская область имеет огромный потенциал сфере туризма, является одним из крупнейших туристических центров европейской части страны и входит в Золотое кольцо России.  Основные  задачи форума заключались в развитии туристической отрасли в регионе, презентации и продвижении проектов, улучшении качества услуг в сферах транспорта и гостеприимства, повышении конкурентоспособности российской туриндустрии и предприятий народного промысла.  Форум проходил во Владимире, Суздале, Коврове и Доброграде. Самая масштабная выставка развернулась во Владимире, у Белого дома. Более трёхсот участников- собрались чтобы презентовать свои предприятия, обменяться опытом и развить партнерские отношения. За три дня выставку посетили более четырех тысяч жителей региона, а так же представители федеральной и региональной власти, общественных структур, а также российского и международного экспертного сообществ.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/76bd0988.jpg" type="image/jpeg" length="7433" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Sun, 21 May 2017 18:16:42 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>По Октябрьскому проспекту ограничат движение транспорта</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1214-po-oktjabrskomu-prospektu-ogranichat-dvizhenie-transporta.html</link>
                                            <description>По Октябрьскому проспекту в районе дома 22, 19 мая с 08.30 до 19.30 будет ограничено движение всех видов транспорта, в связи проведением V Владимирско...</description>
                        <yandex:full-text>По Октябрьскому проспекту в районе дома 22, 19 мая с 08.30 до 19.30 будет ограничено движение всех видов транспорта, в связи проведением V Владимирского межрегионального экономического форума 19 мая 2017 года. Автотранспорт будет направлен в объезд по улицам Мира, Горького, Гагарина, Лыбедьской магистрали и Дзержинского.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/d0b6a755.jpg" type="image/jpeg" length="14032" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Wed, 17 May 2017 15:31:08 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Убийство «таксиста» не осталось безнаказанным</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1213-ubiistvo-taksista-ne-ostalos-beznakazannym.html</link>
                                            <description>Жителю Гусь-Хрустального района Виктору Малинину и жителю Собинского района Анатолию Морозову, вынесен приговор за совершение зверского убийства водит...</description>
                        <yandex:full-text>Жителю Гусь-Хрустального района Виктору Малинину и жителю Собинского района Анатолию Морозову, вынесен приговор за совершение зверского убийства водителя такси. Как сообщает пресс-служба Управления следственного комитета по Владимирской области, 6 января 2016 года, знакомые приехали во Владимир, чтобы приобрести лекарственные средства. Перед тем, как отправиться к приятелю в деревню Черкутино, Кольчугинского района, они зашли в одно из местных кафе. Опустошив пару бутылок водки, мужчины приняли решение ехать на такси. С остановки общественного  транспорта «Улица Чайковского» они продолжили путь, прихватив еще спиртного «на дорожку».По дороге, Виктор Малинин вступил в спор с водителем «такси». Анатолий Морозов, не до конца понимая сути разговора, расценил возникшую неприязнь за обиду в адрес его друга.Приятели посчитали, что урегулировать конфликт словесно невозможно и спланировали нападение на «таксиста», которое осуществили в деревне Дубки, Кольчугинского района. Один из друзей, начал душить 36-летнего водителя транспортного средства, а  другой параллельно нанес 14 ножевых ранений. В результате полученных травм, водитель - отец несовершеннолетнего ребенка, скончался на месте. Убийцам удалось скрыться с места преступления на попутном транспорте.В ходе проведения комплекса мероприятий уполномоченными сотрудниками, 15 января 2016 года Анатолий Морозов был задержан на территории Судогодского района. Его соучастника, Виктора Малинина, удалось задержать в Москве,14 января 2016 года.Владимирским областным судом был вынесен приговор в отношение причастных к совершенному преступлению. Морозов приговорен к 16 годам, Малинин к 14,5 годам лишения свободы с отбыванием в исправительной колонии строгого режима и последующим ограничением свободы сроком на 1 год каждому. Так же, с каждого взыскано по 750 тысяч рублей в счет возмещения причиненного вреда, в пользу семьи потерпевшего. </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/060/4964f59e.jpg" type="image/jpeg" length="10619" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:42:16 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>«Праздничная»  авария</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1212-prazdnichnaja-avarija.html</link>
                                            <description>В загородном парке, на улице Зеленая, несовершеннолетняя молодая мама украла ключи от автомобиля «Vortex» у своих опекунов.Как стало известно, желание...</description>
                        <yandex:full-text>В загородном парке, на улице Зеленая, несовершеннолетняя молодая мама украла ключи от автомобиля «Vortex» у своих опекунов.Как стало известно, желание попрактиковать навыки вождения в ней побудил алкоголь. Преградой на пути пьяной «лихачки» стали припаркованные вблизи соседские автомобили. Протаранив поочередно транспортные средства - «Сhevrolet», «KIA» и «ВАЗ», девушка поспешила скрыться с места ДТП, но была удержана очевидцами до приезда экипажа ДПС. К счастью, обошлось без жертв. Идет выяснение обстоятельств произошедшего. </yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/059/3e466b52.jpg" type="image/jpeg" length="10243" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Wed, 10 May 2017 22:48:23 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>В городе Кольчугино утонул ребенок, заведено уголовное дело</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1211-v-gorode-kolchugino-utonul-rebenok-zavedeno-ugolovnoe-delo.html</link>
                                            <description>Первого мая, маленький мальчик находился дома без присмотра родителей.Примерно в 18:30, на улице Совхозная, города Кольчугино. В двухстах метрах от до...</description>
                        <yandex:full-text>Первого мая, маленький мальчик находился дома без присмотра родителей.Примерно в 18:30, на улице Совхозная, города Кольчугино. В двухстах метрах от дома протекает река Беленькая, туда и отправился ребенок. Через некоторое время тело ребенка в воде обнаружил 8-летний соседский мальчик, который позвал отца. Мужчина достал из воды тело ребенка, не подававшего признаки жизни, и сообщил его родителям.Как сообщает пресс-служба Следкома, погибший ребенок воспитывался в многодетной семье граждан ближнего зарубежья, легально проживающих на территории России с 2011 года.Возбуждено уголовное дело по статье ч. 1 ст. 109 УК РФ (причинение смерти по неосторожности). Расследование продолжается, в настоящее время представителями следственных органов проводится комплекс мероприятий по данному факту.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/059/e81e80f4.jpeg" type="image/jpeg" length="10230" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Wed, 03 May 2017 17:00:37 +0300</pubDate>
                                    </item>
                            <item>
                                            <title>Открытие памятника Ивану Грозному не состоялось</title>
                                        <link>http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/news/1210-otkrytie-pamjatnika-ivanu-groznomu-ne-sostojalos.html</link>
                                            <description>Установка статуи великого царя-Ивана Грозного, изготовленной московским скульптором Василием Селивановым, была запланирована на апрель 2017 года. Об э...</description>
                        <yandex:full-text>Установка статуи великого царя-Ивана Грозного, изготовленной московским скульптором Василием Селивановым, была запланирована на апрель 2017 года. Об этом сообщили инициаторы и организаторы идеи - фонд сохранения культурного наследия «Русский Витязь» и фонд «Святослав. Торжественное открытие монумента должно было состояться в городе Александров, 29 апреля 2017 года, но мероприятие пришлось вновь отложить. На берегу реки Серая, где ранее располагалась резиденция царя, проводились активные работы по подготовке территории и площадки под монументом. Памятник удалось установить 26 апреля 2017 года, но спустя час он исчез. Как стало известно, статую увезли представители районной администрации, аргументировав содеянное неготовностью площадки. В настоящее время монумент находится на территории одного из муниципальных предприятий Александровского района. Так же, фактором смещения даты открытия памятника послужила напряженная обстановка в Александровском районе, вызванная ликвидацией уроженцев Средней Азии, подозреваемых подготовке терактов. По распоряжению губернатора Владимирской области - Светланы Орловой, в Александровском районе, в ближайший период, отменены все массовые мероприятия, кроме 1 и 9 мая.</yandex:full-text>
                                                                                                                                                <enclosure url="http://xn--24-dlcef2a8acatq.xn--p1ai/upload/000/u4/059/3eaf6ce1.jpg" type="image/jpeg" length="12498" />
                                                                                            <author>Редактор</author>
                                                                <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 23:04:49 +0300</pubDate>
                                    </item>
                        </channel>
</rss>