<?xml version="1.0"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>«ФедералПресс»</title>
		<link>http://fedpress.ru</link>
		<description>Национальный экспертный канал «ФедералПресс» представляет из себя сеть региональных информационных агентств и бюро, призванных обеспечить граждан российских регионов и Москвы объективной качественной региональной информацией.</description>
		<language>ru-ru</language>
		<copyright>Copyright 2007-2017 РИА «ФедералПресс»</copyright>
		<lastBuildDate>Mon, 06 Nov 17 09:59:55 +0300</lastBuildDate>
		<managingEditor>news@fedpress.ru (News)</managingEditor>
		<webMaster>webadmin@fedpress.ru (Web Admin)</webMaster>
						<item>
			<title>На сотрудницу Калининградского зоопарка напал тигр</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/russia/incidents/1888999</link>
			<description>
		    КАЛИНИНГРАД, 5 ноября, ФедералПресс. Зоотехник Калининградского зоопарка госпитализирована с травмами различной степени тяжести, после нападения на неё в вольере амурского тигра. Об этом сообщила пресс-служба организации.		    </description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 17 18:43:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/russia/incidents/1888999</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Крупнейший в мире планетарий в Петербурге закрыли в первый же день работы</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/78/society/1888971</link>
			<description>
		    САНКТ-ПЕТЕРБУРГ, 5 ноября, ФедералПресс. Крупнейший в мире планетарий закрылся в первый же день работы. Посетили считают, что учреждение не справилось с наплывом желающих, однако администрация планетария закрытие объясняет техническими причинами.		    </description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 17 16:12:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/78/society/1888971</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Границу между Польшей и Калининградской областью забили туристы с российской стороны</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/39/society/1888876</link>
			<description>
		    КАЛИНИНГРАД, 4 ноября, ФедералПресс. Пограничные переходы между Польшей и Калининградской областью забиты автомобилями, сообщает издание Калининград.ru со ссылкой на польские СМИ. В пограничном управлении региона пробки объясняют длинными выходными и ростом туристического трафика.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 15:36:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/39/society/1888876</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Калининграде среди металлолома обнаружены боевые гранаты</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/39/society/1888845</link>
			<description>
		    КАЛИНИНГРАД, 4 ноября, ФедералПресс. Сотрудники пункта приема металлолома в Калининграде обнаружили на своей территории ящик с боеприпасами. Две противотанковые гранаты оказались исправны и готовы к взрыву, сообщает пресс-служба регионального управления Росгвардии.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 12:29:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/39/society/1888845</guid>
			</item>
				<item>
			<title>РЖД приостановила продажу билетов в плацкарт с 1 января</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888804</link>
			<description>
		    МОСКВА, 4 ноября, ФедералПресс. Компания РЖД временно приостановила продажу билетов в плацкартные и общие вагоны поездов дальнего следования отправлением с 1 января 2018 года.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 02:34:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888804</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Суд Калининграда арестовал главреда газеты «Новые колеса»</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/39/society/1888796</link>
			<description>
		    КАЛИНИНГРАД, 4 ноября, ФедералПресс. Центральный районный суд Калининграда арестовал депутата областной Думы, главного редактора газеты «Новые колеса» Игоря Рудникова, обвиняемого в вымогательстве 50 тысяч долларов.		    </description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 17 00:42:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/39/society/1888796</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Псковской области будут возобновлены работы по реконструкции храма в Мелетово и реставрации Анастасиевской часовни</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/60/realty/1888723</link>
			<description>
		    ПСКОВ, 3 ноября, ФедералПресс. Врио губернатора Псковской области Михаил Ведерников договорился с Минкультом о возобновлении работ в Мелетово и реставрации Анастасиевской часовни.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 17:21:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/60/realty/1888723</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Новгородской области освятили здание Росгвардии</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/53/society/1888711</link>
			<description>
		    ВЕЛИКИЙ НОВГОРОД, 3 ноября, ФедералПресс. 2 ноября митрополит Лев в сослужении духовенства совершил молебен «О призывании помощи Духа Святого перед началом всякого благого дела» в здании Отдела Росгвардии по Новгородской области.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 16:35:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/53/society/1888711</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Спонсоры для «Балтики» найдутся. Футболистам нужно выполнить одно условие</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/39/society/1888693</link>
			<description>
		    Москва, 3 ноября, ФедералПресс. Футбольному клубу «Балтика» может понадобиться спонсор в случае выхода в Российскую футбольную премьер-лигу. Об этом сегодня, 3 ноября, заявил «ФедералПресс» губернатор Калининградской области Антон Алиханов.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 16:25:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/39/society/1888693</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Карелии снизилась смертность от туберкулеза</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/10/society/1888691</link>
			<description>
		    ПЕТРОЗАВОДСК, 3 ноября, ФедералПресс. Об этом шла речь во время встречи и.о. министра здравоохранения Республики Карелия Марины Швец с главным врачом Республиканского противотуберкулезного диспансера Юлией Кононенко.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 16:24:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/10/society/1888691</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Возвращение на радары. Алиханов игнорирует санкции и зовет американский бизнес в Калининград</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1888679</link>
			<description>
		    Политические недоговоренности и экономические санкции инвестициям не помеха. Самый молодой губернатор России Антон Алиханов в пятницу приехал в Американскую торговую палату, чтобы представить регион, два года назад ставший для него родным – Калининградскую область. Презентация инвестиционного потенциала региона вызвала неподдельный интерес у американского бизнеса – таких, по сути, тепличных условий для развития нет ни в одном другом российском субъекте. Что предложил Алиханов заокеанским инвесторам – в материале «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 16:03:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1888679</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Не верь слухам! Читай «ФедералПресс». СЗФО. Выпуск № 27</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1888608</link>
			<description>
		    Редакция «ФедералПресс» в СЗФО продолжает проект «Не верь слухам». В этом выпуске вы можете узнать, когда Петербург могут ждать выборы губернатора, согласовывали ли выдвижение кандидатуры Александра Ярошука на пост мэра Калининграда с губернатором Калининградской области Антоном Алихановым, что говорят о перспективах объединения Псковской и Ленинградской области, уйдет ли в отставку первый вице-премьер Карелии Александр Чепик и других слухах, обсуждаемых в регионах СЗФО.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 15:54:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1888608</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Новгородский урожай поставят в Москву и Санкт-Петербург</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/53/society/1888639</link>
			<description>
		    ВЕЛИКИЙ НОВГОРОД, 3 ноября, ФедералПресс. 2 ноября в Новгородской областной филармонии имени А.С. Аренского состоялось торжественное собрание, посвященное Дню работника сельского хозяйства и перерабатывающей промышленности.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 15:39:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/53/society/1888639</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Карелии заблокировали страницу в соцсети координатора Навального</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/10/society/1888621</link>
			<description>
		    ПЕТРОЗАВОДСК, 3 ноября, ФедералПресс. В Карелии по требованию Генпрокуратуры заблокировали страницу в социальной сети координатора оппозиционера Алексея Навального.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 15:30:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/10/society/1888621</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Станистав Черчесов посетит матч ФК «Балтика»</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/39/society/1888613</link>
			<description>
		    КАЛИНИНГРАД, 3 ноября, ФедералПресс. Главный тренер сборной России по футболу Станислав Черчесов посетит матч «Балтики» с «Оренбургом».		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 15:22:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/39/society/1888613</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Гимн Ленобласти могут перевести на вепсский язык</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/47/society/1888585</link>
			<description>
		    САНКТ-ПЕТЕРБУРГ, 3 ноября, ФедералПресс. В Ленинградской области предложили перевести гимн региона на веппский язык. С такой инициативой выступил депутат законодательного собрания области Владимир Петров.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 15:07:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/47/society/1888585</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Новгородской области спад заболеваемости пневмонией среди школьников</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/53/society/1888551</link>
			<description>
		    ВЕЛИКИЙ НОВГОРОД, 3 ноября, ФедералПресс. Главный педиатр региона Ирина Истомина сообщила, что в Новгородской области отмечается спад заболеваемости внебольничной пневмонией среди школьников.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 14:36:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/53/society/1888551</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Антон Алиханов встретился с членами Американской торгово-промышленной палаты</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/39/economy/1888536</link>
			<description>
		    КАЛИНИНГРАД, 3 ноября, ФедералПресс. Губернатор Калининградской области Антон Алиханов встретился с членами Американской торгово-промышленной палаты.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 14:27:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/39/economy/1888536</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Москва подарит Череповцу списанные трамваи</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/35/economy/1888515</link>
			<description>
		    ЧЕРЕПОВЕЦ, 3 ноября, ФедералПресс. Подержанные трамваи передадут из Москвы в Череповец. Соответствующий приказ подписал мэр столицы Сергей Собянин.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 13:55:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/35/economy/1888515</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В эти выходные мосты в Петербурге разводить не будут</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/78/realty/1888501</link>
			<description>
		    САНКТ-ПЕТЕРБУРГ, 3 ноября, ФедералПресс.  Санкт-Петербургские власти сообщили, что в ночь с 4 на 5 ноября, в День народного единства, не будет производиться развод мостов.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 13:39:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/78/realty/1888501</guid>
			</item>
				<item>
			<title>СК: отец-мусульманин насильно удерживает в Турции школьницу из Петербурга</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/77/society/1888476</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. Председатель СКР Александр Бастрыкин поручил взять под контроль ситуацию с 15-летней россиянкой Надеждой. Школьница выложила в Интернет видео, в котором рассказала, что ее насильственно удерживают в Турции.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 13:32:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/77/society/1888476</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Бывший глава Пикалево получил условный срок</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/47/society/1888483</link>
			<description>
		    ПИКАЛЕВО, 3 ноября, ФедералПресс.  Бывшего главу администрации Пикалево в Ленинградской области Дмитрия Николаева и еще пятерых фигурантов дела признали виновными в коммерческом подкупе и хищении в особо крупном размере.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 13:28:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/47/society/1888483</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Директор петрозаводского предприятия не платил работникам зарплату около года</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/10/society/1888415</link>
			<description>
		    ПЕТРОЗАВОДСК, 3 ноября, ФедералПресс. Следственным отделом по городу Петрозаводск следственного управления Следственного комитета Российской Федерации по республике Карелия возбуждено уголовное дело в отношении 57-летнего директора общества с ограниченной ответственностью, зарегистрированного в городе Петрозаводске, по факту невыплаты работникам заработной платы.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 12:19:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/10/society/1888415</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Финны попросили отремонтировать в Карелии приграничную дорогу</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/10/society/1888405</link>
			<description>
		    ПЕТРОЗАВОДСК, 3 ноября, ФедералПресс. Генеральный директор Торговой палаты региона Северная Карелия Матти Вуоярви сообщил, что для развития туризма Карелии необходимо починить дорогу.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 12:10:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/10/society/1888405</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Семьи летчиков, погибших в Сирии, получат квартиры в Калининграде</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/39/society/1888369</link>
			<description>
		    КАЛИНИНГРАД, 3 ноября, ФедералПресс. 2 ноября 2017 года вдовам погибших в Сирии офицеров 72-й гвардейской авиационной Новгородско-Клайпедской Краснознаменной имени маршала авиации И.И. Борзова базы Балтийского флота были вручены сертификаты на квартиры в жилом комплексе «Тенистая Делюкс» на Тенистой аллее областного центра.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 11:39:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/39/society/1888369</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Жители Карелии приносят в суд ножи и пистолеты</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/10/society/1888357</link>
			<description>
		    ПЕТРОЗАВОДСК, 3 ноября, ФедералПресс. УФССП Карелии опубликовало статистику по изъятым запрещенным предметам в зданиях судов республики.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 11:28:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/10/society/1888357</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Племянник Путина живет в квартире за 18 миллионов рублей на окраине Петербурга</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/78/realty/1888341</link>
			<description>
		    САНКТ-ПЕТЕРБУРГ, 3 ноября, ФедералПресс. Двоюродный племянник президента России Михаил Шеломов имеет состояние в размере 573 миллионов рублей и проживает в квартире стоимостью чуть более 18 миллионов рублей на окраине Санкт-Петербурга.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 11:19:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/78/realty/1888341</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Калининграде закрыли улицу из-за паводковых вод</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/39/incidents/1888283</link>
			<description>
		    КАЛИНИНГРАД, 3 ноября, ФедералПресс. В Калининграде закрыли улицу Транспортную из-за ситуации с паводковыми водами.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 10:35:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/39/incidents/1888283</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Матрос морозильного траулера упал за борт в Баренцевом море. Идут поиски</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/51/incidents/1888288</link>
			<description>
		    МУРМАНСК, 3 ноября, ФедералПресс. Молодой матрос морозильного траулера «Марта Арендзее» пропал в Баренцевом море. В настоящее время организованы поиски.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 10:34:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/51/incidents/1888288</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Великом Новгороде «сошел» новый асфальт</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/53/society/1888273</link>
			<description>
		    ВЕЛИКИЙ НОВГОРОД, 3 ноября, ФедералПресс. Жители Великого Новгорода жалуются на ситуацию с новым асфальтом на дорогах города.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 10:28:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/53/society/1888273</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Девять миллиардов рублей потратят на капремонт домов  в Петербурге</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/78/realty/1888267</link>
			<description>
		    САНКТ-ПЕТЕРБУРГ, 3 ноября, ФедералПресс. В 2018 году в Санкт-Петербурге планируется капитально отремонтировать 1642 здания. На эти цели будет выделено девять млрд рублей.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 10:22:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/78/realty/1888267</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Коми определили штатную численность новых министерств</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/11/policy/1888228</link>
			<description>
		    СЫКТЫВКАР, 3 ноября, ФедералПресс. Штатная численность сотрудников новых министерств утвердили в Республике Коми. Соответствующее распоряжение подписала первый заместитель председателя правительства региона Лариса Максимова.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 10:01:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/11/policy/1888228</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Андрей Никитин: права работников культуры должны быть соблюдены</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/53/society/1888197</link>
			<description>
		    ВЕЛИКИЙ НОВГОРОД, 3 ноября, ФедералПресс. Губернатор Новгородской области Андрей Никитин провел рабочую встречу со своим заместителем Марией Пантелейчук.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 09:42:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/53/society/1888197</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Антон Алиханов вручил ключи от школьных автобусов</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/39/society/1888181</link>
			<description>
		    КАЛИНИНГРАД, 3 ноября, ФедералПресс. Губернатор Калининградской области Антон Алиханов вручил от автобусов школам в Знаменске и Борском.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 09:35:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/39/society/1888181</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Девятилетний житель Русско-Высоцкого умер при загадочных обстоятельствах</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/47/society/1888255</link>
			<description>
		    РУССКО-ВЫСОЦКОЕ, 3 ноября, ФедералПресс. В поселке Русско-Высоцкое Ломоносовского района Ленинградской области погиб девятилетний мальчик.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 09:31:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/47/society/1888255</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Бывшего замдиректора ФСИН России задержали за взятки при строительстве СИЗО «Кресты-2»</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/78/society/1888149</link>
			<description>
		    САНКТ-ПЕТЕРБУРГ, 3 ноября, ФедералПресс. Следователи возбудили уголовное дело в отношении бывшего заместителя директора ФСИН России Николая Баринова. Его подозревают в получении взятки на сумму более 100 млн рублей при затянувшемся строительстве крупнейшего в России СИЗО «Кресты-2».		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 09:09:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/78/society/1888149</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Неизвестные взорвали банкомат в администрации села Колчаново</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/47/society/1888097</link>
			<description>
		    КОЛЧАНОВО, 3 ноября, ФедералПресс. Взрыв произошел в здании администрации села Колчаново в Волховском районе Ленинградской области. Неизвестные взорвали банкомат Сбербанка.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 08:38:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/47/society/1888097</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Калининградский экспертный клуб: общественные советы должны быть независимыми и неудобными для чиновников</title>
			<link>http://fedpress.ru/article/1887936</link>
			<description>
		    Эффективное взаимодействие власти с гражданским обществом снижает социальную напряженность. Но институты общественного контроля зачастую лишь имитируют работу, их  формирование и деятельность напрямую зависят от тех, кого они должны контролировать. Как минимизировать влияние чиновников и мотивировать активистов, что хотят услышать представители политической элиты и готово ли гражданское общество разделить ответственность за принимаемые решения с органами власти, –  проблемы общественного контроля в Калининградской области и пути их решения озвучили на дискуссионной площадке РИА «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 08:11:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/article/1887936</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Путин поддержит программу «Арктический доктор» в Заполярье</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/51/society/1888044</link>
			<description>
		    МУРМАНСК, 3 ноября, ФедералПресс. Лидер российского государства Владимир Путин пообещал поддержать программу «Арктический доктор», которую предложила губернатор Мурманской области Марина Ковтун. Об этом он сообщил в ходе встречи с главой Заполярья.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 07:53:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/51/society/1888044</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Кунсткамере рассказали о судьбе черепа Хаджи-Мурата</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/78/society/1888031</link>
			<description>
		    САНКТ-ПЕТЕРБУРГ, 3 ноября, ФедералПресс. В настоящее время комиссия по захоронению черепа Хаджи-Мурата не приняла окончательного решения по этому вопросу. Об этом рассказал и.о. заведующего отдела антропологии Музея антропологии и этнографии им. Петра Великого (Кунсткамера) Юрий Чистов.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 07:43:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/78/society/1888031</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Старой Ладоге открыли новый причал для круизных судов</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/47/realty/1888015</link>
			<description>
		    СТАРАЯ ЛАДОГА, 3 ноября, ФедералПресс. В Старой Ладоге на реке Волхов ввели в эксплуатацию новый причал. На его строительство ушло три месяца.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 07:31:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/47/realty/1888015</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В Петербурге построят мукомольный завод за 4,8 миллиарда</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/78/industry/1888008</link>
			<description>
		    САНКТ-ПЕТЕРБУРГ, 3 ноября, ФедералПресс. На территории промышленной зоны Парнас в Санкт-Петербурге планируют построить мукомольный завод. Отметим, что на него потратят 4,8 миллиарда рублей.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 07:25:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/78/industry/1888008</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Ковтун пообещала Путину в следующем году выполнить майские указы</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/51/policy/1888003</link>
			<description>
		    МОСКВА, 3 ноября, ФедералПресс. Губернатор Мурманской области Марина Ковтун пообещала президенту РФ Владимиру Путину выполнить все параметры майских указов в 2018 году. Об этом она заявила на встрече с российским лидером в администрации президента.		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 06:40:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/51/policy/1888003</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Гол на последних секундах обеспечил «Зениту» выход в плей-офф Лиги Европы</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/78/society/1887924</link>
			<description>
		    САНКТ-ПЕТЕРБУРГ, 3 ноября, ФедералПресс. Петербургский ФК «Зенит» вышел в плей-офф Лиги Европы после матча с норвежским «Русенборгом».		    </description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 17 01:55:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/78/society/1887924</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Калининградские эксперты призвали усилить общественный контроль за деятельностью госорганов</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/39/society/1887884</link>
			<description>
		    КАЛИНИНГРАД, 2 ноября, ФедералПресс. Госучреждения не должны сами формировать общественные советы, отметили спикеры Калининградского экспертного клуба.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 20:01:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/39/society/1887884</guid>
			</item>
				<item>
			<title>В калининградской квартире нашли труп мужчины</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/39/society/1887847</link>
			<description>
		    КАЛИНИНГРАД, 2 ноября, ФедералПресс. Вчера в квартире на улице Багратиона обнаружили труп мужчины.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 17:22:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/39/society/1887847</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Антон Алиханов встретится с участниками Американской торгово-промышленной палаты</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/39/society/1887816</link>
			<description>
		    КАЛИНИНГРАД, 2 ноября, ФедералПресс. 3 ноября в Москве губернатор Калининградской области Антон Алиханов встретится с участниками Американской торгово-промышленной палаты.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 16:25:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/39/society/1887816</guid>
			</item>
				<item>
			<title>ОНФ в Сыктывкаре добился выделения жилья семье, оставшейся без крова</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/11/realty/1887801</link>
			<description>
		    СЫКТЫВКАР, 2 ноября, ФедералПресс. Активисты Общероссийского народного фронта, лидером которого является президент России Владимир Путин, продолжают держать на контроле исполнение программы по переселению граждан из аварийного жилья в Коми.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 16:14:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/11/realty/1887801</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Ковтун вызвали в администрацию президента</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/51/policy/1887781</link>
			<description>
		    МУРМАНСК, 2 ноября, ФедералПресс. Губернатора Мурманской области Марину Ковтун сегодня вызвали в администрацию президента.		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 15:56:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/51/policy/1887781</guid>
			</item>
				<item>
			<title>Своими приоритетами глава Карелии Парфенчиков назвал диалог с населением и бизнесом</title>
			<link>http://fedpress.ru/news/10/policy/1887756</link>
			<description>
		    ПЕТРОЗАВОДСК, 2 ноября, «ФедералПресс». Своими главными задачами глава Карелии Артур Парфенчиков считает диалог с населением и бизнесом, а также решение проблем региона; на отсутствие «танцев с элитами» население ему не жалуется, рассказал он своим подписчикам в социальных сетях, комментируя материал «ФедералПресс».		    </description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 17 15:40:00 +0300</pubDate>
			<guid>http://fedpress.ru/news/10/policy/1887756</guid>
			</item>
					</channel>
</rss>