<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[财经频道]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[财经频道]]></title>
            <link>http://finance.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[财经新闻]]></description>
        <link>http://finance.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2017-11-04 12:43:48</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[纽约股市三大股指3日齐创新高]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626872.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 新华社纽约１１月３日电（记者孙鸥梦）市场当天主要关注最新公布的就业数据和公司财报，纽约股市三大股指３日震荡收涨，并齐创历史新高。</p> <p style="text-indent: 2em"> 美国科技巨头苹果公司２日收盘后公布的２０１７财年四季度（截至２０１７年９月３０日）财报显示，公司季度摊薄后每股盈利２．０７美元，同比大涨２４％，且好于市场预期，季度营收５２６亿美元。３日，苹果公司盘中市值一度突破９０００亿大关，截至收盘，公司股价比前一交易日上涨２．６１％，收于每股１７２．５０美元。</p> <p style="text-indent: 2em"> 汤森路透最新预计标普５００成分股公司今年第三季度盈利同比上涨８．０％，营业收入同比上涨５．２％。</p> <p style="text-indent: 2em"> 汤森路透统计数据显示，标普５００成分股公司中已有８１％的公司公布了三季度财报，其中７２．４％的公司盈利情况好于市场预期，６６．７％的公司营业收入高于市场估值。</p> <p style="text-indent: 2em"> 经济数据方面，美国劳工部３日公布的数据显示，随着飓风影响消退，１０月份美国非农业新增就业人口为２６．１万个，增幅创２０１６年７月以来新高。此外，失业率从前月的４．２％降至４．１％，为近１７年来新低。</p> <p style="text-indent: 2em"> 市场一直密切关注非农就业数据以及其对美联储未来加息时点的影响。美联储本周在货币政策例会后宣布维持联邦基金利率不变，目前，投资者普遍预计美联储将在１２月的议息会议上加息。根据芝加哥商品交易所（ＣＭＥ）最新预测，目前市场对美联储在１２月份加息的预期高达９８．２％。</p> <p style="text-indent: 2em"> 截至３日收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日上涨２２．９３点，收于２３５３９．１９点，涨幅为０．１０％。标准普尔５００种股票指数上涨７．９９点，收于２５８７．８４点，涨幅为０．３１％。纳斯达克综合指数上涨４９．４９点，收于６７６４．４４点，涨幅为０．７４％。（吴涛）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[发改委促企业“走出去”行稳致远 在“放管服”三个方面推八项改革]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626884.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 为加强境外投资宏观指导，优化境外投资综合服务，完善境外投资全程监管，促进企业“走出去”行稳致远，维护我国国家利益和国家安全，按照党的十九大作出的战略部署，11月3日，国家发改委在2014年5月份起施行的《境外投资项目核准和备案管理办法》（国家发展和改革委员会令第9号，以下称“9号令”）基础上，总结境外投资管理实践，对《企业境外投资管理办法（征求意见稿）》，拟在“放管服”三个方面推出八项改革，向社会公开征求意见。</p> <p style="text-indent: 2em"> 上海立信金融学院自贸区研究院副院长肖本华昨日对《证券日报》记者表示，对企业到海外投资而言，简化核准、备案申请手续等措施提高了企业到海外投资的便利度和透明度。此外企业还可利用发改委的在线平台等所提供的服务，降低到海外投资的风险。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据悉，在简政放权方面，新办法和9号令相比，拟在简政放权方面推出三项改革，进一步便利企业境外投资。一是取消项目信息报告制度；二是简化核准、备案申请手续；三是放宽核准、备案时间底线。</p> <p style="text-indent: 2em"> 国新未来科学研究院副院长徐光瑞昨日对《证券日报》记者表示，新办法和“9号令”对“敏感行业”的范围划分来看，《管理办法》剔除了“基础电信运营、大规模土地开发、输电干线和电网”三类，加入了“武器装备的研制生产维修、根据我国宏观调控政策需要限制企业境外投资的行业”两类。这一方面体现了我国对宏观调控的政策方向和效果重视程度不断加深，也预示着对我国企业在境外开展基础设施建设投资、国际产能合作投资等方面产生利好，同时对于军事工业核心技术和产品输出、影视娱乐等境外投资，仍然是禁止或限制。</p> <p style="text-indent: 2em"> “监管敏感地区和敏感行业的对外投资将是重点监管对象，如文件中具体提到的新闻媒体和水资源跨境利用等，此外从宏观经济调控需要出发需重点监管的行业，防范资本外逃。”肖本华表示。（苏诗钰）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京朝阳海淀共有产权房用地成交]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626881.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 本报讯（记者 耿诺）11月刚开始，共有产权房供地就传来了好消息。位于朝阳区、海淀区的两宗共有产权房用地昨天下午先后成交，共有产权住房建筑规模约38万平方米，能建设超过4000套共有产权房。</p> <p style="text-indent: 2em"> 其中，朝阳东坝乡驹子房村1109-L02地块R2二类居住用地，土地面积约7.8公顷，总建筑规模约19.5万平方米。海淀区“海淀北部地区整体开发”西北旺镇亮甲店村HD00-0404-6005、6006地块R2二类居住用地，土地面积约8.5公顷，总建筑规模约18.7万平方米。</p> <p style="text-indent: 2em"> 记者注意到，这两宗地块上建设的，都是纯共有产权房，没有配建其他性质的住宅。而两宗地块未来供应的房源也都是全装修，也就意味着，将来老百姓入住时只用购买家具家电，不用再自己装修了。</p> <p style="text-indent: 2em"> 今年年中，本市供应给夹心层的自住房转换成了共有产权房，也推出了共有产权房的设计导则。导则内容显示，充分考虑两孩及适老性要求，套型以多居室为主，严格控制套型总建筑面积在60平方米以下的套型比例。同时，城六区新建项目套型总建筑面积不应大于90平方米；其他区新建项目套型总建筑面积在90平方米以下的占建设总量的70%以上，最大不超过120平方米。</p> <p style="text-indent: 2em"> 朝阳、海淀这两宗地块都在城六区之内，记者按照70平方米下限、90平方米上限计算，扣除配套公建面积，能供应的房源有望达到4000套以上。（耿诺）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“十三五”末红色旅游景区 基本实现三级以上公路网]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626832.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　交通运输部近日印发《全国红色旅游公路规划（2017—2020年）》，“十三五”末，将基本实现所有红色旅游经典景区景点至少有一条三级及以上公路衔接，50%以上的红色旅游经典景区景点有二级及以上公路和城市道路衔接。</p> <p> 　　规划明确提出，到“十三五”末，具备条件的红色旅游经典景区景点，基本实现三级及以上公路便捷连接周边国省干线公路或城市，与周边路网共同形成便捷、安全、可靠的红色旅游公路网络。</p> <p> 　　规划确定了126个红色旅游公路项目，涉及28个省（区、市），建设总里程约2442公里，总投资约231亿元，需安排车购税资金约74亿元，占项目总投资的32%。相对于“十二五”时期，本次规划补助资金实现“双提升”，一个提升是补助资金总量提升20%，另外一个提升是平均每公里补助标准提升21%。</p> <p> 　　（据新华社电）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[共享单车“空中”放 首钢研制成功单车立体车库]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626877.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>共享单车“空中”放 存取方便还省地儿 首钢研制成功单车立体车库</strong></p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/34/5085393074580324366.jpg" /></p> <p> 　　在首钢城运公司，研发人员正在演示树状共享单车车库存取车辆。本报记者 邓伟摄</p> <p> 　　共享单车的出现有效解决了用户出行“最后一公里”的问题，但随之而来的停放问题也愈加突显。单车乱停乱放影响了市容市貌和交通秩序，停放乱象亟待解决。近日，首钢集团自主研发和制造的三款单车立体车库在首钢园区亮相，提供了共享单车停放新模式，计划明年在京启动试点。</p> <p> 　　<strong>共享单车“树上放”</strong></p> <p> 　　记者昨日来到首钢园区北区的首钢城运公司“静态交通研发示范基地”一探究竟。</p> <p> 　　“单车立体车库相比传统地面存放，面积利用率至少可以提高十多倍。”在院子最里面，三款不同类型的单车立体车库前，工人们进行着紧张的调试工作，首钢城运公司技术总监肖树坤告诉记者，立体车库能有效解决单车停放难题，满足人流密集地区对单车停车位的需求。</p> <p> 　　一座树状外观的车库占地不大，大概只有粗树干的面积，抬头望去，16辆共享单车停在了有编码的“树杈”上。“我要取10号的单车。”工作人员在手机APP上点击10号，单车缓缓落到地面，整个过程只有10秒钟。据介绍，“树桩车库”适用于景区、小区等场地，占地很小，人都可从“树”下穿行。“我们正在研发二代设备，让单车只从一面下降，减少对穿行人群的影响。”肖树坤说。</p> <p> 　　<strong>圆塔形车库“最能装”</strong></p> <p> 　　另一款圆塔形单车立体车库则更能装，五层楼的空间能存200多辆单车。把单车放在门口的存车设施上，按下“OFO存车”按钮，单车就被自动放回了库里。透过窗户可以看到，单车进行着“乾坤大挪移”，直到放进最近的空车位处。</p> <p> 　　“这款车库适用在地铁口周边，以后可以不用按钮，用户直接在手机上操作。”工作人员介绍，车库采用智能化操作，存车最快时间7秒，取车最快时间10秒。这款车库因直径近8米，因此占地面积50平方米，看起来稍大，但因其高9米共5层，因此能存更多单车。下一步，首钢还将研发占地面积更小的圆塔形车库，满足地铁周边停车设施面积资源有限的现状。</p> <p> 　　单车从“天上来”是什么感觉？另一款“云街库”为用户带来新体验。像一个过街天桥一样，单车停在“天桥”上，用户在路两侧的“天桥”脚下取还车，整个设施占地面积只有“天桥”脚下的区区几平方米，但可至少存放50多辆单车。按照设想，它将和天桥采取同样的景观风格设计，存取车处就设置在天桥旁，方便用户在此使用。</p> <p> 　　<strong>停车设施规范将起草</strong></p> <p> 　　肖树坤介绍，为方便用户存取单车，共享单车APP中或将新设停车车库的页面。首钢目前正在进行停车库的技术升级和产品更新，计划明年在京启动试点。</p> <p> 　　很多用户会心存疑虑，把车随意停路边就行了，又何必大费周章地存进车库？记者从首钢城运公司了解到，首钢将参与相关部门开展的非机动车停车管理规范的起草工作。</p> <p> 　　据悉，本市将出台鼓励规范发展共享单车的指导意见，并制定相关停放区设置技术导则和系统技术与服务规范，建设监管与服务平台，建立和完善承租人信用体系。</p> <p> 　　“如果规范得以实施，那么在一些地段，用户就必须把单车停进停车设施里，否则无法进行支付结算等操作。”肖树坤说，这还需要共享单车提供技术支持，具体方案仍在讨论中。（本报记者 潘福达）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[单位生活垃圾强制分类动真格 上海“垃圾罚单”威力大]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626839.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>本报记者 孙小静</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，上海市城市管理行政执法局执法总队副总队长王汝伟再次带队出动，这次目的地是静安寺商圈，检查单位生活垃圾强制分类情况。这已是他们第二次专项执法了。今年8月初，王汝伟带队检查了南京路商圈，还开出了上海市第一张相关“垃圾罚单”。</p> <p> 　　上海单位生活垃圾强制分类，动真格了。</p> <p> 　　现场执法，当场开出整改单</p> <p> 　　在静安寺商圈，王汝伟他们先去了一家著名商厦。地库里，垃圾桶整齐安置，干湿垃圾分别堆放。“湿垃圾我们都要仔细分拣过，再统一装运。”物业经理高宏伟说。王汝伟查看了一下，高宏伟所言不虚。</p> <p> 　　再走到堆叠着的一袋袋干垃圾前，打开、检查。翻了几袋，王汝伟点头，“还不错”。整个过程，执法人员一边查看，一边拍照记录，留下执法痕迹。</p> <p> 　　按照要求，单位垃圾应分干、湿、有害、可回收四类，应放置四个类别的垃圾桶，方便投放。“可回收垃圾，由商厦里的各个业主自己回收处理了，有害垃圾我们有专门的仓库。”高宏伟带着执法人员查看了油漆仓库及废旧灯管储藏室，一切井井有条，看得出，他们是按企业ISO14000环境标准做的。</p> <p> 　　不过，王汝伟并不满意，“按规定，还应该放置有害垃圾桶，方便业主随时投放。”根据规定，执法人员当场出具整改通知书，限48小时内整改完毕。“好，好。”签收完通知书，高宏伟立刻打电话，落实有害垃圾桶事宜。</p> <p> 　　出了商厦，执法队员转进一个不怎么起眼的办公楼，逼仄的侧门内，四个灰色大垃圾桶一字排开，上面堆满了黑色的垃圾袋。“就一种垃圾桶，没有分类？”面对执法人员的疑问，物业经理董力解释：“我们楼里都是办公室，没有餐厨，几乎没有湿垃圾。”打开垃圾袋，几个饮料瓶赫然在目，“这是可回收垃圾，都和干垃圾混在一起了。”执法人员当场开具48小时整改通知书，“根据你们大楼的实际情况，除了湿垃圾桶外，其余三种都要放置。”</p> <p> 　　500元罚单，钱少影响大</p> <p> 　　“未按规定设置分类收集容器的，由城管执法部门责令限期改正，可处50元以上500元以下罚款。那家垃圾混装的办公楼，我们回去后可能要立案，作进一步调查，以决定是否予以行政处罚。”王汝伟说。</p> <p> 　　在这之前，上海市城管执法总队开出了首张行政处罚决定书，就是因为物业没按规定放置分类垃圾桶，垃圾完全没有分类。“8月2日检查，当场出具整改通知书后，又立案进入行政处罚程序。过程中，我们还发征询函给相关行政管理部门，确认管理部门是否宣传、告知到位。”王汝伟说，仔细调查之后，按规定对相关物业单位处以500元罚款。</p> <p> 　　今年3月上旬，上海在全国率先全面推进单位生活垃圾强制分类，明确全市公共机构及企事业单位，将逐步实现“不分类、不收运”，并开展面向单位的执法工作，疏堵结合，促进单位生活垃圾分类减量显现实效。</p> <p> 　　“我们这两次执法，就是为了推动单位生活垃圾分类减量工作。按规定，行政处罚金额最多也就500元，虽然数额不多，但对企业信誉影响不小，因而具有较强的警示作用。”王汝伟说。</p> <p> 　　分步推进，确保取得实效</p> <p> 　　上海开展生活垃圾分类工作，今年已是第七个年头了，初步建成了从源头到末端“分类投放、分类收运、分类处理”的全程分类系统。目前，生活垃圾源头分类已覆盖全市近万个居住区及6000余个机关和企事业单位。</p> <p> 　　“此前都是以鼓励为主，今年明确了‘强制分类’，才有了执法的依据。”上海市绿化市容局环卫处副处长齐玉梅解释。</p> <p> 　　单位生活垃圾强制分类工作启动之后，市绿化市容局一边大力宣传，一边要求基层部门向属地单位做好告知工作，“书面告知书要对方签收，确保告知到位。”经过5个月的准备，才开始展开专项执法检查，“我们还是挺慎重的。”齐玉梅说。</p> <p> 　　对于现场查到没有垃圾分类的办公楼，静安区绿化市容局副局长尤文坚当场要求查告知情况。那个办公楼7月初就被告知了，物业的签名清清楚楚。“接下来，我们区也要开展执法检查。告知、执法等分步推进之后，将落实‘不分类、不收运’，确保单位生活垃圾强制分类工作取得实效。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[垃圾分类不做“选择题”（绿色家园）]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626836.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>本报记者 贺林平</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/86/8819868819702116250.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　广州白云区三元里街东约社区，垃圾分类投放箱图文并茂，一目了然。</p> <p> 　　人民视觉</p> <p> 　　作为全国垃圾分类的先行者，广州从2000年开始探索生活垃圾分类，2015年成功创建全国第一批生活垃圾分类示范城市，初步探索出一条具有特大型城市特点和广州特色的垃圾分类路子。即便如此，生活垃圾强制分类试点9月1日正式实施的消息一传出，还是引发了强烈关注。</p> <p> 　　在广州采访垃圾分类，有个小故事令人印象深刻。</p> <p> 　　一家五口人，开了个家庭会议，决定设立一个存钱罐。谁扔废物、倒垃圾的时候没有分类放对地方，就罚款，小孩1元、大人5元。一开始，存钱罐里的钱不断增加；没几天就不再“进账”了。之后，全家人又决定把里面的钱拿出来，奖励那些帮助、提醒别人分类的人，存钱罐又慢慢空了下去。</p> <p> 　　10月中旬，广州垃圾分类执法检查强制实施单位489个，发出责令改正通知书31份，仅天河区就被责令整改20宗。</p> <p> 　　机关做表率</p> <p> 　　垃圾袋分颜色，餐具回收有流程</p> <p> 　　目前，广州每天产生生活垃圾约2.5万吨，今年1—6月全市生活垃圾日均处理量1.95万吨，尽管持续快速增长，但处理能力与垃圾产生量的矛盾依然突出。“垃圾分类是我们必须干、也必须干好的工作，要形成以法制为基础、政府推动、全民参与、城乡统筹、因地制宜的垃圾分类制度。”广州市市长温国辉表示。</p> <p> 　　不过，一位市民感慨，在垃圾分类上，两种情况让人很受伤：一是百姓分得很认真，却发现机关单位没有以身作则；二是分的时候很仔细，到环卫收运时又胡乱倒作一堆。</p> <p> 　　如何温暖百姓“受伤”的心？市里决定，垃圾分类“党员干部要带头，机关单位要先行”。</p> <p> 　　作为广州市政府大院的“大总管”，市政府机关事务管理局早在2011年就在2万多平方米的大院内推动垃圾分类。不久前，记者走进一栋栋办公楼时，看到不同类型的垃圾桶内套上了全新的分色垃圾袋——绿色代表厨余垃圾，黑色代表其他垃圾，蓝色是可回收物，红色是需要单独放的有害垃圾。</p> <p> 　　“过去我们只是分了桶，但袋子全是黑的，在收运的时候还可能混淆。这次用全新的分色垃圾袋解决了这个问题，对普通市民也是一种示范和引领。”市政府机关事务局局长温炎基说。</p> <p> 　　对象是机关干部，宣传发动相对比较容易。广州市政府大院内，日常工作的公务员约2500人。相比2011年，市政府机关事务管理局这次印制的宣传单设计更加精细化和人性化，不仅图文并茂，说明了各种垃圾所属的类别、应投入的垃圾桶颜色，而且还用一张《分类投放点分布图》，清晰标识出不同垃圾桶在整个大院的分布位置。</p> <p> 　　“在意识形成、强化后，还要有一个土壤，生出垃圾分类的实际行动。”温炎基所说的“土壤”，就是他们设计的一系列制度流程。</p> <p> 　　机关单位，垃圾产生量最大的是食堂。在广州市政府大院食堂，所有人就餐后都按统一路线离开，回送餐具的动作被分解成三个步骤，确保厨余垃圾的精细分离：第一个桶，扔纸巾、牙签、包装纸盒；第二个桶，倒掉剩饭剩菜；最后才是放下空餐具。食堂后门还安置了一套厨余垃圾处理机，可将10桶湿垃圾压缩成2桶，并将油水初步分离，大大减少了垃圾收运量。</p> <p> 　　广州市府大院还专门成立了垃圾分类工作督导小组，负责定期督导检查大院各单位垃圾分类工作，并对检查情况及时通报。</p> <p> 　　社会有样板</p> <p> 　　宣讲指导不怕啰嗦，精准分类有了自觉</p> <p> 　　垃圾分类，政府不能“唱独角戏”。8月2日，广州市城管委公布了首批100个开展生活垃圾强制精准分类的样板小区；并制定下发了《广州市创建生活垃圾强制分类生活居住样板小区工作标准》，计划2017年11月组织检查验收。</p> <p> 　　位于广州市番禺区大龙街道的云山诗意小区就是样板小区之一。记者发现，小区每栋居民楼下都放置了两个黑色和两个绿色垃圾桶，上面分别写着大大的“干”和“湿”字；一条人来人往的道路边，还新设了一个近1人高的“92回收箱”。大龙街道垃圾分类办负责人刘桂珍告诉记者：“这是引入企业合作，专门回收旧衣物、旧家具等低质可回收物的；回收箱还专门设置了有害垃圾窗口，用来投放废旧电池、灯泡灯管和过期药品等，再经由专门渠道收运后定点处理。”</p> <p> 　　说话间，两名工人正将满箱旧衣物塞到一个个编织袋里，准备称重拉走。</p> <p> 　　推广垃圾分类，基层干部的担子可不轻。大龙街道富怡居委会书记胡柳丰坦言，强制垃圾分类，相关监督指导的工作要求比以前细了很多，实了很多。“整个8月，天天晚上组织干部上门宣讲、指导，挨家挨户，一户不能落，少的去两三次，多的有十次。”她笑着说，这段时间从没过过双休日，晚上也没按时下班过。“这项工作就是要不怕烦，不怕啰嗦，不怕厚脸皮；就是要多烦他（她），烦到他（她）自觉。”</p> <p> 　　A7栋居民黄雪华说，家里老人一开始看到工作人员上门就头疼，多年习惯一时难改，嫌分类麻烦。“不仅要珍惜家里的小环境，还要爱护小区、社会的大环境。”居委干部的一席话，全家人深感认同。“现在连小孩都知道怎么分了，有时候大人随意丢了，孩子过来纠正我们。”</p> <p> 　　走进居民曾虹的家，她正忙活着做午饭。厨房里，除了政府发放的绿色厨余垃圾桶外，她自己还准备了一个粉色的小桶。“志愿者们手把手教街坊们把干湿垃圾分开，后来我发现，菜、肉上面经常有一些包装袋、捆扎带什么的也要分开，就自己又加了个垃圾桶，专门放这些东西。”</p> <p> 　　推广须克难</p> <p> 　　执行中有奖有罚，处理链正加紧建设</p> <p> 　　除了实施强制分类，广州市计划到2020年实现城乡生活垃圾分类全覆盖，全市公共机构、相关企业、相关行业生活垃圾强制精准分类参与率100%，生活垃圾分类示范街（镇）良好以上达标率100%，且其中50%以上街（镇）达到垃圾分类优秀示范街（镇）标准；全市餐厨垃圾分类率达到18%以上，生活垃圾回收利用率达到35%以上。</p> <p> 　　要达到这个目标，难度不小。</p> <p> 　　“目前广州各镇街垃圾分类工作进展不均衡，全面推广比搞示范难得多。”中山大学生态与环境研究院院长杨中艺建议，首先要在法律法规方面做好顶层设计，做到有奖有罚。</p> <p> 　　对此，广州市城管委分类处副处长彭自良介绍，《广州市生活垃圾分类管理规定》已于2015年9月1日实施，目前市人大已立项将该《规定》上升为地方性法规，现已经市政府常务会议审议通过并提交市人大常委会审议，计划今年底出台。</p> <p> 　　另外，广州将修订出台《广州市生活垃圾终端处理阶梯式分类计费管理办法》，通过设置垃圾增长控制量，实行阶梯收费、垃圾分类优惠计费等措施，利用经济杠杆促进生活垃圾分类和减量。生活垃圾分类实施情况也将纳入生态文明城市、卫生城市、环境保护模范城市、园林城市和全域旅游示范区等创建活动考核指标中。</p> <p> 　　法律法规有了，处罚能否跟进？从9月1日起，广州市城管委对生活垃圾强制分类区域或单位，每月进行不少于两次的执法检查，并对不按规定地点倾倒垃圾、混收混运等行为做到发现一宗、处罚一宗。</p> <p> 　　不过，执法难度可不小。街道、社区一没有执法权，二也人力有限，处罚不可能面面俱到，目前处罚将主要针对机关、企事业单位和物业管理等单位，对于普通居民仍将以宣传鼓励为主。</p> <p> 　　另一方面，城市垃圾处理是技术问题，也是社会管理问题。垃圾的前端分类、中端分类运输、末端分类处置，必须形成一条完整闭合可控的处理链。对此，广州市正积极建立有害垃圾、可回收物、餐厨垃圾、其他垃圾等4条完整的收运线，增配各类垃圾分类收运车辆，规范车辆标识。广州市城管委主任陶镇广透露，广州将落实好低值可回收物回收服务政府购买政策，鼓励区、街引入社会力量参与垃圾分类，探索利用经济手段促进垃圾源头减量。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三步走构建工业互联网(在国务院政策吹风会上)]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626825.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京11月3日电 （记者李心萍）在国新办3日举行的政策吹风会上，工业和信息化部副部长陈肇雄等介绍了《深化“互联网+先进制造业”发展工业互联网的指导意见》（以下简称《指导意见》）的相关情况，并回答记者提问。</p> <p> 　　工业互联网作为新一代网络信息技术与现代工业融合发展催生的新事物，是实现生产制造领域全要素、全产业链、全价值链连接的关键支撑，是工业经济数字化、网络化、智能化的重要基础设施，是互联网从消费领域向生产领域、从虚拟经济向实体经济拓展的核心载体。加快工业互联网发展，对推动制造业与互联网深度融合，推动实体经济转型升级意义重大。</p> <p> 　　根据《指导意见》，我国将通过三步走，最终构建与经济社会发展相适应的工业互联网生态体系。首先到2025年，覆盖各地区、各行业的工业互联网网络基础设施基本建成，标识解析体系不断健全并规模推广，形成若干家具有国际竞争力的工业互联网平台，产业体系健全，掌握关键核心技术，培育一批具有国际竞争力的龙头企业，新模式新业态大规模推广，安全保障体系基本建成，具有国际竞争力的基础设施和产业体系基本形成。到2035年，我国工业互联网重点领域实现国际领先；到本世纪中叶，工业互联网综合实力进入世界前列。</p> <p> 　　从政策接续性看，《指导意见》与《中国制造2025》一脉相承，与《深化制造业与互联网融合发展的指导意见》等文件相互衔接，又各有侧重。发展目标上，《指导意见》从我国工业经济和互联网发展的现实基础出发，围绕支撑制造强国建设、支撑网络强国建设和促进经济转型升级的需求，提出了与《中国制造2025》相互衔接的“三步走”的发展目标。发展重点上，《指导意见》围绕推动互联网和实体经济深度融合，着力构建网络、平台、安全三大功能体系，增强工业互联网支撑服务和产业发展能力，促进行业应用，强化安全保障，为实现中国制造2025发展目标提供有力支撑。</p> <p> 　　具体而言，工业互联网包括三大体系，网络、平台和安全。其中网络是基础。工业互联网的网络体系是工业智能化的“血液循环系统”，然而，目前工业互联网的性能还满足不了将来工业智能化发展的需要。未来，将重点做好工业企业内网改造升级、加快工业企业外网建设等工程，打造一个支撑产业发展的低时延、高可靠、广覆盖的网络。尤其是要进一步推进连接中小企业的专线提速降费，降低中小企业信息服务的成本，支持大中小企业的融通发展。</p> <p> 　　平台是核心。到2020年，我国要支持建设一批跨行业、跨领域的国家级平台，以及构建一批企业级平台，培育30万个以上的工业应用程序，推动30万家企业应用工业互联网平台。到2025年，形成3—5家具有国际竞争力的工业互联网平台，实现百万工业APP培育以及百万企业上云。</p> <p> 　　安全是保障。要把握好安全和发展的辩证关系，通过提升安全防护能力、建立数据安全保护体系、推动安全技术手段建设。推动攻击防护、漏洞挖掘、入侵发现、态势感知、安全审计、可信芯片等安全产品的研发，建立起与工业互联网发展相匹配的技术保障能力。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[坚决打好污染防治攻坚战]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626829.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 11月2日下午，十二届全国人大常委会第三十次会议在人民大会堂举行联组会议，结合审议全国人大常委会执法检查组关于检查固体废物污染环境防治法实施情况的报告进行专题询问。张德江委员长主持联组会议，国务委员王勇和有关部门负责人到会应询。现场气氛热烈、交流坦诚、直面问题。</p> <p style="text-indent: 2em"> “当前，各类固体废物的产生量呈迅速增长态势。请问国务院将采取哪些措施，依法防治固体废物的污染，切实打好污染防治攻坚战？” 全国人大环资委委员蒲长城首先提问。</p> <p style="text-indent: 2em"> 王勇详细介绍了下一步推进和加强固体废物管理，打好污染防治攻坚战重点需要做好的5项工作：牢固树立绿色发展理念，深入推进固体废物减量化、资源化、无害化；遵循协同治理的原则，统筹开展固体废物和大气、水、土壤污染防治；坚持以人民为中心的发展思想，切实解决群众身边的突出固体废物污染问题；切实发挥多方合力，不断强化督察执法和环境监管；强化公众参与和政策引导，构建政府企业公众共治的绿色行动体系。</p> <p style="text-indent: 2em"> 危险废物是固体废物污染防治的重中之重。全国人大常委会委员许振超结合执法检查的感受，询问将采取哪些措施来提高危险废物处置能力，强化危险废物转移监管，防控环境风险？</p> <p style="text-indent: 2em"> “下一步要抓好源头防范，严格落实好企业主体责任。”环保部部长李干杰说，建立环保信息公开平台，要求企业公开危险废物相关信息，联合公安机关继续严厉打击涉危险废物违法犯罪行为，确立涉危险废物企业环境信用评价的法律制度。</p> <p style="text-indent: 2em"> 统筹城乡生活垃圾处理是全国人大常委会委员张兴凯关注的话题，“一些地方垃圾‘上山下乡’，农村成为垃圾聚集地，统筹城乡生活垃圾处理，有什么总体考虑和具体措施？”</p> <p style="text-indent: 2em"> “进一步加强生活垃圾处理设施的建设，特别是对于一些设施不足，或者没有设施的城市加紧补短板，逐步使生活垃圾处理率达到100%的水平。目前初步考虑是提高生活垃圾焚烧处理比例，争取到2020年达到50%。”住房城乡建设部部长王蒙徽介绍，目前国家发改委正在牵头制定三年农村环境整治行动计划，提出力争到2020年90%的农村生活垃圾能够得到处理。</p> <p style="text-indent: 2em"> “我关注的是农业废弃物污染环境的问题，农业废弃物处理和资源化利用存在诸多问题和困难。”全国人大环资委委员杨庚宇问道，政府将采取哪些有效措施，进一步提高农业废弃物无害化处理和资源化利用率？</p> <p style="text-indent: 2em"> 农业部部长韩长赋回应：“进一步落实养殖场主体责任和部门监管职责，规范无害化处理监管措施和程序。加强无害化处理设施和处理体系建设，继续完善补助政策，推行养殖保险与无害化处理挂钩机制。到2020年，全面实现规模养殖病死畜禽无害化处理。”（魏哲哲）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[陕西铜川建设再生资源产业园 垃圾变资源]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626837.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>本报记者 龚仕建</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　目前，全国不少城市面临着“垃圾围城”的困境，如何解决这一问题？陕西省铜川市给出的答案是政府推动、企业运行、科技支撑、全民参与，打造一个资源循环利用链条。</p> <p> 　　首先是保证生活垃圾分类收集，处理顺畅。铜川市在全市四区一县的街道、乡镇、小区、学校建成135个再生资源回收屋，回收种类有十余种，回收方式灵活多样；既可到回收屋交售，又可上门服务；既可支付现金，又可以兑换生活用品。同时，设立了便民回收箱，让大家就近投放，还应用“互联网+垃圾分类”软件，让大家手指一按，信息互通，真正实现便民、为民。</p> <p> 　　全市成立了1000余人的“绿丝带环保志愿者服务队”，进社区、进学校、进乡镇，宣传“没有无用的物品，只有放错地方的资源”的环保理念，免费发放垃圾分类常识科普书籍、垃圾分类箱等物品。</p> <p> 　　说到餐厨垃圾处理，人们马上想到现有的一些处理方法，如传统的堆肥、混合生活垃圾填埋、混合生活垃圾焚烧、喂猪、部分进入非法产业链提炼地沟油，其后果是污染地下水、土壤、大气，造成食品安全等隐患。</p> <p> 　　在铜川市再生资源产业园，有一个餐厨垃圾处理中心。记者看到餐厨垃圾收运车正在卸料，经过分拣，自动输送至天然有机垃圾处理设备中。这一设备由北京绿色空间生物科技股份有限公司研发、生产，公司采用生物技术，在高温好氧菌种的作用下生成一种生化腐殖酸，根据农作物和土壤的需求，将生化腐殖酸和腐熟后的禽畜粪便有机肥进行科学配比，制成生物有机肥，目前已通过田间试验，农产品产量、品质提升效果明显。</p> <p> 　　“铜川再生资源产业园实现了环保和农业两大产业的有效对接，在解决城市垃圾问题的同时，有效促进了区域生态环境的恢复和农业的绿色发展，通过垃圾变资源、资源再升值，也保证了环保项目的可持续发展。”北京绿色空间生物科技股份有限公司董事长张志强说。</p> <p> 　　北京工商大学环境科学与工程系任连海教授认为：“这一产业园将餐厨垃圾资源化处理并延伸到农业产业，是一个可持续、具有造血功能的固废资源化处理商业模式。”</p> <p> 　　铜川安泰再生资源产业园董事长王维建介绍，再生资源产业园还有一个医疗废弃物集中处置中心，采用目前先进的高温蒸煮设备，对全市的医疗垃圾进行科学销毁，实现了全市医疗垃圾市内消纳；正在建设的建筑垃圾集中处理中心，将采用移动式破碎站和分拣加工生产线技术，将建筑垃圾制成适合小城镇建设的节能环保建筑内外墙板。</p> <p> 　　“经过5年建设，这个产业园初步实现了将全市生活垃圾、医疗垃圾、餐厨垃圾分类科学处置，达到减少占地、减少污染、变废为宝的目的，下一步将继续积极探索，努力形成让人民群众确实受益的‘垃圾变资源，资源再循环’铜川垃圾处理新模式。”铜川市人民政府副市长刘丽说。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[电商“双11”继续玩黑科技，哪个会是打动你的菜]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626868.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中新网北京11月4日电(吴涛)每年的“双11”是消费者的购物节，也是电商技术营销实力的比拼大赛，会涌现出一批新奇玩意，今年“双11”会给我们带来哪些“黑科技”呢？中新网对此进行了梳理。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/79/3280948388872017179.jpg" /></p> <p> 　　2017年4月4日，多位古今文化名人依靠全息投影技术“现身”中华世纪坛。 中华世纪坛供图</p> <p> 　　<strong>魔幻的全息投影</strong></p> <p> 　　据悉，天猫“双11”期间，在中国一线城市地标位置，将会出现五个大型的集装箱，集装箱内部会构建出不同主题的空间场景，还将首次使用户外全息投影秀——在集装箱的外立面上会出现5-6种不同生活场景，给市民带来无与伦比的视觉体验和全新的生活方式的冲击。</p> <p> 　　所谓全息投影，也称虚拟成像技术是利用干涉和衍射原理记录并再现物体真实三维图像的技术。全息投影技术不仅可产生立体的空中幻像，还可使幻像与表演者产生互动，一起完成表演，产生令人震撼的演出效果。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/61/11412836665439045037.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　京东便利店出现智能购物牌。中新网吴涛 摄</p> <p> 　　<strong>“有眼力见”的购物牌</strong></p> <p> 　　在“双11”期间，投入运营的京东便利店出现了一块“有眼力见”的智能购物牌，你走过去以后，“爱吃的小零食又出新品了、最爱的饮料在打折”，总之出现的要么是你需要的，要么是你喜欢的，并且实现了千人千面，不同人走过效果不同。</p> <p> 　　据了解，为了能摸准用户的心，这个“广告牌”提前做了不少功课——通过摄像头感知到用户的性别、年龄等信息，结合京东消费信息大数据摸清眼前消费者的喜好，进而根据喜好进行推荐。</p> <p> 　　<strong>AR试装等更常态化</strong></p> <p> 　　想必原来的AR(增强现实技术)抢红包大家都比较熟悉了，今年“双11”，AR游戏和AR试装等将更常态化。据外媒报道，预计每年有几千万人通过AR试装参与到中国的“双11”之中。另外，记者注意到，今年AR透视技术也将加入“双11”队列。</p> <p> 　　何为AR透视？据天猫的举例，对着某款沙发照一下将商品收到手机里面，回家后拿着手机对着你沙发想要布局的区域，通过屏幕的投射，可看到这个沙发放到这个区域，它的风格和你想要是否一样，尺寸是否合适。如果合适，你可以直接购买。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/13/4307700146541755125.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　汽车照片上传后，能识别出车的品牌型号等。</p> <p> 　　<strong>拍照也能识车</strong></p> <p> 　　雷克萨斯认成奇瑞、本田认成现代、凯迪拉克认成帝豪，对汽车小白来说，如何准确识别出车的品牌真是太难了。今年“双11”，易车结合其“AI识车”功能推出活动。用户可以随手拍汽车，无论哪个角度的汽车照片上传后，能精准匹配分析得出具体汽车品牌和车型。</p> <p> 　　“双11”期间，用户扫车标还有机会得红包，趣味性地帮助用户快速准确识别车型，营造出更多元化的购车场景，也可帮助汽车厂商实现跨场景、多平台、零距离的创新化营销。</p> <p> 　　<strong>“无人”科技普及物流链</strong></p> <p> 　　今年“双11”，无人科技系列也不少，京东一口气推出了包括全流程无人仓、无人货车、无人超市、无人便利店、智慧供应链开放平台等多个产品。</p> <p> 　　值得一提的是，京东无人仓“双11”期间将在上海投用。全流程无人仓实现了从入库、存储、包装、分拣的全流程、全系统的智能化和无人化，具备日处理20万单的能力。苏宁方面也表示，其机器人仓库群已正式在上海奉贤建成，占地20多万平方米，基本上是无人仓运营。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/48/6973707578498708052.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　资料图：天猫双11全球潮流盛典现场。</p> <p> 　　<strong>【故事多一点】</strong></p> <p> 　　<strong>“希望今年不喝‘红牛’喝‘红酒’”</strong></p> <p> 　　今年“双11”出现的黑科技是电商技术升级的写照。据媒体报道，蚂蚁金服副总裁、首席技术架构师胡喜称，2010年“双11”，支付宝乃至整个淘宝离崩盘只差4秒，技术都忙不过来，准备了很多“红牛”提神，“但现在越来越轻松了，希望今年不喝‘红牛’，能慢悠悠喝红酒。”</p> <p> 　　<strong>“AI运用，流量监控半人工智能”</strong></p> <p> 　　京东商城研发高级总监王晓钟介绍，今年京东“双11”较以往最大的不同可以说就是AI技术的运用了。“以线上流量监控为例，今年已实现在监控数据详实基础上的半人工智能化，预计明年‘京东618’与‘双11’可以实现很大程度的全人工智能化。”(吴涛)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国黄金消费保持增势]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626504.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月3日电&nbsp;&nbsp;（记者李婕）据中国黄金协会11月1日发布的统计数据，2017年前3季度，国内累计生产黄金313.089吨，比去年同期同比下降9.98%，但全国黄金实际消费量815.89吨，同比增长15.49%。</P><P>　　在黄金消费中，黄金首饰消费503.87吨，同比增长7.44%；金条消费222.07吨，同比增长44.45%，继续保持大幅增长。此外，金币消费17.00吨，同比下降7.81%；工业及其他消费72.95吨，同比增长11.66%。</P><P>　　中国黄金协会分析，随着国内高端消费的持续复苏及二三线城市消费需求迅速崛起，国内黄金首饰销售有所回暖。同时，由于投资资金撤离房地产行业，证券市场低位震荡等因素，实物黄金投资需求大幅上升，这也验证实物黄金投资在民众储蓄类型中所占比重正在提高。</P><P>　　2017年前3季度，国际黄金平均价格为1252.21美元/盎司，与去年基本持平。自2013年4月以来，黄金价格跌破重要支撑位已逾3年，目前黄金价格正在企稳，逐步收窄震幅。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国积极发展工业互联网]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626503.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　据新华社北京11月3日电&nbsp;&nbsp;（记者姜琳、张辛欣）国新办3日召开的国务院政策例行吹风会上，工业和信息化部副部长陈肇雄介绍说，我国将分2025年、2035年和本世纪中叶“三步走”，构建与我国经济社会发展相适应的工业互联网生态体系。</P><P>　　陈肇雄指出，国务院常务会议审议通过的《深化“互联网+先进制造业”发展工业互联网的指导意见》是规范和指导我国工业互联网发展的指导性文件，为深化制造业与互联网融合发展提供实现路径。</P><P>　　意见提出，到2025年，实现覆盖各地区、各行业的工业互联网网络基础设施基本建成，标识解析体系不断健全并规模推广，形成若干家具有国际竞争力的工业互联网平台等；到2035年，我国工业互联网重点领域实现国际领先；到本世纪中叶，工业互联网综合实力进入世界前列。</P><P>　　“工业互联网是新事物，全球都在关注。与发达国家相比，我国工业互联网的发展水平和现实基础还存在较大差距。”工信部信息通信管理局局长韩夏说，正是针对产业支撑能力不足，核心技术和关键平台综合能力不强，标准体系不完善，企业数字化网络化水平不够，人才支撑和安全保障能力不足等问题，专门制定了本次意见。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国制造业提质增效“快步走”（中国经济新征程⑦）]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626501.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>本报记者 邱海峰</author>
            <description><![CDATA[<P>　　制造强国、先进制造业、深度融合、世界级先进制造业集群……十九大报告中关于制造业的系列提法，为中国制造业进一步发展指明了方向。对此，相关人士指出，近年来，中国大力振兴制造业，并取得积极进展。接下来，中国还将加快建设制造强国，加快发展先进制造业。在此过程中，促进新一代信息技术与制造业深度融合将成为关键，这也将进一步推动中国制造业从数量扩张向质量提高的转变。</P><P>　　调结构成效显现</P><P>　　中国社科院工业经济研究所中小企业与创新创业研究室主任贺俊对本报记者分析，相对不平衡仍是目前中国制造业发展面临的突出问题，包括先进制造业与传统制造业之间的发展不平衡及行业内部发展水平的差异。这种不平衡要求加快推进产业转型升级、提质增效。近年来，中国在这方面做了一系列工作且有不少积极变化。</P><P>　　工业和信息化部运行监测协调局局长郑立新日前表示，大力振兴制造业取得重要进展。制造业结构调整优化加快。前三季度，电子制造业和装备制造业增加值增长分别快于整体工业7.2和4.4个百分点，这两个行业成为今年拉动工业增长的主要力量。消费品工业增加值快于整体工业1.1个百分点。高技术制造业增加值增速快于整体工业增速6.7个百分点。</P><P>　　国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河指出，从最新公布的10月份制造业采购经理指数来看，在供给侧结构性改革不断发力的带动下，汽车制造业、专用设备制造业、电气机械器材制造业、医药制造业、食品及酒饮料精制茶制造业、纺织服装服饰业等行业PMI均位于53.0%以上的景气区间，明显高于制造业总体水平。</P><P>　　影响力不断提升</P><P>　　随着中国制造业加快从数量扩张向质量提高的转变，“中国制造”的品牌美誉度和国际影响力显著提升。工信部数据显示，2016年我国工业品出口达到1.99万亿美元，占全球的1/7，是最大的工业品出口国。技术密集型的机电产品超越劳动密集型的轻纺工业品成为出口主力。2016年机电产品和高技术产品出口占货物出口的比重分别达到57.7%和28.8%。</P><P>　　在美国，现在很多人头上戴的、身上穿的、脚下踩的，都是“中国制造”。日前，中车长春轨道客车股份有限公司研制的首批美国波士顿橙线地铁车下线引发了波士顿民众、媒体的高度关注。据悉，这批地铁车辆预计在今年12月份运抵美国，届时，当地民众的出行将不再受限于既有线路运营几十年的“老爷车”，出行体验将得到极大改善。</P><P>　　德新社报道称，令人震惊的是，德国年轻一代对“中国制造”的认同感更高。在18至29岁的群体中，82%已是“中国制造”的消费者。德国权威质量管理机构德国质量协会（DGQ）和德国市场研究机构“Innofact”10月份公布的一项调查研究结果显示，八成德国人认为“中国制造”是“德国制造”的对手。约3/4的受访者认为，“中国制造”的质量20年后会更好。</P><P>　　促升级深度融合</P><P>　　关于制造业的发展，十九大报告提出“加快建设制造强国，加快发展先进制造业，推动互联网、大数据、人工智能和实体经济深度融合。”“促进我国产业迈向全球价值链中高端，培育若干世界级先进制造业集群。”</P><P>　　中国电子信息产业发展研究院副院长王鹏认为，十九大报告中反复强调“质量”二字，为我们提供了一个认识和理解先进制造业的全新角度：先进制造业要质量高、效益好。因此，先进制造业并不单指技术上前沿和领先的产业，也不仅仅是指新兴产业，传统产业改造提升后如果具有了质量高、效益好的特征，也是先进制造业。</P><P>　　加快发展先进制造业，深度融合成为关键。贺俊指出，互联网、大数据、人工智能等将成为影响全球发展格局的重要部分，将这些与实体经济深度融合，将有助于提升企业生产质量和效率，推动智能制造发展，促进传统产业改造升级，进而助推中国制造业加速提质，向全球价值链中高端攀升。</P><P>　　推动深度融合，相关政策措施已开始推进。日前召开的国务院常务会议通过《深化“互联网+先进制造业”发展工业互联网的指导意见》，提出结合实施“中国制造2025”和“互联网+”，加快建设和发展工业互联网，促进新一代信息技术与制造业深度融合。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[证监会：支持优质境外上市中资企业回归A股]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29626411.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月3日电（记者 王都鹏、刘慧）针对近日奇虎360公布了将通过江南嘉捷重组上市的方案，中国证监会新闻发言人高莉3日回应称，证监会支持优质境外上市中资企业参与境内市场并购重组，同时，将继续高度关注并严厉打击并购重组中涉嫌内幕交易等违法违规行为。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高莉在例行新闻发布会上说，为贯彻落实党的十九大精神，更好的支持供给侧结构性改革和创新型国家建设，增强金融服务实体经济能力，扩大开放，为经济结构优化做出应有贡献，需要境内境外两个市场更好地协调发挥作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随着宏观经济稳中向好势头的不断巩固和金融市场环境的持续改善，A股市场环境的不断优化和有效性的显著提高，同期境外主要市场持续上涨、吸引力增强，企业根据需求自主选择境内或境外市场，已具备条件做一些积极的制度安排和引导，支持市场认可的优质境外上市中资企业参与境内市场并购重组。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高莉说，证监会将重点支持符合国家产业战略发展方向、掌握核心技术、具有一定规模的优质境外上市中资企业参与A股公司并购重组，并对其中的重组上市交易进一步严格要求。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三部门联合加强房地产领域反洗钱工作]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29626407.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电 记者日前从住房和城乡建设部办公厅获悉，住房和城乡建设部会同中国人民银行、银监会联合部署规范购房融资行为，加强房地产领域反洗钱工作，以促进房地产市场平稳健康发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 针对规范购房融资和加强反洗钱工作，三部门提出如下要求：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一是严禁房地产开发企业、房地产中介机构违规提供购房首付融资；严禁互联网金融从业机构、小额贷款公司违规提供“首付贷”等购房融资产品或服务；严禁房地产中介机构、互联网金融从业机构、小额贷款公司违规提供房地产场外配资；严禁个人综合消费贷款等资金挪用于购房。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二是要求各地对房地产开发企业、房地产中介机构、互联网金融从业机构、小额贷款公司等违规提供购房融资的行为，要加大查处力度。在依法依规查处的同时，要将违规的房地产开发企业、房地产中介机构列入严重违法失信企业名单；对违规的互联网金融从业机构要列入互联网金融风险专项整治重点对象；将互联网金融从业机构、小额贷款公司等机构违规提供融资行为依法录入征信系统。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三是要求银行业金融机构要加大对首付资金来源和借款人收入证明真实性的审核力度，严格对个人住房贷款和个人综合消费贷款实行分类管理，强化对个人综合消费贷款、经营性贷款、信用卡透支等业务的额度和资金流向管理，严格按照合同约定监控贷款用途，严禁资金挪用于购房。银行业监督管理部门各级派出机构要加大对银行业金融机构个人住房贷款、个人综合消费贷款、经营性贷款、信用卡透支等业务的监督和检查力度，依法依规严肃处理各类违规行为。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四是要求各地房产管理部门、地方金融监管部门要会同人民银行、银监会各派出机构建立联动工作机制，加强信息互通和部门间协作。各地房产管理部门要向相关银行业金融机构提供新建商品房、二手房网签备案合同及住房套数等信息的实时查询服务，银行业金融机构在办理个人住房贷款业务时，要以在房产管理部门备案的网签合同和住房套数查询结果作为审核依据，并以网签备案合同价款和房屋评估价的最低值作为计算基数确定贷款额度，有效防范交易欺诈、骗取贷款等行为。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五是要求房地产开发企业、房地产中介机构要依法履行反洗钱义务，开展客户身份识别，妥善保存客户身份资料和交易记录，规范购房款交付方式，报告可疑交易。（朱江）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“税银互动”赋能实体经济 助力中小微企业破解融资难题]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29626209.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电（记者 孙博洋） “1600-1700万户企业特别是小微企业由于没有不动产做抵押，没有办法从商业银行获得贷款。”这是一组来自中国中小企业协会的统计数据，凸显了融资难、融资贵仍然是困扰中小企业特别是小微企业发展的难题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 十九大报告明确提出了“深化金融体制改革，增强金融服务实体经济能力”的总体要求，怎样增强金融服务实体经济的能力？如何破解资金难以流向实体经济的的难题？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近日，在京举行的主题为“税银赋能实体经济，助力中小微企业发展”的“2017税银互动·普惠金融论坛”上，与会专家就如何推动“税银互动”助力实体经济，破解中小微企业融资难题等问题进行了深入的探讨和交流。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>中小微企业发展仍受制于融资“难、贵、慢”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “80%的社会就业，60%的GDP，50%以上的税收，62%的发明专利”，在现代市场经济中,中小企业不仅是市场经济的主体,也是市场经济活力的源泉。中小企业在国民经济发展中占有重要比重，而目前困扰中小企业发展的主要因素在于融资“难、贵、慢”三大难题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据中国中小企业协会数据统计，2016年末中国企业数目为2100万户，到今年8月末增加到2400万户，但是仅有600万-700万户在各级商业银行里有贷款余额，大概有1600-1700万户企业特别是小微企业由于没有不动产做抵押，没有办法从商业银行获得贷款。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “中国1000多万户小微企业既没有从证券市场拿到资金，也不够资格在债券市场拿到资金，中国股权私募基金发展也很不完善，在银行拿贷款又因为没有不动产，所以小微企业目前的融资困难，融资贵问题还是很强烈。”中国中小企业协会会长李子彬说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 商业银行融资种类虽然齐全，但数量远没有达到的市场需要。同时，基于小微企业信用不够，财务管理制度不完善，“税”与“银”之间的“信息孤岛”闭环运行等现状，商业银行仅凭申请企业提交的材料和文件，并不能准确获悉企业的真实经营状况，往往会出于自身的放贷安全和风险，拒绝了大部分中小企业的贷款申请。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “小微企业的融资困难的情况表现为：融资只能找中介，而找不到银行。”深圳微众税银董事长赵彦晖说到。中小企业在办理银行贷款业务的流程包括受理、调查评价、审批、发放及贷后管理五大阶段，整个过程需要耗费银行较高的人工成本，而中国中小企业数量太多，传统银行的人工服务无法支撑大量的中小微企业来申请融资。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 如何破解一面是资金“脱实向虚”一面是中小微企业融资“难、贵、慢”的难题，成为中国经济发展的一道必答题。而“税银互动”或成为解决这一难题的“金钥匙”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>纳税信用为企业“增信”税银互动为实体经济赋能</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 早在两年前的2015年，国家税务总局与中国银监会联合发布的《关于开展“银税互动”助力小微企业发展活动的通知》，开启了“税银互动”助力中小微企业发展的新篇章。经过近2年的开展工作，“税银互动”取得了良好的效果，缓解了中小微企业的融资压力，激发了区域经济活力，为实体经济赋能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年6月份，国家税务总局与中国银监会又颁布了《关于进一步推动“银税互动”工作的通知》，要求进一步加大“银税互动”助力企业发展力度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 来自中国中小企业协会的数据显示，截至2017年第一季度末，全国银行业金融机构已累计向守信小微企业发放贷款30.5万笔，小微企业借助“税银互动”贷款金额达到3700多亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 税务总局纳税服务司副司长孙玉山在谈到税银互动时表示，“这就意味着，那些纳税信用好、信用积分高的纳税人可以在领用发票、‘税银互动’等方面享受更多便利化服务，‘信用积分’将成为纳税人一笔‘隐形的财富’。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国中小企业协会会长李子彬表示，税银互动是一件实现政府、银行、企业三方共赢，利国利民的好政策，好措施。一方面打破了信息孤岛效应，体现了税务大数据的价值，另一方面解决了政企银三方面信息不对称的问题，更重要它能够很好的化解中小微企业融资难题，提升企业诚信经营的意识。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 打破“信息孤岛”，发挥“数据共享”优势，推动行业升级与转型，为中小企业“增信”，建设信用社会成为大势所趋。实际上，税银互动的关键点在于解决银行、企业、税局之间的信息不对称，以数据化的方式实现数据提取与征信互认。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 微众税银联合创始人兼COO曾源表示，税银互动的关键点在于解决银行与国税之间信息不对称，以数据化的方式实现对称，同时也能够实现线上数据传输。即通过“互联网+税银服务”构建起两者之间的“桥梁”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，山东省国税局作为最早“税银互动”实行点，2016年，全省税务机关向银监部门或银行推送纳税信用评价结果33.94万户，各参与活动银行累计为1.62万户企业提供559.14亿元的贷款，其中，为1.05万户小微企业提供276.84亿元的贷款。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 另外数据显示，截至2017年上半年，上海市辖内银行各类银税合作产品项下贷款余额104.02亿元，为小微企业节约利息成本及抵押、担保费用共计约1400万元，税银互动助力小微企业成效显著。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银企携手治理租赁痛点：楼市盘活 租房也能贷款了]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625966.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网深圳11月3日电 （记者 李海霞）“房子不是用来炒的，房子是用来住的。”“长租即是长住，长住即是安家。” 11月3日上午，建行在深圳与11家房地产龙头企业和11家企事业承租单位共同签署了房屋租赁战略协议，揭开了深圳作为全国最大的住房租赁市场的一场自我变革。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刚刚闭幕的党的十九大，在报告中首次提出“租购并举”，将租赁市场的重要性提到前所未有的高度。培育和发展住房租赁市场无疑成为了我国房地产改革的重要的一环。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>“深圳模式”开启银企合作长租时代</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 十九大报告指出，坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，让全体人民住有所居。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 事实上，在2016年年底，中央已经提出要准确把握住房的居住属性，以满足新市民住房需求为主要出发点，建立购租并举的住房制度，此次十九大报告正式确立租购并举的住房制度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 发展住房租赁市场，已成为建立楼市长效机制的重要内容。今年7月，住建部等九部委下发了《关于在人口净流入的大中城市加快发展住房租赁市场的通知》，选取了广州、深圳、南京、杭州、厦门、武汉、成都、沈阳、合肥、郑州、佛山、肇庆等12个城市作为首批试点，再度明确租购并举，租售同权。随后，国土部、住建部联合发布《利用集体建设用地建设租赁住房试点方案》，确定北京、上海、南京、杭州等13个城市进行集体建设用地建设租赁住房试点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2日上午，建行广东省分行已率先与广东省住建厅、佛山市政府分别与达成住房租赁战略合作，迈出了政银合作共同推进住房租赁市场建设的第一步。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 仅仅相隔一天，3日上午，建行董事长田国立、深圳市副市长艾学峰、建行副行长庞秀生，央行深圳以及深圳银监局等诸多领导齐齐亮相，共同见证了建行与11家房地产龙头企业和11家企事业承租单位有关房屋租赁战略协议的签署仪式，银企合作共同培育和发展租赁市场的“深圳模式”正式开启。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 艾学峰在致辞中表示，住房是民生问题，也关系社会经济发展的全局。建行在深圳进行长租房试点，发挥自身资金、产品和品牌优势，在各银行机构中率先行动助力深圳安居建设，支持实体经济发展，意义深远，能够圆深圳市民的安居梦。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 庞秀生则表示，建行贯彻落实“租购并举”精神，从供给侧入手，通过市场化手段，创新金融产品，将目前在售、预售房源转为长租房以提升市民住房品质，让百姓“住有所居”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 研祥智能科技股份董事局主席陈志列说，实体经济近年来经营比较不易，原因之一是全国房价普遍上涨，造成企业压力增加。为了解决实体企业留住人才的问题，深圳推出了诸多政策。今天建行与深圳政府、房企多方联手向实体企业提供稳定的高品质的长租房源，解决人才的住房问题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>租赁市场供需通道亟待打通</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在实际生活中，租赁市场的供给和需求两端都面临着长期以来难以解决的难题和痛点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 30多年前，建行在深圳发放了全国首笔个人住房按揭贷款，揭开了我国个人住房按揭贷款发展的序幕。深圳市房地产研究部主任王锋在接受人民网采访时介绍说，“目前深圳市已经是全国最大的住房租赁市场，市场上有1000多万套房，740多万套房用于租赁，自住用房不足30%。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “房地产市场所有的问题都在于供给侧出了问题。”建行深圳分行副行长李忠东介绍说，一方面市场上对房地产未来中长期政策都比较明朗，大量堵在市场上的房子需要找到出路。而另一方面，深圳市又急需房子用来出租，目标租户包括政府人才安居计划、大企业团租和个人租户。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “然而，从成本上看，房地产开发商并不愿意直接拿出房子来租赁。按照租售比来看，深圳的房源需要平均租赁60年才能回本；而对于租户来说，能租到的房子大多数为投资客暂时不卖的房子或是‘城中村’的违章建房，质量不好而且不够稳定。”王锋如是说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 心海控股副总裁朱海峰在接受人民网采访时说，以前开放商都不愿意“以租代售”，主要是因为资金回笼时间太长，影响企业的发展。建行推出的安居计划是真正的金融创新，解决了开放商长期想解决却没有解决的难题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “建行的金融创新模式将房子的所有权和居住权分开，一次性买断房子的长期居住权，让开放商不仅可以得到长期的稳定资金，而且能得到银行给予的全方面的金融综合支持，房地产商愿意牺牲短期的利益来获得长期的金融支持，也愿意拿出更多的房子来，为积极培育和发展长租市场发挥自己的作用。”朱海峰说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据他介绍，该公司已经拿出600套正在出售的商品房按照业主要求进行了精装修，租户可以下载“CCB建融家园”APP，在线上签约后，可以直接拎包入住。“让年轻人可以提前10年享受到有品质的业主生活。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在当天的仪式上，建行参与投资的2家住房租赁服务公司——由建信信托控股的建信住房服务（深圳）有限公司及建行与深圳市人才安居集团合资的安居建信租赁服务有限公司正式揭牌。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>创新金融产品打造“按居贷”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 事实上，在供求两端，住房租赁企业较租户能得到更多的金融支持。2016年发布的《国务院办公厅关于加快培育和发展住房租赁市场的若干意见》中提及，鼓励金融机构按照依法合规、风险可控、商业可持续的原则，向住房租赁企业提供金融支持。支持符合条件的住房租赁企业发行债券、不动产证券化产品。稳步推进房地产投资信托基金（REITs）试点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对于刚刚进入社会，想要安家置业的年轻人而言，即便是租房也需要得到更多的金融支持。“从另外一方面来说，租户得到的金融支持并不多，虽然在深圳公积金的50%可以拿来租房，但也只是杯水车薪。”王锋说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会上，建行推出了一款面对租客的“按居贷”金融产品，用于一次性支付租金等租房相关费用的贷款。按居贷主要基于借款人资信状况，贷款额度期限最长10年，额度最高为100万元。只需要在线上操作，当日受理，次日放款 。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “建行此次与房企强强联手，针对租赁市场提出的两个解决方案，既解决了房地产商不愿意长租的问题，也为租户提供了稳定优质的房源，更是为租户量身打造了租赁住房贷款， 打通了租赁市场的供需两个通道，大大增强了培育和发展长租市场的信心，具有极强的社会引导意义。”王锋说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，本次首批推出的包括“CCB建融家园”在内的长租房源共计5481套，包括碧桂园、星河地产等有实力的房地产企业开发的6个优质住宅小区，其中大部分是由售转租的全新房源，主要面向具有稳定居住需求的人群，提供多层次的居住选择。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 以深圳市10月共卖出2700多套房为例，相当于把市场上2个月的销售房量拿来租赁。在王锋看来，建行此举对深圳房地产市场影响巨大，对于培育和发展租赁市场具有积极的引导作用。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[生态中国自然影像展在北京开幕]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29626090.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031532000373187270545.jpg" style="width: 500px; height: 254px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031532000562101884960.jpg" style="width: 500px; height: 253px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031533000237900187105.jpg" style="width: 500px; height: 254px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031533000372277777457.jpg" style="width: 500px; height: 254px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电 为宣传贯彻落实党的十九大精神，进一步传播社会主义生态文明观，强化社会公众生态保护意识，近日，由国家林业局宣传中心主办的《生态中国自然影像展》开幕，在北京京港地铁4号线、14号线的朝阳公园、北京南站、北京动物园、中国人民大学、国家图书馆等40多个站点展出。展览将持续至12月25日。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 本次展览选取了《长白山林海》《黄河三角洲湿地》《甘肃敦煌库姆塔格沙漠》《国家森林城市——湖南常德》《白头叶猴》《丹顶鹤》等16幅极具视觉冲击力又内涵深刻的摄影作品，呈现了“美丽中国 从‘林’开始”“湿地 滋养我们的未来”“防沙治沙让荒漠造福人类”“让森林走进城市 让城市拥抱森林”“美丽生灵 跃动中国”“飞鸟 鸣唱中国”六大主题，将中国林业的主要工作内容凝练为 “森林”“湿地”“荒漠”“森林城市”“动物”“飞鸟”等特色鲜明的“符号”，以公众喜闻乐见的方式烘托渲染“生态中国”这一概念，希望“生态中国”成为新时期国人心中的“绿色烙印”，从而唤起更多人关注中国林业事业，积极投身到社会主义生态文明建设中去。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[住建部：截至9月底 全国住房公积金缴存余额5.01万亿元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29626068.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电　据住房和城乡建设部网站消息，2017年9月份，全国缴存住房公积金1637亿元，提取住房公积金1150亿元，发放个人住房贷款779亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年1-9月，全国缴存住房公积金13790亿元，提取住房公积金9336亿元，发放个人住房贷款7263亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 截至2017年9月底，全国住房公积金缴存总额11.99万亿元，提取总额6.98万亿元，缴存余额5.01万亿元；累计发放住房公积金个人住房贷款7.33万亿元，个人住房贷款余额4.4万亿元，个贷率（个人住房贷款余额/缴存余额）为87.8%。（朱江）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国海油前三季度销售收入359.4亿元 同比上升16.9%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29626035.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电　据中国海油网站消息，中国海洋石油有限公司（00883.HK，以下简称：“中国海油”）日前公布了2017年前三季度的业绩报告。业绩报告显示，2017年前<span style="text-indent: 2em;">三季度，</span>中国海油<span style="text-indent: 2em;">实现总净产量116.2百万桶油当量，同比下降1.3%。其中，中国海域净产量73.8百万桶油当量，同比下降2.4%，主要由于在产油田产量自然递减；海外净产量42.4百万桶油当量，同比上升0.7%。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 业绩报告指出，2017年前三季度，<strong>中国海油未经审计的油气销售收入约为人民币359.4亿元，同比上升16.9%</strong>，主要是由于原油和天然气平均实现价格的上升。期内，中国海油的平均实现油价为50.87美元／桶，同比上升20.4%，主要是由于国际油价回升；平均实现气价为6.05美元／千立方英尺，同比上升15.9%，主要是由于国内高气价项目销量占比上涨以及海外基准气价上升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年前三季度，中国海油资本开支达到约人民币117.8亿元，同比基本持平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国海洋石油有限公司执行董事及总裁袁光宇表示，第三季度，公司继续深入挖掘潜力，持续推进提质增效工作。同时，公司有信心完成全年的主要经营指标，继续为股东创造更大价值。（朱江）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国石油前三季度营业额1.46万亿元 同比增长26.7%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29626022.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电　据中国石油网站消息，中国石油天然气股份有限公司（601857.S，以下简称“中国石油”）日前公布了2017年前三季度业绩报告。业绩报告显示，<span style="text-indent: 2em;">2017年前三季度，按国际财务报告准则，公司实现营业额</span>1.46万亿元<span style="text-indent: 2em;">(人民币，下同)，同比增长26.7%，归属于母公司股东的净利润173.66亿元, 同比增加156.35亿元。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>从勘探与生产业务来看。</strong><span style="text-indent: 2em;">2017年前三季度，公司生产原油6.601亿桶，同比下降5.2%；生产可销售天然气25,392亿立方英尺，同比增长4.5%；实现油气当量产量10.834亿桶，同比下降1.6%。其中，国内油气当量产量9.447亿桶，同比下降0.2%；海外油气当量产量1.387亿桶，同比下降10.3%（因原油价格同比上升因素影响，海外项目分成原油折算的净产量减少）。勘探与生产板块积极坚持低成本战略，大力推进开源节流降本增效，油气单位操作成本11.34美元/桶，同比下降1.9%。得益于原油价格同比上升及加强成本费用管控等因素综合影响，实现经营利润109.83亿元，同比扭亏增利149.32亿元。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>从炼油与化工业务来看。</strong><span style="text-indent: 2em;">2017年前三季度，公司共加工原油7.445亿桶，同比增长5.2%，生产汽油、柴油和煤油6,759.1万吨，同比增长6.2%；化工产品商品量同比增长3.4%。炼油与化工板块严控成本费用，炼油单位现金加工成本163.77元/吨，同比下降6.3%；实现经营利润277.32亿元，其中，炼油业务实现经营利润167.95亿元；化工业务增产增销厚利产品，实现经营利润109.37亿元，同比增利23.42亿元。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>从销售业务来看。</strong><span style="text-indent: 2em;">2017年前三季度，销售板块销售汽油、煤油和柴油12,596.8万吨，同比增长6.1%；实现经营利润57.34亿元。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>从天然气与管道业务来看。</strong><span style="text-indent: 2em;">2017年前三季度，受天然气价格、销量比上年同期上升等因素影响，天然气与管道板块实现经营利润180.45亿元，同比增利1.88亿元。（朱江）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国石化前三季度营业利润653亿元 同比增长27.6%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625984.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电 据中国石化官方网站消息，日前，中国石油化工股份有限公司（600028.SH，以下简称：“中国石化”）公布了2017年前三季度业绩报告。业绩报告显示，按中国企业会计准则，公司营业利润为人民币653.22亿元，同比增长27.6%。归属于母公司股东净利润为人民币383.73亿元，同比增长31.6%。基本每股收益为人民币0.317元，同比增长31.5%。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031434000140067129705.jpg" style="width: 550px; height: 453px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <span style="font-family:楷体;">中国石化前三季度主要会计数据及财务指标（图片来源：中国石化官方网站）</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 业绩报告指出，从勘探及开发业务领域来看，实现油气当量产量3.33亿桶，同比增长3.2%，其中原油产量同比下降4.0%，天然气产量同比上升21.0%。勘探及开发板块经营亏损人民币265.23亿元，同比减亏人民币38.93亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从炼油业务领域来看，原油加工量同比增长1.3%，成品油产量同比增长1.1%，其中汽油同比增长1.5%，煤油同比增长6.3%，柴油同比降低1.3%。炼油板块经营收益为人民币438.54亿元，同比增长3.4%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从营销及分销业务领域来看，成品油总经销量1.50亿吨，同比增长3.1%；境内成品油总经销量1.33亿吨，同比增长2.8%，车用天然气经营量同比增长32.9%。非油品业务交易额达人民币410亿元，同比增长52.3%。营销及分销板块经营收益为人民币234.82亿元，同比降低3.3%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从化工业务领域来看，乙烯产量853.4万吨，同比增长5.2%；化工产品经营总量5758万吨，同比增长14.1%。化工板块经营收益为人民币167.27亿元，同比增长8.3%。（朱江）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三部门：促进资源循环利用 破解垃圾处置“邻避效应”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625917.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月3日电 据财政部网站消息，近日，国家发改委、财政部、住建部联合发布了《关于推进资源循环利用基地建设的指导意见》，《意见》要求，加快资源循环利用基地建设，促进垃圾分类和资源循环利用，推动新型城市发展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《意见》指出，资源循环利用基地是破解垃圾处置“邻避效应”的主要途径之一。资源循环利用基地通过与城市规划相结合，实现科学选址，妥善处理与居住区的分布关系，合理设计处置规模，为城市发展提供有效保障；通过园区物质流管理、设备实时监管、信息公开透明的方式建设运营，改善垃圾处置设施环境，获得周边居民认可，变“邻避”为“邻利”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《意见》提出，到2020年，在全国范围内布局建设50个左右资源循环利用基地，基地服务区域的废弃物资源化利用率提高30%以上，探索形成一批与城市绿色发展相适应的废弃物处理模式，切实为城市绿色循环发展提供保障。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《意见》明确了六个重点任务：</p> <p style="text-indent: 2em"> 一、落实选址，统筹规划</p> <p style="text-indent: 2em"> 各地循环经济综合管理、环卫要会同国土、规划等部门做好基地选址，充分考虑城市废弃物年处理量变化，合理预留处理空间；统筹基地建设规划，科学布局项目建设，综合考虑废弃物产生、分类、收运、处置、运营、监管全过程空间需求，做好项目衔接，一次规划，分期建设；将基地建设纳入城市总体规划、土地利用总体规划等，优先保障土地供应。</p> <p style="text-indent: 2em"> 二、共建共享，协同处置</p> <p style="text-indent: 2em"> 地方循环经济主管部门要会同相关部门，做好基地建设项目设计、规划、储备工作。优先推进道路、管网等基础设施及水电供应、污染防治等公共服务设施的共建共享。各项目运行产生的废气、废水及固体废物，要努力做到集中收集、科学处理、循环利用，严防“二次污染”，着力发挥项目间的协同效应。</p> <p style="text-indent: 2em"> 基地要统筹布局各类废弃物处置项目，科学设置技术标准门槛，推动企业间形成分工明确、互利协作、利益相关的合作关系，实现资源能源的高效利用。严格落实国家对危险废物的管理要求，垃圾焚烧飞灰等危废必须做到安全无害化处置。</p> <p style="text-indent: 2em"> 三、完善收运，信息互联</p> <p style="text-indent: 2em"> 城市环卫部门、发展改革部门应加快推进生活垃圾分类收集，按照“分类收集、规范运输、集中处置”的原则,合理布局生活垃圾收集设施，推进生活垃圾分类投放、规范储存和运输。积极推进生活垃圾、再生资源、危险废物回收网络和设施整合，实现有效衔接，提高废弃物回收效率和水平，为基地内各项目良好运行提供保障。</p> <p style="text-indent: 2em"> 基地建设要与城市环卫信息化系统做好衔接，搭建基于物联网、GPS等信息技术的城市废弃物收集、储运、处置信息平台，打造集物流管理、废物流监控、生产现场监控、污染排放在线监测于一体的物流系统、信息与控制系统、综合服务系统和综合管理系统，实现监督管理的信息化、可视化，提高监督管理效率和水平。</p> <p style="text-indent: 2em"> 四、创新机制，多元运营</p> <p style="text-indent: 2em"> 建设资源循环利用基地需要政府、企业和居民共同参与。要因地制宜建立新型、适用性强的基地管理体系，鼓励政府和社会资本建立混合所有制企业，参与基地建设和运管。支持符合条件的企业发行绿色债券，用于基地重点项目建设。对符合规划的基地，要比照城镇基础设施项目落实用地政策。完善垃圾处理收费政策，提高收缴率。</p> <p style="text-indent: 2em"> 积极推行PPP和环境污染第三方治理等模式，引进专业化的投资主体和运营服务商，推动建立各运营主体利益共享机制，分类保障投资运营收益，实现基地的高效、持续运营。充分发挥龙头企业的带动作用，通过兼并重组等市场化模式，连通上游回收网络、中游转运分拣网络、下游资源化利用设施，完善城市废弃物回收及资源化利用产业链延伸与耦合。支持商业模式创新，鼓励政府、企业联合管理与经营模式。</p> <p style="text-indent: 2em"> 五、接受监督，邻利共融</p> <p style="text-indent: 2em"> 城市循环经济综合管理、环卫等相关部门要按照绿色发展的要求，探索建立基地与周边环境和谐共融发展模式，打造生态型、公园型资源循环利用基地，实现基地与周边民众的和睦相处。要合理预留基地拓展空间，依托基地及周边区域产业基础，引入符合产业发展方向的关联项目，大量吸纳当地居民就业，形成产业集聚发展态势，促进当地经济社会发展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 基地要建立信息公开制度，通过电视、广播、网络等平台以及在厂区周边显著位置设置显示屏等方式，及时发布各类废弃物项目运营情况，接受社会各界监督。环卫部门要组织成立由周边居民代表、有关专家等各方共同组成的监督委员会，不定期进入基地查看，向公众反馈意见。</p> <p style="text-indent: 2em"> 六、部门协作，加强监管</p> <p style="text-indent: 2em"> 城市循环经济综合管理部门、环卫部门加强组织协调，会同有关部门充分论证项目建设的可行性，优先保障项目建设用地，做好项目储备，研究出台有利政策措施，为基地建设做好保障。</p> <p style="text-indent: 2em"> 城市环卫部门应完善监管机制，建立相应的信息采集和管理系统，强化即时监管能力，对项目建设、基地运营、城市废弃物物质流向进行全过程管控，确保城市废弃物进入基地合法高效处置，保障基地稳定运行。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[比“天鲸号”更强的“造岛神器”今天下水]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625931.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 还记得之前报道过的“造岛神器”——“天鲸”号自航绞吸式挖泥船吗？就是那个铰刀长得很“邪恶”的家伙！咳咳，环环这今天带大家看的是比“天鲸”号还要厉害的“天鲲”号挖泥船。如果把“天鲸”号比作装甲车，那我们今天的主人公就是重型坦克。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 曾参与南海岛礁吹填的中国自航绞吸船“天鲸”号的造岛实力曾让世人惊叹，11月3日，亚洲最大最强的“造岛神器”“天鲲”号也即将揭开面纱。环环（ID：huanqiu-com）从中国交建所属中交天津航道局有限公司(以下简称“天航局”)了解到，亚洲最大、最先进的绞吸挖泥船“天鲲”号于11月3日下水。记者1日来到位于江苏启东的上海振华重工启东造船厂，看到“天鲲”号正在做下水前的最后准备。“天航局”方面表示，“天鲲”号的成功下水，标志着中国疏浚装备研发建造能力进一步升级，相关技术已处于世界先进水平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 停在干船坞里的“天鲲号”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据“天航局”方面提供的数据资料，“天鲲”号船长140米，宽27.8米，最大挖深35米，总装机功率25843千瓦，设计每小时挖泥6000立方米，绞刀功率6600千瓦。根据地质条件，配置通用、黏土、挖岩及重型挖岩4种不同类型的绞刀，可以开挖单侧抗压强度50兆帕以内的岩石。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 环环（ID：huanqiu-com）在现场看到，主体已经基本完工的“天鲲”号正停在造船厂的干船坞内，船头前方几十米处就是高高的船坞门。记者曾经登上过“天鲸”号，眼前的“天鲲”号黄蓝搭配的船体颜色与之完全相同，但明显更大，除了船体本身尺寸因素外，由于未吃水，船体完全裸露在记者视线中也更显“魁梧”。“天鲸”号那显得很“霸气”的绞刀曾给记者留下极其深刻的印象，不过，“天鲲”号的绞刀还没安装，据现场工作人员说，绞刀安装要到下水后才能进行，大约在两三个月以后。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 干船坞内，工人在做最后的调试工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 现场工作人员告诉记者，整个建船过程分为下料、船体分段、总组、大合拢等几个阶段，目前“天鲲”号已经完成陆地建造的最后一个阶段。下水以后，还会有设备的精确定位、调试和试航工作。工作人员告诉环环（ID：huanqiu-com），干船坞外边的水位就是长江的水位，下水时，干船坞前方的坞门打开，江水流入，船体就会浮起来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为什么要下水后才能进行这些调试？据工作人员介绍，这是因为船在干船坞内是停在墩位上，受力和在水中的状态不同，船体每个部位的载荷也不一样，“它需要到水中‘伸伸腰’，达到自然状态才能找准船体轴线。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 环环（ID：huanqiu-com）了解到，“天鲲”号定位为全电力驱动、双定位系统、全球无限航区的重型自航绞吸挖泥船。具有以下特点：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第一，技术标准高，全船布置的柔性钢桩台车系统、三缆定位系统、航行视线问题解决等技术国际领先。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第二，装备水平高，装备了亚洲最强大的挖掘系统、最大功率的输送系统和当前国际最先进的自动控制系统，泥泵输送功率达到17000千瓦，为世界最高功率配置，且远程输送能力15000米，为世界之最。可实现自动挖泥、监控及无人操控，将极大提高作业效率，适用于沿海及深远海港口航道疏浚及围海造地。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，“天鲲”号环保要求高、设计人性化，相关节能技术具备自主知识产权，并可保证船员居住生活的舒适和设备的安全运转。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 夜幕降临，造船厂仍然灯火通明。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与大名鼎鼎的“天鲸”号相比，“天鲲”号的自主化程度大大提高，曾经参与“天鲸”号建造的“天航局”监造组副组长冯长华对环环（ID：huanqiu-com）说，“天鲸”号的很多设备比如钢桩台车系统都是进口的，而“天鲲”号挖泥专用设备等都已经实现国产化，进口设备量大幅减少。“最重要的，‘天鲲’号的设计是完全自主的，这在本质上是不一样的，这反映了一个国家整体的科技水平和制造能力。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为国家工信部重点项目的“天鲲号”绞吸船，由“天航局”牵头联合中国船舶工业第七〇八研究所、上海交通大学、广州文冲船厂、招商局重工等参研单位，历时5年，完成全部研发任务。环环（ID：huanqiu-com）获悉，该船下一步将进入舾装和设备、系统调试试验阶段，预计明年6月投入施工生产。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对于最强“造岛神器”“天鲲号”即将下水，有网友在环环的微博下留言说：“北冥有鱼，其名为鲲，鲲之大，一锅炖不下”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[解决租房“痛点” 全国10余城将建官方租赁平台]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625933.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 为解决租房市场房源信息虚假、价格不透明等问题，10月31日，北京租房新政策正式实施，住房租赁监管平台上线。此前不久，广州推出了政府住房租赁平台——“阳光租房”；9月底，杭州市联合阿里巴巴、蚂蚁金服打造的政府住房租赁监管服务平台也已正式启用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 目前，全国10余个城市已出台加快培育和发展住房租赁市场的实施方案，均提及搭建政府住房租赁交易服务平台，并明确了建设时间表。专家称，这是各地落实租购并举住房制度的“关键一招”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>广州官方租赁平台上线</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 7月，住建部等九部委联合印发《关于在人口净流入的大中城市加快发展住房租赁市场的通知》要求，在人口净流入的大中城市，要搭建政府住房租赁交易服务平台，通过平台提供便捷的租赁信息发布服务，保障租赁双方合法权益。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 9月底上线的杭州市住房租赁监管服务平台，把公共租赁住房、长租公寓、开发企业自持房源、中介居间代理房源、个人出租房源等全部纳入平台管理。根据杭州市住房保障和房产管理局的统计，截至10月30日，该平台累计挂牌房源37244套，发布求租信息304条，累计访问量近60万次。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “广州智慧阳光租赁平台”10月19日上线，记者登录平台发现，当前平台显示广州房源有181套。该平台还设置了“成交价格不得高于放盘价格”和“中介佣金标准明码标注”等功能，房屋租金和中介服务佣金公开、透明。房屋租赁成交并备案后，租赁双方还可就此次交易相互评价，系统将自动计算诚信评分。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>多地已确定建设时间表</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 多个试点城市明确了住房租赁平台建设的时间表：沈阳提出12月底前，实现官方平台的全部设计功能；厦门提出，年底前形成基本框架、实现初步功能，明年6月完善；广东肇庆提出，争取到2018年底建立相对完善的住房租赁交易服务平台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 深圳、合肥和郑州等地提出，平台要提供便捷的租赁信息发布服务，及时披露租赁住房供应总量、租赁人口、租金等信息，从而引导市场合理定价。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 南京、武汉等地提出，平台将整合房源信息，把规模化住房租赁企业、大型房地产经纪机构和个人房源信息全部纳入平台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 厦门、肇庆和佛山等地拟通过平台推行租赁合同网上签约，规范租赁双方和中介机构行为，最终实现“房源登记、信息发布、租赁交易、网上签约、登记备案、租房证明”全过程网上办理。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 应全面引入“信用租房”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “租赁市场乱象丛生的重要原因之一，在于信用体系不完善。”芝麻信用总经理胡滔建议，未来住房租赁平台应全面引入“信用租房”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，多地的官方平台将引入信用管理。如成都提出建立住房租赁信息发布和审核标准，建立经纪机构、住房租赁企业及从业人员等各类市场主体的信用管理体系，建立“红名单”和“黑名单”制度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杭州市房产交易产权登记管理中心主任韩君卿说，杭州将在全城引入“信用租房”，可租房源、租客、房东以及中介服务人员都将对应一套完善的信用体系。信用好的租客不仅可能免交押金，还有可能按月缴纳房租。如果在租房过程中有恶意失信行为，会影响其信用评估。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据新华社 部分城市住房租赁平台建设时间表</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京</p> <p style="text-indent: 2em;"> 租房新政实施，住房租赁监管平台10月31日上线</p> <p style="text-indent: 2em;"> 广州</p> <p style="text-indent: 2em;"> “广州智慧阳光租赁平台”10月19日上线</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杭州</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杭州市住房租赁监管服务平台9月底上线</p> <p style="text-indent: 2em;"> 沈阳</p> <p style="text-indent: 2em;"> 12月底前实现官方平台的全部设计功能</p> <p style="text-indent: 2em;"> 厦门</p> <p style="text-indent: 2em;"> 年底前形成基本框架、实现初步功能，明年6月完善</p> <p style="text-indent: 2em;"> 肇庆</p> <p style="text-indent: 2em;"> 争取到2018年底建立相对完善的住房租赁交易服务平台</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[工信部:重点推进企业内外网升级 支撑工业全要素互联互通]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625868.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电 今日上午，国务院新闻办举行国务院政策例行吹风会。工业和信息化部副部长陈肇雄在吹风会上介绍，10月30日，国务院常务会审议通过了《深化“互联网+先进制造业” 发展工业互联网的指导意见》（以下简称《指导意见》），这是规范和指导我国工业互联网发展的指导性文件。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈肇雄指出，工业互联网作为新一代网络信息技术与现代工业融合发展催生的新事物，是实现生产制造领域全要素、全产业链、全价值链连接的关键支撑，是工业经济数字化、网络化、智能化的重要基础设施，是互联网从消费领域向生产领域、从虚拟经济向实体经济拓展的核心载体。加快工业互联网发展，对推动制造业与互联网深度融合，促进大众创业万众创新和大中小企业融通发展，建设制造强国、网络强国意义重大。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《指导意见》确定的总体目标是，构建起与我国经济社会发展相适应的工业互联网生态体系，并进一步提出2025年、2035年和本世纪中叶“三步走”目标。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《指导意见》确定的主要任务是，打造网络、平台、安全三大体系，推进大型企业集成创新和中小企业应用普及两类应用，构筑产业、生态、国际化三大支撑7项任务（简称“工业互联网发展323行动”）。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈肇雄表示，综合考虑全球工业互联网发展共性特点和我国突出短板，《指导意见》重点突出以下几项工作：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 网络基础方面。<strong>重点推进企业内外网改造升级，构建标识解析和标准体系，建设低时延、高可靠、广覆盖的网络基础设施，为工业全要素互联互通提供有力支撑</strong>。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 平台体系方面。重点推动建设若干个面向多行业、多领域应用的国家级平台，支持形成一批具有较强示范引领效应的企业级平台，形成国家、企业两级工业互联网平台体系，促进工业全要素连接和资源优化配置。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 安全保障方面。重点加强工业互联网安全技术手段建设，形成国家、行业、企业协调联动的工业互联网安全工作格局，建设覆盖产业全生命周期的安全保障体系。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 融合应用方面。重点加快新技术、新产品、新模式示范部署，以应用促发展、以发展促应用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，《指导意见》从法律法规、市场监管、财税支持、融资服务、人才支撑、组织机制等方面，配套提出了6项保障措施。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国-拉美国际博览会将在珠海召开]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625770.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <span style="text-indent: 2em;">人民网珠海11月3日电（李彦彬）2017年11月1日，中国-拉美国际博览会（以下简称：中拉国际博览会）新闻通气会在珠海召开。会议宣布，由中国国际商会主办，珠海市人民政府、广东省商务厅、广东省贸促会、中国（广东）自由贸易试验区珠海横琴新区片区承办的“2017中国-拉美国际博览会”将于2017年11月9日-11日在珠海国际会展中心举行。此次展会以“相知无远近、万里尚为邻”为主题，与会嘉宾规格高，参会企业层次高、实力强、影响力大，将有超过500家知名中外企业参展。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 中拉国际博览会组委会秘书处副秘书长、珠海市商务局局长王小彬，招展招商组负责人、珠海市贸促会会长庄海青，中拉经贸合作园启动仪式及文体活动组负责人、珠海大横琴投资有限公司董事长胡嘉，博览会执行单位负责人、华发集团产业投资板块负责人郭瑾出席新闻通气会。中拉国际博览会组委会宣传推广组组长、珠海市委宣传部副部长曾靖球主持新闻通气会。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>顺势而为，为推动建设开放型世界经济贡献珠海力量</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为“一带一路”自然延伸的拉美地区，共建“一带一路”为中拉关系发展带来新机遇，“丝路精神”也为中拉命运共同体的建设注入了新动力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新时代，新机遇，新使命。珠海作为我国最早的经济特区之一，现正大力实施“创新驱动”与“开放引领”两大发展战略，抢抓港珠澳大桥即将建成通车、粤港澳大湾区呼之欲出等历史性机遇，体现特区担当、贡献珠海力量，主动融入“一带一路”，发挥毗邻港澳区位优势，积极对接拉美国家和地区，顺势而为，中拉国际博览会应运而生。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中拉国际博览会秘书处副秘书长、珠海市商务局局长王小彬在会上表示，作为一场中国专门面向拉美和加勒比地区举办的综合性博览会，中拉国际博览会是中拉之间的一次全新尝试，对中国-拉美的贸易往来具有开拓创新的重大意义。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>多领域全方位合作，超过500家企业齐聚珠海</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 本届中拉国际博览会以经贸合作为核心，以科技和农业合作为支撑，围绕商品贸易、服务贸易、技术合作、投资金融、文化体育、旅游合作等领域组织相关展览和会议活动，旨在搭建中拉地区企业间友好密切往来的桥梁，打造拓展海上丝绸之路延伸至拉美地区的交流平台，推动中国和拉美在贸易、投资、金融、产能以及文化体育旅游等领域的务实合作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 截至目前，中拉国际博览会已接受安排参展企业524家，其中国外展商339家，包括拉美24个国家和地区企业252个，33个“一带一路”沿线国家87家企业参展，其中智利化工、巴西马可波罗（常州）客车零部件有限公司等拉美知名企业均将亮相此次博览会。中国大陆和港澳台地区共185家展商参展，国内知名参展企业有中核集团、中海油、中石油、中航通飞、中车、中兴、三一重工、泰富重工、格力电器和华发集团等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 博览会规划展出面积3万平方米，展区包括中拉合作展区、粤港澳大湾区展区和拉美特色展区三个展区。其中，中拉合作展区以广东省外与拉美国家和地区有经贸合作关系的重点企业为主；粤港澳大湾区展区以广东省内、港澳地区重点企业与拉美国家和地区有经贸合作关系的企业为主；拉美特色展区以拉美国家农产品、文化旅游体育产品、健康医疗服务、矿产品等特色产品为主，同时邀请了与拉美国家和地区有经贸合作的其他国际企业参展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 届时，12个拉美参展国家将以国家馆的形式出现，7个拉美国家和地区的省、州、市也以整体馆参展。与会人士不仅可以直观观摩，近距离全方位了解拉美，还能面对面进行交流、探讨未来合作空间与机遇。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 博览会执行单位负责人、华发集团产业投资板块负责人郭瑾在会上表示，珠海华发集团作为大会执行单位，从一开始就敢于担当、勇于作为，积极履行龙头国企的责任和使命，在各级有关部门和商协会的大力支持下，各项筹备正紧张有序地进行，确保博览会如期顺利举行。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>横琴中拉经贸合作产业园即将开门迎客</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在通气会上，珠海大横琴投资有限公司董事长胡嘉对珠海横琴自贸片区、珠海横琴中拉经贸合作园等情况作了介绍。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 横琴自贸片区肩负打造高水平对外开放门户枢纽，建设粤港澳深度合作示范区和城市新中心的重大使命。横琴中拉经贸合作产业园作为中国（广东）自由贸易试验区打造中拉经贸合作平台的重要载体，通过“三中心三平台”即中拉休闲旅游文化交流推广中心、中拉企业法律服务中心、中拉政策研究与创新中心以及中拉商品国际交易平台、中拉跨境电商合作平台、中拉金融合作服务平台的搭建，全面深化与拉美合作。同时作为中拉合作的重点项目，有效利用横琴的政策、贸易和金融优势，助力横琴打造高水平对外开放门户枢纽。目前，LYNK链知公司、TravelFlan香港自樂遊有限公司、珠海横琴新区澳付通信息技术有限公司、国家电投海外公司、中国墨西哥商会、中国电建集团市政设计规划研究院有限公司、中交横琴投资发展有限公司、珠海中联拉美信息科技有限公司、中冶国际投资发展有限公司、中拉联合（珠海）投资有限公司等10家知名企业已签署合作协议。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031107000413972050100.jpg" style="width: 550px; height: 309px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 中拉经贸合作园（效果图）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 横琴自贸片区还专门出台《横琴新区促进中拉经贸合作的若干措施》，对促进中拉经贸合作的重点企业、建设中拉经贸合作园、举办中拉合作经贸活动等给予有力支持。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031108000054052134022.jpg" style="width: 550px; height: 298px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>拉美风情珠海绽放，呈现思想与文化盛宴</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 本届中拉国际博览会将设立1个主论坛“中拉经贸合作论坛”，3个平行论坛：“2017 中拉国际服务贸易（外包）创新发展论坛”、“对话拉美暨中拉企业家理事会中方会员代表大会”、“中国-拉美国际博览会投资贸易交流会”。中拉两地多个政府部门代表、知名专家学者和企业家将聚首，展开一场场“头脑风暴”，献上一幕幕”思想盛宴”，共同探讨新时代下中拉合作新趋势与新机遇，支招新时期广东如何构建一个全方位多层次宽领域高水平的开放型经济新格局，为珠海打造中拉合作先行区提出对策建议。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031108000285228300596.jpg" style="width: 550px; height: 366px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 除了专业论坛，开幕式当天，中拉“璀璨之夜，琴鸣天下”文艺演出活动也将在珠海华发中演大剧院绚丽呈现。巴西卡波耶拉打击乐团、阿根廷伽达尔探戈舞蹈团、墨西哥玛利亚奇民族乐团、智利BAFOCHI民俗芭蕾舞团等独具拉美风情的国家顶级演出剧团，广东歌舞剧院以及世界首席箜篌演奏家崔君芝、当代五弦琵琶的代表人物方锦龙，李赫特国际钢琴比赛最年轻评委吴纯等著名艺术家们，将齐聚一堂、共襄盛举，共谱中拉文化华美乐章。2017中国·横琴“中国-拉美杯”国际足球邀请赛也将于11月6日—10日在珠海火热举行，巴西桑托斯、格雷米奥足球俱乐部，以及广州恒大淘宝、广州富力足球等俱乐部的预备队，将展开精彩对决。&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[实施60多年的营业税正式废止]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625341.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电 据中国政府网消息，2017年10月30日国务院常务会议通过的一项决定，标志着实施60多年的营业税正式退出历史舞台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 当天会议通过《国务院关于废止〈中华人民共和国营业税暂行条例〉和修改〈中华人民共和国增值税暂行条例〉的决定（草案）》。（朱江）</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>延伸阅读：</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <a href="http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625650.html" se_prerender_url="complete" target="_blank"><strong>营改增改革成果法治化 税制改革向纵深推进</strong></a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 此次会议指出，经法律程序批准全面推开营改增试点后，原来实行营业税的服务业领域已统一征收增值税，实质上全面取消了实施60多年的营业税，营业税暂行条例实际已停止执行。此举也正契合了党的十九大报告提出的深化税收制度改革、健全地方税体系的要求。<a href="http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625650.html" target="_blank"><span style="color:#ff0000;">&gt;&gt;&gt;【详情】</span></a></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong><a href="http://finance.people.com.cn/n1/2017/1027/c1004-29612858.html" se_prerender_url="complete" target="_blank">国家税务总局：前三季度税收数据凸显经济向好 改革优化办税环境</a></strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家税务总局发布数据显示，今年前三季度，全国税务部门组织税收收入99237亿元（已扣减出口退税），同比增长10.6%，反映经济发展稳中有进、稳中向好势头进一步显现。<a href="http://finance.people.com.cn/n1/2017/1027/c1004-29612858.html" target="_blank"><span style="color:#ff0000;">&gt;&gt;&gt;【详情】</span></a></p> <p style="text-indent: 2em;"> <a href="http://finance.people.com.cn/n1/2017/1016/c1004-29589604.html" target="_blank"><strong>实施减税降费 让企业轻装上阵</strong></a></p> <p style="text-indent: 2em;"> 自2013年以来,国家税费改革以减税降费为主基调，出台了一系列支持实体经济，特别是支持小微企业和科技创新型企业发展的政策措施，有效推动了供给侧结构性改革，培育经济增长内生动力，让企业轻装上阵，助推经济社会发展。<a href="http://finance.people.com.cn/n1/2017/1016/c1004-29589604.html" target="_blank"><span style="color:#ff0000;">&gt;&gt;&gt;【详情】</span></a></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[营改增改革成果法治化 税制改革向纵深推进]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625650.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，国务院召开常务会议，通过了《国务院关于废止〈中华人民共和国营业税暂行条例〉和修改〈中华人民共和国增值税暂行条例〉的决定（草案）》。业内人士认为，此举将推动营改增改革成果法治化，为下一步深化改革铺路。</p> <p> 　　此次会议指出，经法律程序批准全面推开营改增试点后，原来实行营业税的服务业领域已统一征收增值税，实质上全面取消了实施60多年的营业税，营业税暂行条例实际已停止执行。此举也正契合了党的十九大报告提出的深化税收制度改革、健全地方税体系的要求。</p> <p> 　　<strong>营改增改革成效显著</strong></p> <p> 　　营改增作为最重头的财税改革举措和减税政策，发挥了多重积极效应。记者了解到，营改增试点实施以来已累计减税1.7万亿元。特别是自2016年5月1日全面推开营改增试点以来，截至今年6月份，直接减税8500多亿元，实现所有行业税负只减不增。</p> <p> 　　记者观察到，营改增的实施不仅有效减轻了税负，同时也带来了经济结构的“质变”。以上海为例，营改增实施以来，当地服务业占GDP的比重从60%提高至70.5%。农业大省河南省全面推开营改增后，第三产业增加值增速明显加快，今年上半年实现两位数增长。四川省2016年第三产业占比首次超过第二产业，实现了“三、二、一”产业结构的历史性转变。</p> <p> 　　北京大学经济学院财政学系主任刘怡日前表示，营改增不仅提高了企业竞争力，而且打通了第二、三产业，催生了新产业、新业态等新动能的加快成长。“过去有的企业不太愿意更新设备，营改增后进项可以抵扣，企业有了购买新设备的积极性，竞争力也随之增强，进而带动行业发展和产业升级。”</p> <p> 　　交通银行金融研究中心高级研究员刘学智在接受本报记者采访时表示，全面取消营业税，改征增值税，不仅能降低整体税负，还可有效消除税收扭曲效应。</p> <p> 　　“全面营改增后，能够有效打通整条产业链的增值税抵扣，既有效防止了逃税漏税，也能消除重复征税。” 在刘学智看来，增值税能够更好地通过税收调节经济状况，当经济向好、企业增值部分扩大则会增加税收；当经济下行、企业经营规模下降则会自动减少税收。</p> <p> 　　<strong>增值税改革需不断深化</strong></p> <p> 　　实际上，营改增推进5年来，做了大量艰苦细致的工作。为消除营业税存在的重复征税弊端，2012年，上海运输业和部分现代服务业率先开展营改增试点，拉开了这一重大税制改革的序幕。2013年8月份，营改增试点推向全国，同时将广播影视服务业纳入试点范围。在此基础上，2016年5月份，营改增试点在所有行业全面推开。今年7月份，营改增改革再次迈出新步伐：原有四档税率被简并为三档，原按13%征税的23类货物税率统一降为11%。</p> <p> 　　此次会议指出，为巩固和扩大营改增大幅减税成果，必须修改相应法规，并重新以法规形式确定下来。不久前，国务院召开的营改增工作座谈会也提出，要研究完善增值税标准税率，优化税率结构，适时将目前的税率进一步简并，抓紧研究制定进一步降低制造业增值税税负的办法，更好发挥税收促发展、调结构作用。</p> <p> 　　在全面取消营业税的同时，此次会议也对增值税条例进行了修订，包括调整完善增值税征税范围，将销售服务、无形资产、不动产的单位和个人规定为增值税纳税人，并明确相应税率。根据13%这一档增值税率已取消的情况，将销售或进口粮食、图书、饲料等货物的税率由13%降至11%。</p> <p> 　　考虑到下一步深化改革的实际需要，草案明确提出，对纳税人缴纳增值税的有关事项，国务院或经国务院同意由财政、税务主管部门另作规定的，依照其规定执行。</p> <p> 　　增值税条例的修改和完善需要经历较长的过程，当记者问到未来增值税条例应该从哪些方向进行修改和完善时，刘学智表示，目前，增值税税率档次还较多，未来应在逐步探索研究过程中减并。</p> <p> 　　记者了解到，国际上其他采用增值税的国家税率档次一般为一、二档，目前我国档次过多或会带来类似业务适用政策不一问题，不利于公平竞争，不利于充分发挥增值税的中性作用。</p> <p> 　　“要在优化税率结构的同时完善标准税率，根据推广施行情况对各行业增值税按照税负情况合理调整。”刘学智强调。</p> <p> 　　此外，他还表示，由于营改增之后涉及中央和地方财税收入的变化，相应的财税体制改革也需要有效推进。</p> <p> 　　对于下一步如何更好推进增值税改革，专家建议，在对现行增值税暂行条例作进一步修改完善的基础上，适时将其上升为法律。“营改增试点全面实施后，要继续优化增值税制度，完善增值税中央和地方分配体制，并在此基础上实行增值税立法。” 中国社科院财经战略研究院研究员张斌说。（马玲）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国土部：全面掌握我国土地利用变化情况 持续更新调查成果]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625305.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电　据国土资源部网站消息，日前，国土资源部下发通知，启动2017年度全国土地变更调查与遥感监测工作。此次调查的目标是<strong>全面掌握全国31个省(区、市)2017年度土地利用变化情况，持续更新全国土地调查成果</strong>；全面掌握我国城市、建制镇和村庄内部土地利用状况基础信息，推进城乡地籍的一体化管理；开展各省(区、市)土地利用和管理情况评价分析，提升土地参与宏观调控能力。在坚持以往调查程序的基础上，此次调查将全面开展监测变更图斑“互联网+”举证工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通知要求，各级国土资源管理部门要加强对调查工作的组织领导，建立目标责任制，将土地变更调查与遥感监测工作纳入工作目标考核内容。本次调查要继续坚持国家全覆盖遥感监测与地方实地调查相结合的调查方法，坚持省级全面检查与国家抽样核查的分级质量控制体系，坚持现状调查与管理信息套合标注分阶段推进的工作程序，全面开展监测变更图斑“互联网+”举证工作，并对举证平台满足海量用户和高并发举证的稳定性和可靠性进行测评和验证。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通知要求，各地要加强土地调查成果质量把关，建立健全县级自查、市级复查、省级全面检查和验收的三级质量检查验收制度。对核查发现问题未按要求整改到位的图斑，将移交土地督察机构处置；对弄虚作假的地方，将全国通报并依法追究相关人员责任。各地要利用年度变更调查数据和遥感监测成果，结合本省域土地管理相关业务和经济社会发展数据，重点围绕耕地保护责任落实情况、节约集约用地水平、依法依规用地形势等，认真开展土地利用与管理情况分析，编写土地利用变化情况分析报告。同时，要加快构建土地利用综合分析评价工作机制和指标体系。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通知强调，要从严把握建设用地等相关地类变更、新增耕地及耕地内部地类变更、农用地变更为未利用地等地类变更的要求，做好土地调查新技术试点调查成果衔接。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国土资源部将对各省省级检查通过的变更调查成果进行两轮抽样检查。2018年7月1日，启用全国2017年度变更调查数据结果。（朱江）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[商务部等13部门将开展扩消费专项行动联合督查]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625277.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电　据中国政府网网站消息，2017年第四季度，商务部将会同国家发展改革委等12个部门对各地商务主管部门牵头开展的扩消费专项行动进行联合督查。近日，商务部办公厅印发了《2017年加快内贸流通创新推动供给侧结构性改革扩大消费专项行动督查方案》。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 督查的主要内容是各地商务主管部门围绕国内贸易“发展流通、促进消费”两大任务和促进流通信息化标准化集约化、深化流通体制改革、建设统一大市场、增加商品有效供给、提升生活服务品质、优化消费环境等六大举措开展的具体工作。同时，检查各地商务主管部门落实安全生产、市场保供等相关工作部署情况。专项行动督查将通过书面检查和实地督查方式开展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 督查结束后，商务部将汇总督查结果，总结提炼各地先进经验，向国务院报告扩消费专项行动进展情况，同时以适当形式向地方通报。督查结果作为内贸流通改革创新试点选择和内贸资金项目安排的重要依据。（朱江）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[商务部：已将《外国投资法》送审稿上报]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625247.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电 昨日，商务部召开例行新闻发布会，商务部新闻发言人高峰介绍，目前商务部已将《外国投资法》送审稿上报，将继续积极配合国务院法制办等有关部门，做好立法审议的相关工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高峰表示，希望通过制定出台《外国投资法》，作为新的外资基础性法律，改革我国外资管理体制，全面实行准入前国民待遇加负面清单管理制度，切实保护外商投资的合法权益，促进公平竞争，营造更加稳定、透明、法制化的营商环境。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A股两融余额再上万亿元 3角度挖掘标的股投资机会]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625001.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>赵子强 乔川川</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 编者按：11月1日，两市两融余额达到10051.09亿元，这是自2016年1月15日以来时隔近22个月两融余额再次冲上万亿元大关。分析人士认为，历史总有一定的相似性，在上次两融余额突破万亿元关口后形成的快速上涨行情大家还记忆犹新，经过多年震荡整理之后，两融余额再次突破万亿元关口，值得投资者密切关注。今日本文特从历史数据、10月份以来融资情况、券商评级等三角度对两融标的股蕴含的投资机会进行梳理挖掘，供投资者参考。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>历史数据折射融资客偏好</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 11月1日，两市两融余额达到10051.09亿元，这是自2016年1月15日以来时隔近22个月两融余额再次冲上万亿元大关。2014年12月19日，两融余额首次突破万亿元后，大盘加速上涨，短短近6个月时间里，沪指从3053.07点上涨至5178.19点，期间累计涨幅近70%。在此背景下，两融余额再度突破1万亿元后，A股的未来表现也备受期待，而历史上融资客的操作理念和布局偏好也给投资者带来一定参考。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《证券日报》市场研究中心根据同花顺数据梳理发现，在2014年12月19日两融余额首次历史性突破1万亿元的前一个月里，28类申万一级行业全部处于融资净买入状态，非银金融、银行期间融资净买入额稳居前二，分别为：661.07亿元、332.67亿元；另外，医药生物（92.76亿元）、建筑装饰（90.38亿元）、交通运输（86.28亿元）、房地产（82.51亿元）、传媒（82.11亿元）、有色金属（79.60亿元）、化工（70.61亿元）和公用事业（70.56亿元）等行业期间融资净买入额也跻身前十。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 个股方面，在两融余额首次历史性突破1万亿元的前一个月内，期间融资净买入额居前100只的标的股中，银行、证券、保险等金融股就达到30只，房地产股也达到8只，可以看出，融资客对这些大盘绩优股的极度青睐。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从随后一个月的市场表现来看，融资净买入额居前的十大行业，总体也有着出色的表现，银行板块期间累计涨幅达到20.79%，非银金融板块期间累计涨幅也达到13.04%，建筑装饰、房地产、化工等板块期间累计涨幅也均在5%以上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对此，分析人士表示，以史为鉴可以得知，此次A股两融余额再次突破1万亿元，不但向A股释放了市场情绪在转暖、做多信心也在增加，增量资金正在逐步入市等两大积极信号，同时，按照历史的经验来看，当重要增量资金突破一定数量级后，会对整个市场产生由量变到质变的影响。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 除融资资金这一增量资金外，北上资金、养老金、QFII等长线资金也在积极入市，这对A股的后市表现均形成重大利好。日前，人力资源和社会保障部政策研究司副司长卢爱红表示，截至目前，北京、安徽等9个省（区、市）政府与社保基金理事会签署委托投资合同，合同总金额4300亿元，其中1800亿元资金已经到账并开始投资。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>融资客加码买入电子等四行业</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 融资大幅买入将显著提升个股热度，推动股价上行已成为市场共识。《证券日报》市场研究中心根据同花顺数据统计发现，10月份以来截至11月1日，电子（47.55亿元）、医药生物（37.25亿元）、食品饮料（33.80亿元）、银行（33.31亿元）等四大行业期间融资净买入额居前，均在30亿元以上，另外，汽车、非银金融、交通运输、家用电器等行业期间融资净买入额也较为突出，均在20亿元以上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 标的股方面，在957只两融标的股中，10月份以来截至11月1日，537只标的股处于期间融资净买入状态，其中京东方A、贵州茅台和中国平安期间融资净买入额居前三，均在10亿元以上，分别为：25.21亿元、16.99亿元、12.59亿元；另外，中国中车（8.92亿元）、伊利股份（7.62亿元）、上港集团（7.15亿元）、青岛海尔（6.41亿元）、海螺水泥（5.95亿元）、中国联通（5.59亿元）、保利地产（5.30亿元）和兴业银行（5.05亿元）等标的股10月份以来截至11月1日期间的融资净买入额也均在5亿元以上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从市场表现看，上述537只处于期间融资净买入的标的股中，216只个股10月份以来股价表现跑赢同期大盘（沪指同期涨幅为1.03%），16只个股期间累计涨幅均在20%以上，而丽珠集团、京东方A、长电科技、小天鹅A、双鹭药业、飞乐音响和北新建材等个股期间累计涨幅均在25%以上，其余期间累计涨幅在20%以上的个股分别为：牧原股份、温氏股份、新城控股、上港集团、北方华创、贵州茅台、海康威视、金螳螂和科达洁能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从上述数据可以看出，电子行业及行业中的龙头股正受到融资客的积极抢筹，对于电子板块后市机会，东兴证券表示，国产替代化、手机和面板产业升级与产能东移、物联网应用、汽车电子化等趋势加速，叠加半导体涨价和面板价格企稳支撑，带动电子产业链多板块业绩超预期共振增长。个股建议关注圣邦股份、东尼电子、京东方A。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>券商集中看好70只个股</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 《证券日报》市场研究中心根据同花顺数据统计发现，上述受融资客青睐的537只个股中，有374只个股近30日内被机构给予“买入”或“增持”等看好评级，而有70只个股近30日内机构看好评级家数均在10家及以上，其中，11只个股近30日内机构“买入”或“增持”等看好评级家数均在20家及以上，贵州茅台近30日内机构看好评级家数为30家，稳居第一，长春高新近30日内机构看好评级家数为22家，居第二；恒瑞医药、老板电器和山西汾酒等个股近30日内机构看好评级家数均为21家，启明星辰、恩华药业、通化东宝、汇川技术、安琪酵母和启迪桑德等个股近30日内机构看好评级家数也均达到20家。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从上述机构扎堆看好的70只个股目标涨幅来看，东方雨虹、保利地产、巨化股份、万华化学、金禾实业、济川药业等个股最新收盘价较机构预测目标价上涨幅空间均在50%以上。另外，伊利股份、贵州茅台、中兴通讯、赣锋锂业和格力电器等近期市场明星股目标涨幅也均在30%以上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 个股方面，贵州茅台尽管经过前期的大幅上涨，但其后市表现，仍受到中银证券、太平洋、联讯证券等多机构的看好，其中中银国际表示，判断2018年提价的概率较高，业绩成长确定性高，维持“买入”评级，目标价格由600.00元上调至750.00元。但也有市场人士表示，目前贵州茅台股价已过高，投资者还需谨慎操作。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[17.8万亿元PPP项目入库 环保等领域开放力度加大]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624966.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　主持人杜雨萌：经过四年努力，我国PPP改革取得了预期成果，但在PPP改革实践中，也存在一些不规范现象。对此，财政部有关人士透露，下一步将组织开展项目库集中清理，坚决剔除不规范项目。</p> <p> 　　分析人士预计，第四季度PPP项目开工情况有望持续好转</p> <p> 　　■本报记者 包兴安</p> <p> 　　财政部最新公布的全国PPP综合信息平台项目库第8期季报显示，截至今年9月末，全国入库项目14220个，累计投资额为17.8万亿元。同时，环保等领域向民企开放力度加大。</p> <p> 　　季报显示，全国管理库中市政工程、交通运输、生态建设和环境保护项目数量居前三位，分别为2561个、931个和481个，合计占同口径全国总数的58.6%；市政工程、交通运输、城镇综合开发项目投资额居前三位，分别为31983亿元、30306亿元和10759亿元，合计占同口径全国总投资额的72.2%。</p> <p> 　　截至9月末，落地项目2388个、投资额40923亿元，环比增加367个、7958亿元，增幅分别为18.2%和24.1%。从落地项目数行业分布看，截至9月末落地项目数前三位是市政工程1020个、交通运输320个、生态建设和环境保护177个，合计占落地项目总数的63.5%。</p> <p> 　　从落地项目投资额行业分布看，截至9月末落地项目投资额前三位是市政工程、交通运输、城镇综合开发，分别为15166亿元、11653亿元、4658亿元，合计占落地项目投资额总数的76.9%。</p> <p> 　　值得注意的是，从PPP市场结构来看，民企参与行业数比去年增多。截至9月末，民营、含民营及外资的联合体两类项目数合计270个，占落地项目数的47.2%。民营企业参与的行业领域达17个，其中，市政工程108个，生态建设和环境保护30个，养老20个。而去年位居前列的则是市政工程、交通运输和水利建设。相比去年，民企参与的行业新增了农业、林业、体育等。</p> <p> 　　近年来，随着PPP模式热度持续升温，环保类PPP项目凭借预期盈利稳定等特点，受到了广泛关注。PPP模式有效解决了环保项目融资困难、资金到位难、管理效率低下等问题，为地方环境建设提供了强而有力的支持条件。</p> <p> 　　财政部表示，公共交通、供排水、生态建设和环境保护、水利建设、可再生能源、教育、科技、文化、养老、医疗、林业、旅游等多个领域PPP项目都具有推动经济结构绿色低碳化的作用。</p> <p> 　　分析人士认为，PPP模式的推进，极大地促进了环保产业市场化程度，拓宽环保产业发展空间。PPP绿色低碳项目越来越受到重视，随着政府扶持力度的不断加大，大型央企以及民营巨头的加入，预计第四季度PPP项目开工情况有望持续好转，PPP绿色低碳项目落地有望提速。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[汽油、柴油价格明起上调 加满一箱油多花近6元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624862.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>安蓓</author>
            <description><![CDATA[<p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171103/62/5222781630784562930.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　图表：汽油、柴油价格明起上调 加满一箱油多花近6元 新华社发 大巢制图</p> <p> 　　新华社北京11月2日电（记者安蓓）国家发展改革委2日称，根据近期国际市场油价变化情况，按照现行成品油价格形成机制，自2017年11月2日24时起，国内汽油、柴油价格每吨均提高150元。</p> <p> 　　市场机构测算，此次调价折合92号汽油每升上调约0.11元，0号柴油每升上调约0.13元，加满一箱50升的汽油要多花近6元。</p> <p> 　　这是今年第9次上调汽油和柴油价格。国家发改委有关负责人说，中石油、中石化、中海油三大公司要组织好成品油生产和调运，确保市场稳定供应，严格执行国家价格政策。各级价格主管部门要加大市场监督检查力度，严厉查处不执行国家价格政策的行为，维护正常市场秩序。消费者可通过12358价格监管平台举报价格违法行为。</p> <p> 　　本轮成品油调价周期内，国际市场原油价格大幅上涨。10月27日，布伦特原油期货价格自2015年7月以来首次突破每桶60美元大关，随后价格在60美元上方波动。国家发改委价格监测中心分析称，石油输出国组织有望延长减产、中东地缘政治局势紧张、全球原油库存下降、原油市场恢复再平衡预期增强等因素共同推动国际油价快速上涨。预计后市国际油价将维持高位震荡。</p> <p> 　　国家发改委有关负责人说，正密切跟踪成品油价格形成机制运行情况，结合国内外石油市场形势变化，进一步予以研究完善。</p> <p> 　　截至目前，今年汽油、柴油价格已经历21轮调价周期，其中6次下调，9次上调，6次“搁浅”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月土地成交量及出让金同比双涨]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624848.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 10月份，尽管房地产销售市场持续低迷，但土地市场在进入四季度后供需两旺。11月2日，中国指数研究院发布的最新数据显示，2017年10月份，全国300个城市土地供应及成交量增幅明显，出让金也相应增加超过一倍。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在供应方面，10月份300城市土地供应量同比增近四成，各线城市供地同比均有所增加。300城市共推出土地面积11046万平方米，环比增加1%，同比增加36%。在成交方面，一线城市成交量同比涨幅领衔。10月份，全国300个城市共成交土地2272宗，环比增加0.3%，同比增加24%。在出让金方面，出让金总额同比倍增，北京年内收金已突破2000亿元。2017年10月，全国300个城市土地出让金总额为3722亿元，同比增加132%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 土地市场整体均价较上月下滑，同比则增加近七成，各线城市均价同比均有上扬。10月份，全国300个城市成交楼面均价为2316元/平方米，同比增加66%;其中住宅类用地成交楼面均价为4323元/平方米，环比减少15%，同比增加61%。2016年“930”调控之后，一二线城市土地市场趋稳，平均溢价水平呈下行走势。2017年10月，全国300个城市土地平均溢价率为24%，较9月下降3个百分点，较去年同期下降18个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 值得一提的是，10月份，一线城市供求各指标同比走高，二三线城市出让金总额同比均增。11月2日，中原地产研究中心公布的最新统计数据显示，截至10月底，一线城市合计供应住宅土地规划建筑面积达到了2433.33万平方米，同比2016年全年上涨了40%。成交面积达到了1770.35万平方米，同比2016年全年上涨了19%,预计最后2个多月还有大量土地将签约。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中原地产研究中心的数据还显示，截至10月31日，已经有6个城市土地出让金超过了千亿规模。其中，北京达到了2030亿，杭州、南京、重庆、上海、苏州也超过了1000亿。此外，超过500亿的城市达到了16个，均创造了同期历史纪录。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中原地产首席分析师张大伟认为，2017年楼市调控减法持续加码下，北京等城市的“加法供应”开始全面加速，土地供应同比明显增加，多个城市未来5年将有大量房源供应。从土地供应角度看，各地普遍增加租赁住房有效供应，鼓励房地产开发企业参与工业厂房改造，完善配套设施后改造成租赁住房。“这些政策均有利于推动租赁性住宅供应，缓解租赁市场的供需结构。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[商务部：外国投资法送审稿已上报]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624957.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　11月2日，中国商务部举行例行发布会。商务部新闻发言人高峰在会上表示，目前，商务部已经将充分吸收社会各界相关建议的外国投资法的送审稿上报，下一步将继续配合国务院法制办等有关部门，做好立法审议的相关工作。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[基本养老保险基金中央调剂制度将于明年实行]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624858.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　记者11月1日从人社部了解到，人社部正加快研究推进养老保险全国统筹工作，准备明年迈出第一步，先实行基本养老保险基金中央调剂制度。</p> <p> 　　人社部政策研究司副巡视员、新闻发言人卢爱红表示，这项制度是养老保险制度改革总体方案中的一项重要的制度安排，核心是应对人口老龄化、人口抚养比持续下降，解决地区间基金不平衡问题。实行基本养老保险基金中央调剂制度，利于均衡地区之间由于人口结构特别是人口的流动导致的抚养比差异过大带来的养老保险负担，调剂余缺，进一步在全国范围发挥养老保险互助共济作用，促进养老保险制度的可持续发展。</p> <p> 　　同时，基本养老保险基金投资也在稳步开展。卢爱红介绍说，下一步，人社部将加强基金投资和监督管理，研究制定城乡居民养老基金投资运营和职业年金基金管理相关政策。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[保健品市场欺诈套路大起底 推广流程几如传销]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624805.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>张希臣</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 最近几天，两条关于保健品的消息引起社会关注。一条消息称，山东省威海市的刘女士和丛先生在退休后的10年间一直坚持买保健品，已经花费了30万元。令人遗憾的是，这对老夫妻瘦骨嶙峋、身体孱弱。另外一条消息则是中国消费者协会在重阳节主办一次座谈活动，聚焦老年保健品消费问题。保健品问题缘何频频成为社会关注焦点？保健品市场虚假宣传、敲诈欺骗行为缘何难以根除？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一直以来，虚假宣传、敲诈欺骗是保健品市场的毒瘤，不少消费者上当受骗。不久前，国务院食品安全办联合工信部、公安部等8部门召开全国食品、保健食品欺诈和虚假宣传整治工作电视电话会议。在此之前，国务院食品安全办等9部门印发了食品、保健食品欺诈和虚假宣传整治方案。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 保健品市场实际状况如何？哪些问题需要强力整顿？《法制日报》记者就此展开了调查。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 花了数万元吃了不管用</p> <p style="text-indent: 2em;"> 家住北京市通州区的郭先生告诉记者，他家老爷子电话订购保健品花了近5万元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我家老爷子的退休金挺多，我们家前院还出租了一些房子，租金都是老爷子自己拿着。不过，老爷子攒的这些钱都用来买保健品了。”郭先生说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 郭先生告诉记者，他知道父亲买保健品是在去年冬天。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我和老爷子住两个院儿，但是走一个大门。去年12月的一天，我看到有个年轻小伙子出门，就去问老爷子，他说是来送药的。”郭先生说，老爷子通过电话订购了一些药，这些药全是保健品。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我父亲有听广播的习惯，他有时出去转着玩，没事在家的时候就喜欢躺床上听广播。”郭先生说，他父亲正是在听广播的时候知道了这些药。“广播里有健康讲座，请一些专家，还有听众打热线，我父亲就挺相信的，后来就打订购热线买了一些药”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者了解到，郭先生的父亲并没有任何病，买的药品全是开胃、出汗、排毒的。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “花的都是冤枉钱，这些药一点用没有，我父亲和母亲却十分相信，前前后后买了好多次。开始，我问他们购买保健品的情况时，他们还不对我说。后来，我才知道他们买保健品花了将近5万元。”郭先生对记者说，“我劝了好多次都不管用，后来干脆不管了。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据郭先生介绍，他父亲常听的健康讲座在今年5月突然消失了，换成了另一个治疗高血压的讲座。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在采访中，有老年人告诉记者，健康讲座是一些不法商家的惯用伎俩，邀请一些假冒专家、教授和老中医进行“养生”讲座，顺便兜售保健品。不少老年人因为盲目信任这些所谓专家或名人的介绍，从而选购了大量假冒保健品。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 购买返还现金实为骗局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，老年人已经成为保健品欺诈的主要对象。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 家住北京市海淀区的吴女士给记者讲述了她父亲买保健品上当受骗的经历。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年3月，四五个人来到吴女士的父亲所在的村里。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我平时也不在家，听别人说，四五个人开着车拉了一车东西，说是公司为了宣传新产品，扩大知名度，只要第一天购买，第二天就把第一天的钱全部返还。”吴女士说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据吴女士介绍，第一天，她的父亲买了200元的保健品。对方说这些保健品包治百病，哪里疼治哪里。第二天，她父亲去的时候，对方果然把第一天的钱全部返还。不过，第二天出售的东西从保健品变成了养生锅。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “他们吹得可玄乎了，我爸当时就信了，还买了两个养生锅，花了1000元。”吴女士说，她父亲买了两个锅后，第三天也拿到了返还的钱。第三天的商品就从养生锅换成了净水器，当然，价格也进一步攀升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “他们就是忽悠老年人，说现在的污染多严重，这个净水器不但可以过滤水，还能添加各种矿物质，对身体好。一个净水器卖4000元，我爸当时还让人家便宜一点，后来花3500元买的。”吴女士说，第四天，她父亲去领取返还现金时，人已经不见了。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “这些东西加起来也不值1000元，当时买的人还不少。大家都想贪点小便宜，后来却吃了哑巴亏。”吴女士说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 兼职卖保健品险入传销</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在北京上大学的张明(化名)本想找个挣钱的兼职，却差点被骗。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大三期间，张明的课少了，于是想找个兼职赚点钱。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “有名师姐找到我，说有个销售药品保健品的工作挺挣钱，问我有没有兴趣。我当时没找到合适的兼职，就和师姐去了。”张明告诉记者，师姐把她领到一个很偏远的地方，见了两名男子。这两名男子自称是做产品销售的，拿出了一些化妆品、药品和保健品。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张明向记者回忆说，“当时他们给我讲了一下午，说这些东西都是好货，还说我脸上有痘，用这个保健品正好可以排毒，后来还带我去美容院做了一次免费美容”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “现在想来，他们就是在洗脑。”张明说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据张明介绍，那两名男子说可以拿几包保健品回去尝试一下，效果好的话可以介绍给同学。之后，张明与那两名男子签了一个合同。因为是熟人介绍，那几包保健品打折便宜2000元，从6000元降到4000元。“当时没给钱，他们先让我回去试一试，好用再推荐给其他人，到时候再给钱也不迟”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “用了一个月，我觉得一点效果没有，后来那些人就来催债了。这时，我才觉得自己可能被骗了，但也不敢对家里人说。我和室友商量了一下，打算把东西还回去。因为我也吃了一些，于是与那两名男子协商，只给了他们2000元。”张明说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张明以为给2000元就没事了，但师姐还是经常联系她，称张明对他们有误会，团队需要她。张明听到这个说法，觉得有些不对劲，就赶紧把师姐的联系方式全都拉黑了。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 保健品销售过程套路多</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王先生曾经就职于某销售公司，专门负责产品推介策划工作，其中就包括保健品。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王先生向记者介绍了保健品销售的套路：一些保健品采用健康讲座、访谈类节目的方式进行推销，节目中会请一些所谓专家进行讲解，其间有患者讲述自己大病痊愈的故事。还有一些保健品特卖会，现场降价销售。另外，还有销售员登门拜访进行推销。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “不管采用哪种形式，他们肯定会夸大效果，把产品效果说得天花乱坠。另外，他们还会加上一些唬人的头衔，比如某某大学教授推荐、专家认定之类的。”王先生告诉记者，“此外，销售人员还会给点福利，不管是真给还是烟雾弹，必须给福利。送礼物也好，返现也好，这就看自己的策划了。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随后，王先生给记者讲述了他策划的推销策略。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王先生之前曾经策划过一个案例。他没有直接兜售产品，而是组织了一个老年人社团。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “老人退休后生活很无聊，子女们都不在家，弄这个组织，可以把老年人都聚集起来。我们会组织一些活动让老年人参加，慢慢地，老年人就会信任我们。之后，我们再推荐产品。”王先生说，这样做虽然投入大，但产品推销成功之后，很快就能回本。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[移动“充电宝”？中国首座海上浮动核电站受关注]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624790.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171103/92/3564880543089519668.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　<strong>海上浮动核电站：随意调遣的“充电宝”</strong></p> <p> 　　英国路透社10月31日发表了一篇题为“中国接近完成首个海上核反应堆”的文章，称中国第一座海上浮动核电站即将建设完成。报道说，中国船舶重工集团技术人员张乃亮称，中国相关技术已经“十分成熟”，将在2020年前完成准备工作，并将在渤海钻探基地进行第一次测试。</p> <p> 　　上述文章描绘的广泛应用场景备受关注。科技日报记者就此向相关部门求证，尚未得到肯定回复。什么是海上浮动核电站？它缘何引起社会广泛关注？发展海上浮动核电站面临哪些困难？科技日报记者就相关问题采访了有关人士。</p> <p> 　　技术原理不神秘</p> <p> 　　公开资料显示，2015年，国家发改委复函同意中核集团的ACP100S、中广核的ACPR50S、中船重工的国家海洋核动力平台示范工程被纳入能源科技创新“十三五”规划。</p> <p> 　　海上浮动核电站缘何受关注？一名不愿具名的业内人士解释，因为它将陆上核电站的缩小版安装在船舶上，既可为偏远岛屿供应安全、有效的能源，也可为远洋作业的海上石油、天然气开采平台提供电力、热力和淡水资源。此外，它具有“招之即来挥之即去”的特性——有用电、供热、淡化海水需求时，将电站拉过来；不需要了，用船将电站拉走。</p> <p> 　　听起来有些不可思议，但其技术原理其实并不神秘，只是将原本建造在陆地上的核电站安装在船舶平台上。</p> <p> 　　据相关报道，早在上世纪60年代，美国将船只改造的10MW(兆瓦)浮动核动力装置用于军事基地供电。俄罗斯则将海上民用浮动核电站的设想付诸实践，俄罗斯原子能公司于2009年开工建造“罗曼诺索夫号”浮动核电站。</p> <p> 　　技术成熟安全性高</p> <p> 　　由于陆地和海上条件差异很大，相关技术要求不尽相同，海上浮动核电站的设计、建造和运行也面临特殊的技术难题。</p> <p> 　　在国际原子能机构(IAEA)定义中，“小型”机组是指电功率300MW以下的机组，小堆的技术类型有多种，轻水堆是业界公认技术成熟度最高的当前主力堆型，ACP100S、ACPR50S均在此列。</p> <p> 　　中核集团之前曾公开透露，旗下中国核动力研究设计院联合国内船体平台研发、设计和制造单位已完成针对我国海域的浮动核电站初步设计和关键技术攻关工作，具备示范堆建设基本条件，即将开工建设。</p> <p> 　　ACP100项目副总设计师许斌表示，相比核电站几十乃至上百万千瓦的核电机组，海上浮动核电站所使用的小堆拥有小型化、模块化、一体化、非能动等先进革新型技术，具有安全性高、灵活性好、用途广泛等优势。</p> <p> 　　只待解决监管难题</p> <p> 　　“发展海上浮动核电站还面临多重困难。”业内人士举例说，比如海上浮动核电站涉及众多部门，如何监管、由谁来统筹管理还没明确。此外海上浮动核电站的完整产业链尚未建立，有关海上浮动核电站更经济的数据还只是推测，这也间接影响了投资者的信心。</p> <p> 　　2016年1月，在国务院新闻办公室举办的《中国的核应急》白皮书发布会上，时任中国国家原子能机构主任、国家国防科技工业局局长、国家核事故应急协调委员会副主任委员许达哲在回答记者提问时表示：“中国坚持和平利用核能，在坚持安全为前提的条件下发展核能，在我们周边的海域开发海洋资源，造福人类，这绝对是应有的选项。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[八成上市券商净利下滑 行业分化加剧强者恒强]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624767.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <strong>八成上市券商净利下滑 行业分化加剧强者恒强</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年前三季度，在A股市场成交整体下滑和佣金战愈演愈烈的情况下，上市券商今年前三季度营业收入和净利润均出现了预期中的下滑。不过，从行业竞争态势来看，大券商优势愈发明显，行业集中度进一步提升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>三季度两极分化明显</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 上市公司三季报披露完毕，上市券商也交出了前三季度的业绩答卷。Wind统计数据显示，剔除刚刚上市的财通证券，29家有可比数据的上市券商今年前三季度共计实现营业收入1988.05亿元，同比下滑1%；实现归属于母公司股东的净利润668.47亿元，同比下滑8%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从营业收入来看，29家上市券商中有17家出现下滑，西南证券、方正证券和国海证券的下滑比例在20%以上，国泰君安、西部证券和太平洋证券下滑了10%以上。招商证券、东北证券、东方证券和山西证券营业收入同比出现上升，其中，山西证券营业收入增长了113.72%。从绝对值来看，中信证券实现营业收入284.99亿元，同比增长5.40%，雄踞各家券商之首；海通证券、国泰君安、广发证券和华泰证券则组成了第二梯队。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从净利润来看，29家上市券商仅有东方证券、华安证券、山西证券、招商证券和广发证券同比出现上升，其余24家均出现不同程度下滑。包括太平洋证券、方正证券等在内的10家券商净利润下滑幅度均超过20%。其中，太平洋证券净利润同比下滑69.86%，方正证券净利润同比下滑50.07%。从净利润绝对值来看，中信证券以79.27亿元位列第一，国泰君安亿70.35亿元位列第二，广发证券、海通证券则分别实现净利润63.7亿元和61.5亿元。太平洋证券则仅实现净利润8698万元，位列倒数第一。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 总体来看，上市券商今年前三季度业绩分化明显，大券商优势较为突出。以净利润规模计算，包括中信证券、国泰君安、广发证券、海通证券、华泰证券和招商证券在内的六大券商前三季度实现净利润达到363.54亿元，占所有上市券商54.4%。同时，上述六大券商及今年前三季度净利润规模较为稳定，仅出现小幅下滑，甚至出现增长。先比之下，一些中小型上市券商竞争压力明显加大，净利润下滑较为显著。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>经纪业务遭双重拖累</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 从业务结构来看，在有可比较数据的上市券商中，今年前三季度共计实现手续费及佣金净收入916.12亿元，较去年同期的1080.07亿元下滑了15.18%；实现代理买卖证券业净收入454.55亿元，较去年同期的565.84亿元下滑了19.67%；实现证券承销业务净收入231.45亿元，较去年同期的283.20亿元下滑了18.27%；实现受托客户资产管理业务净收入179.18亿元，较去年同期的168.47亿元上升了6.36%，实现逆势增长；实现利息净收入202.61亿元，较去年同期的206.40亿元下滑了1.84%；实现投资净收益566.59亿元，较去年的517.53亿元上升9.46%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> Wind统计数据显示，2017年前三季度，A股总成交量为6.72万亿股，总成交金额为84.81万亿元，日均成交金额为4609.20亿元；相比之下，2016年同期，A股总成交量为7.04万亿股，总成交金额为95.60万亿元，日均成交金额为5195.46亿元。今年前三季度，A股日均成交金额同比下滑了11.28%。在成交量下滑的基础上，行业间的佣金战也打得火热。网上开户的佣金费率低至万分之2.5成为常态后，证券行业的佣金率目前仍处于下滑通道。这两重因素均造成了券商传统经纪业务收入的下滑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 投行业务方面，Wind统计数据显示，今年前9个月，62家券商(含非上市券商)共计实现主承销收入(含首发、增发、配股及可转债)合计127.11亿元，其中首发主承销收入119.54亿元。2016年同期，64家券商(含非上市券商)共计实现主承销收入(含首发、增发、配股及可转债)合计107.08亿元，其中首发主承销收入46.93亿元。得益于IPO常态化，券商的首发承销出现了较大增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 数据显示，按照网上发行日期计算，2017年前9个月A股共计完成IPO 331宗，合计募集资金1634.29亿元，发行费用合计156.76亿元，其中证券承销及保荐费用合计115.46亿元；2016年同期，A股共计完成IPO 145宗，合计募集资金1002.19亿元，发行费用合计68.46亿元，其中证券承销及保荐费用合计51.75亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 资管业务方面，中国基金业协会最新发布的数据显示，截至9月30日，证券公司资产管理业务规模17.37万亿元，较今年二季度末规模下降了7228.32亿元。券商资管规模连续两个季度超过6500亿下滑。今年三季度，以定向资管计划产品为主的券商通道业务仍然持续缩水。相较于二季度末，券商定向资管计划产品规模三季度末减少了7163.02亿元，产品数量减少了379只；集合计划产品数量增加了100余只，但资管规模减少了293.3亿元。在券商资管整体规模下降的同时，有17家上市券商前三季度的资产管理业务手续费净收入实现逆势增长。其中，6家资管业绩同比增幅逾五成，分别是华泰证券、方正证券、国元证券、太平洋证券、西部证券和东方证券。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>全年业绩可期</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 随着市场逐渐回暖，成交量的上升、两融业务的回暖以及自营业务的提升，机构普遍对于上市券商2017年整体的业绩抱有相对乐观态度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 广发证券认为，券商三季报业绩符合预期，估值仍处于中低位水平。盈利方面，自营业绩持续回暖，四季度有望受益于业绩低基数。2017年下半年以来，证券行业的经纪、自营、两融等业务的外部环境持续向好。展望全年，预计四季度业绩将受益于持续向好的市场环境及低基数影响，全年净利润有望实现正增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 该券商认为，券商监管风险已基本出清，将受益于资本市场改革进程：券商几大传统业务板块经历了近两年的严监管治理，目前业务风险已基本出清，常态化的严监管环境已在市场预期之内；本轮监管周期有利于行业巩固发展基础，未来券商将受益于资本市场扩容的改革进程，风控严格、综合实力雄厚的大型券商将相对更为受益；对应2017年中报净资产数据，目前大型券商PB估值回落至1.4-1.6的中低位水平，盈利因素向好背景下，已具备较高的投资性价比。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 首创证券则表示，券商板块在国内外宏观经济数据的持续改善以及投资者情绪恢复的背景下，三季度券商业绩环比回升明显，净利润、营收同比降幅收窄，而叠加“十九大”政策效应，市场热点较多，均有利于提升券商经纪业务佣金收入和自营业务的投资收益。同时，IPO募集资金规模的持续扩大，有利于提高投行业务收入。未来将继续看好券商在四季度业绩同比改善以及加入MSCI指数进程不断推进带来增量资金预期背景下的上升空间。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[17.8万亿元PPP项目入库 环保等领域开放力度加大]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624762.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 本报记者 包兴安</p> <p style="text-indent: 2em"> 财政部最新公布的全国PPP综合信息平台项目库第8期季报显示，截至今年9月末，全国入库项目14220个，累计投资额为17.8万亿元。同时，环保等领域向民企开放力度加大。</p> <p style="text-indent: 2em"> 季报显示，全国管理库中市政工程、交通运输、生态建设和环境保护项目数量居前三位，分别为2561个、931个和481个，合计占同口径全国总数的58.6%；市政工程、交通运输、城镇综合开发项目投资额居前三位，分别为31983亿元、30306亿元和10759亿元，合计占同口径全国总投资额的72.2%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 截至9月末，落地项目2388个、投资额40923亿元，环比增加367个、7958亿元，增幅分别为18.2%和24.1%。从落地项目数行业分布看，截至9月末落地项目数前三位是市政工程1020个、交通运输320个、生态建设和环境保护177个，合计占落地项目总数的63.5%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 从落地项目投资额行业分布看，截至9月末落地项目投资额前三位是市政工程、交通运输、城镇综合开发，分别为15166亿元、11653亿元、4658亿元，合计占落地项目投资额总数的76.9%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 值得注意的是，从PPP市场结构来看，民企参与行业数比去年增多。截至9月末，民营、含民营及外资的联合体两类项目数合计270个，占落地项目数的47.2%。民营企业参与的行业领域达17个，其中，市政工程108个，生态建设和环境保护30个，养老20个。而去年位居前列的则是市政工程、交通运输和水利建设。相比去年，民企参与的行业新增了农业、林业、体育等。</p> <p style="text-indent: 2em"> 近年来，随着PPP模式热度持续升温，环保类PPP项目凭借预期盈利稳定等特点，受到了广泛关注。PPP模式有效解决了环保项目融资困难、资金到位难、管理效率低下等问题，为地方环境建设提供了强而有力的支持条件。</p> <p style="text-indent: 2em"> 财政部表示，公共交通、供排水、生态建设和环境保护、水利建设、可再生能源、教育、科技、文化、养老、医疗、林业、旅游等多个领域PPP项目都具有推动经济结构绿色低碳化的作用。</p> <p style="text-indent: 2em"> 分析人士认为，PPP模式的推进，极大地促进了环保产业市场化程度，拓宽环保产业发展空间。PPP绿色低碳项目越来越受到重视，随着政府扶持力度的不断加大，大型央企以及民营巨头的加入，预计第四季度PPP项目开工情况有望持续好转，PPP绿色低碳项目落地有望提速。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“债券通”上线4个月 境外机构大幅增持人民币债券]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624755.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 自7月3日“债券通”上线至今已整整四个月，在人民币汇率整体稳中走强的大背景下，现阶段境外投资者参与国内债市的意愿正不断上升，境外机构在境内的债券托管量创出历史新高。业内专家认为，伴随我国债券市场对外开放水平的不断深化，当前由顶层设计入手，统一监管、完善标准化体系建设、加快构建国内成熟的信用环境，推动配套金融基础设施与国际接轨迫在眉睫。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 未来五年外资流入债市规模</p> <p style="text-indent: 2em;"> 或达8000亿美元</p> <p style="text-indent: 2em;"> 理论研究表明，多元化的投资者结构有助于激活市场交易，并进一步增加境内金融市场的规模和深度，提高债券市场定价效率。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中央国债登记结算有限责任公司和上海清算所提供的最新数据显示，截至2017年9月末，境外机构在境内的债券托管量达10610.53亿元，创出历史新高。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在业内人士看来，现阶段境外机构大幅增持人民币债券，与“债券通”的开启密切相关。该项制度安排一方面提高了境外机构投资在岸人民币债券的便利性，打通了购债的技术性障碍；另一方面也彰显了我国积极推动“流入侧”改革，开放债券市场的坚定决心。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “债券通”试运行以来，通过“北向通”(境外投资者经由香港与内地基础设施间互联互通的机制安排)，参与银行间债券市场发行认购的境外资本显著增多，这拓宽了境内债券市场的投资群体，丰富了投资者结构，提高了境内市场的活跃度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在我国债券市场开放政策效应持续发酵，以及人民币债券高收益率优势突出的背景下，10月份境外机构增持人民币债券的幅度将有望保持8、9月份的较高水平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 不少外资机构预测，中国国债将在未来36个月内被纳入全球主要债券基准指数，由此将激发2500亿至3000亿美元的资金流入中国债市。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 德意志银行则判断，“债券通”落地初期，资本流入趋势料较为平缓，随后规模会逐步扩大。未来五年外资流入人民币债市的规模或达7000亿至8000亿美元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 工银国际首席经济学家程实认为，中国债市对外开放已步入“快车道”，一旦其被纳入国际三大核心债券指数，彼时追随债券指数的基金配置需求将大量涌入。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 汇丰集团行政总裁欧智华表示：“得益于中国债市的整体规模和其所拥有的投资者群体，我们预计未来还将有更多来自不同行业的境外机构发行‘熊猫债’。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 微观建造有待完善</p> <p style="text-indent: 2em;"> 评级行业或成掣肘</p> <p style="text-indent: 2em;"> 尽管境外机构逐步增持人民币债券乃大势所趋，但客观地看，如果中国想打造一个可与发达经济体比肩的成熟债券市场，必须解决一些深层次问题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 首先，当前国内评级机构公信力不足，评级质量不高，评级行业无序竞争等问题非常突出。由于我国信用评级机构起步较晚，仍处于发展初期，因此业务规模和综合实力较国际三大评级机构存在一定的差距。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 券商提供的数据显示，现阶段在中国的3600余家信用债发行人中，评级在AAA级别的债券余额达到70%，AA＋及AA级债券的余额占28%，共占比已达98%，信用识别度较低，评定级别与利差的一致性较差，不能有效地发挥风险揭示、信用定价功能。这也是境外投资者对我国评级机构信用评级认可度不足的重要原因。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 更有甚者，某些评级公司为了延揽业务，未经合理调查与评估，就给予企业较高的信用评级，严重扰乱了市场秩序。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这些都是中国评级行业发展的痛点。在东方金诚国际信用评估有限公司董事长罗光看来，境内外评级机构在信用评级及评核指标方面的差异，让海外投资者难以识别中国公司债券的信用价差。评级这个行业尽管很小众，但非常重要，对市场的影响力和杀伤力均不能轻视。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 其次，在债券违约趋于常态化的大背景下，国内债券市场在信息披露、投资者服务保护、债权人司法救济制度建设等方面亦有很大的改进空间。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “债券违约在经济下行周期之中较为常见，但部分企业忽视债券投资者利益，借改革之名行逃废债之实，动摇了债券市场健康运行的根本。由于国内投资者保护机制尚不完善，这也使得债券市场的信用风险未能被充分定价，形成了负向循环。”联合资信评估有限公司研究员夏妍妍表示，“当前进一步完善债券市场的投资者保护机制，加强发行人信息披露，完善债券交叉违约、提前偿债等条款的设置，提升债券持有人会议的法律效力，强化债券市场的信用契约精神已迫在眉睫。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 不仅如此，尽快对破产法、合同法等相关法律进行修订，对于债券投资者寻求司法救济的程序、举证要求等进行明确，让违约事件处置有法可依同样刻不容缓。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “没有一个开放是一蹴而就的，总得分步完善。”中央国债登记结算有限责任公司监事长白伟群如是称。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在业界专家看来，资本市场的国际化将有助于推动我国债券市场的微观建造。境外投资人对市场规则的解读，对资产定价透明度的期望，对风险对冲工具的要求，对评级方法论的挑战以及对公司法、破产法等法律的理解和诉求，都会通过和国内市场的沟通推动我国市场微观构造的改进。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 完善债市“软硬件”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为国际资金不断涌入奠定基础</p> <p style="text-indent: 2em;"> 综合业内专家建议，后续还可从以下方面入手，在对外开放不断深化的过程中进一步完善国内债券市场的制度安排和环境建设，以更好的“硬件”和“软件”为国际资金的不断涌入奠定基础。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 首先，需推动配套金融基础设施与国际接轨。“当前，在法律、会计、税收等方面，国内相关的配套设施及政策与国际通行的标准存在差异。”夏妍妍建议，未来应加强国内金融标准与国际的接轨。与此同时，我们还可积极参与国际组织合作，争取主导一些国际标准的研制。如2016年中国已成为全球最大的绿色债券发行市场，应利用巨大的市场优势积极加入到绿色债券相关的国际规则制定中，增强国际话语权。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 其次，应进一步改革和完善债券市场投资者保护机制，包括完善债券发行的信息披露，提高信息披露的完整性和及时性；强制实施债券的偿债保障条款，全面引入交叉违约条款；健全债券持有人会议制度和债券受托管理人制度，通过这两类制度增强债券持有人在债权保障中的集体行动能力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 其三，是为人民币利率风险对冲提供更多的支撑手段。大型金融机构的投资往往需要一整套的投资和风险管理机制。对于很多激进类的投资人(例如对冲基金)而言，由于“债券通”启动初期银行间市场交易没有包含境内回购和利率衍生产品，则纯粹的现券交易不太会成为其投资选项。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 尽管现阶段大部分境外机构投资者的配置标的仍以利率债为主，但随着外资参与信用债规模的扩大，可以预见，其对于违约风险的管理需求也会相应上升，这意味着应将开发、创新更多风险管理产品提上日程。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 再者，要完善国内信用体系的建设，提高评级机构的评级质量和评级及时性，加强对评级行业的引导和管理。就评级机构来说，现阶段应持续强化评级技术的研究开发，提高业务水平和内部控制机制，纠正激励动机短期化的行业弊病，努力积累行业声誉和社会公信力。对监管而言，在促进场内、场外市场互联互通的背景下，可实行信用评级行业的统一监管，减少不必要的行政干预，通过制定评级机构的资质认证和从业人员资格管理，强化评级行业的外部约束。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，中国需要成立具有全球影响力的本土信用评级机构分享国际评级话语权。专家建议，国家各有关部门应形成扶持中国信用评级机构做大做强的共识，引导重点对象按照全球性信用评级机构的标准，进行全方位改造。同时，要高标准引入全球顶尖评级人才，构建全球评级数据库，打破目前国内评级覆盖面狭窄、评级周期较长、反应相对滞后的现状，对评级技术实现升级换代。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 最后，是加强对中介机构(包括主承销商、律师事务所、会计师事务所等等)的监管，确保其尽责履职。管理层可从违规惩罚等角度入手，对未能尽职履职者进行严厉的行政处罚，通过提高中介机构违规操作成本来促进其履行责任，以儆效尤。此外，也可由行业协会等自律类组织建立一定的职业道德自律标准，提升从业机构和人员的职业道德水平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “债券通”开启后，海外资本必然会增加对境内市场的关注，而境外机构对国内债权违约的处置方式、信息披露的法律条款、法律程序的清晰化等方面，都会提出更多要求，境外信用、法律等制度环境将与境内债券市场的现有机制产生良性互动和溢出效应，促进境内市场在投资者保护、信用制度建设等方面日趋完善。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月份超25城发布34次调控政策]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624741.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 以往每年的九、十月份都是房地产市场的销售旺季，故而有“金九银十”之称。但伴随着今年以来楼市的深度调整，多家研究机构的统计数据均显示出，今年楼市“金九银十”盛况并未出现。</p> <p style="text-indent: 2em"> 昨日，易居房地产研究院发布的《10月住宅成交报告》显示，今年50城9月份和10月份的总成交面积为4542万平方米，与去年同期的6513万平方米相比，下降30.3%；一线城市9月份和10月份的总成交面积为334万平方米，创下2008年以来的最低值，甚至比楼市低迷期的2011年和2014年还要低。而从具体城市来看，张家口、廊坊、蚌埠三个城市的9月份和10月份总成交面积跌幅排在前3位，分别为85%、69%和68%。可以说，以张家口和廊坊为代表的环京地区受到楼市调控政策影响最为明显。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国指数研究院提供的数据同样指出，10月份重点监测的29个城市成交面积环比下降3.61%，同比则下降32.36%。其中，有13个城市成交环比下降，有25个城市成交同比下降。</p> <p style="text-indent: 2em"> 若分城市来看，一线城市成交面积环比下降12.96%，同比下降50.41%。其中，上海环比降幅最大，为34.62%，其余城市均环比上升；北京、上海、广州同比降幅超4成。二线代表城市成交面积环比下降2.59%，同比下降27.93%。三线代表城市成交面积环比下降1.01%，同比下降33.65%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国指数研究院认为，受9月末多个热点调控城市集中出台升级政策影响，10月份首周各线城市成交量大幅缩减，导致10月份周均成交量环比呈现明显回落。</p> <p style="text-indent: 2em"> 而据中原地产研究中心统计数据显示，仅9月份单月，就有多达52次关于房地产政策的下发，其中包括地方政府与央行等部门；而刚刚过去的10月份，全国有超过25个城市发布了34次有关房地产市场的调控政策，其中有关租赁的政策就已接近20次。</p> <p style="text-indent: 2em"> 安居客房产研究院分析师朱万鹏在接受《证券日报》记者采访时表示，楼市“金九银十”已成过去式，而在只住不炒的定位和政策针对性调控管制下，从近两个月的市场交易情况可以看出，保持楼市平稳运行的效果已经达成。但要注意的是，虽然楼市传统旺季不再，但这并不能说明市场活力不再，相反，这正是为了未来租售并举市场的进一步开拓所形成的新型市场而提前做好准备。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国资本市场开放步伐稳健 成全球资本配置重要目的地]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624736.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 中国资本市场发展，是一个在探索中践行开放理念、拓展开放广度、提升开放层次的历程。坚持市场化、法治化和国际化的发展方向，努力建设现代化的具有国际竞争力的多层次资本市场，中国资本市场正逐渐成为全球资本配置的重要目的地。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 双向开放稳步向前</p> <p style="text-indent: 2em;"> 无论是“引进来”，还是“走出去”，中国证券期货经营机构在双向开放的过程中不断学习国际同行的先进经验，改进风险管理和合规水平，提高证券期货行业的整体实力和竞争力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “引进来”方面，到2017年8月底，我国共批设15家合资证券公司、45家合资基金管理公司和2家合资期货公司。与此同时，境内证券期货经营机构也从未停止拓展国际业务的步伐。“走出去”方面，已有30家证券公司、25家基金公司和19家期货公司在境外设立或收购经营机构。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “一带一路”倡议正在成为中国资本市场的发力点。与德交所集团合资成立中欧交易所、入股巴基斯坦证券交易所、与哈萨克斯坦国际金融中心管理局共建阿斯塔纳国际交易所……超过1000家上市公司参与“一带一路”沿线重点项目建设。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 双向开放过程中，内地与香港市场互联互通格外引人关注。多元化的跨境投资渠道正在彰显开放的力量。到今年8月底，沪港通总成交金额已达5.45万亿元，日均成交额近81亿元；深港通总成交金额达0.72万亿元，日均成交额近41亿元。特别是A股纳入MSCI新兴市场指数以来，北向资金合计净流入140.5亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 业内人士指出，内地与香港市场互联互通有利于投资者更好共享两地经济发展成果，满足投资者多样化的跨境投资以及风险管理需求。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与国际金融市场持续“亲密接触”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年6月21日，明晟公司宣布将A股纳入MSCI指数，预计可吸引170至180亿美元投入A股市场。</p> <p style="text-indent: 2em;"> A股纳入MSCI指数是顺应国际投资者需求的必然之举，体现了国际投资者对我国经济发展稳中向好、结构优化升级、国际竞争力提升的信心。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 目前，A股市场已经是全球第二大资本市场，也是全世界第一大新兴资本市场，而且是全世界增长最快的资本市场。令人欣喜的是，在不断成长和国际化的道路上，中国资本市场与世界对话的自信和底气正在彰显。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 监管部门相关负责人表示，A股纳入MSCI指数将有利于不断提升我国资本市场服务实体经济的能力和国际影响力，有利于提升我国金融监管水平和能力，也将进一步改善我国资本市场的投资者结构，有利于境外投资者分享中国经济改革发展成果。</p> <p style="text-indent: 2em;"> A股纳入MSCI指数的成功并不是偶然。无论QFII、RQFII、沪港通、深港通，抑或是正在研究中的沪伦通，中国资本市场正在国际化的道路上坚定前行。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 到2017年7月底，共有311家境外机构获得QFII资格，获批额度933亿美元；222家境外机构获得RQFII资格，获批额度5842亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 监管部门积极参与国际金融治理</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在中国资本市场深度融入国际金融市场的过程中，中国证券期货监管部门积极参与该领域各项国际规则和标准的制定，提出“中国方案”，发出“中国声音”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 现在，中国证监会是国际证监会组织理事会常任理事，同时担任亚太地区委员会副主席。中国资本市场投资者保护和“看穿式”监管的实践与经验赢得国际组织和境外监管机构的关注。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年9月，上海证券交易所吴清理事长成功当选世界交易所联合会主席，显示了我国资本市场在国际组织中的话语权和影响力进一步提升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 目前，中国资本市场监管机构已与59个国家和地区的证券期货监管机构签署了64份双边备忘录。到2017年6月，共收到来自境外监管机构的协查请求700余份，涉及美国、英国、法国、新加坡、香港等20多个国家和地区。与此同时，对境外监管机构发出协查请求81份，跨境监管执法合作水平不断提升。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十余城将建官方租赁平台解决百姓租房“痛点”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624738.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>十余城将建官方租赁平台解决百姓租房“痛点”</strong></p> <p> 　　为解决租房市场房源信息虚假、价格不透明等问题，10月31日，北京租房新政策正式实施，住房租赁监管平台上线。此前不久，广州推出了政府住房租赁平台——“阳光租房”；9月底，杭州市联合阿里巴巴、蚂蚁金服打造的政府住房租赁监管服务平台也已正式启用。</p> <p> 　　“新华视点”记者发现，目前，全国10余个城市已出台加快培育和发展住房租赁市场的实施方案，均提及搭建政府住房租赁交易服务平台，并明确了建设时间表。专家称，这是各地落实租购并举住房制度的“关键一招”。</p> <p> 　　<strong>在已上线平台上租房，从查找到签约一小时完成</strong></p> <p> 　　7月，住建部等九部委联合印发《关于在人口净流入的大中城市加快发展住房租赁市场的通知》要求，在人口净流入的大中城市，要搭建政府住房租赁交易服务平台，通过平台提供便捷的租赁信息发布服务，保障租赁双方合法权益。</p> <p> 　　9月底上线的杭州市住房租赁监管服务平台，把公共租赁住房、长租公寓、开发企业自持房源、中介居间代理房源、个人出租房源等全部纳入平台管理。</p> <p> 　　根据杭州市住房保障和房产管理局的统计，截至10月30日，该平台累计挂牌房源37244套，发布求租信息304条，累计访问量近60万次。</p> <p> 　　记者登录该平台发现，有租房需求的用户在锁定房源后，可直接对接租赁企业或者房东。租客与房东若为异地，无法及时当面交流和操作业务，APP端还提供双方移动签约和电子签章服务。</p> <p> 　　10月10日，该平台完成了第一单租赁签约，房东和租客通过平台完成相关手续。“从查找房源到签订合同，仅用了1个小时。”杨先生以每月3000元的价格租到了两室一厅，比市场价低不少。杨先生告诉记者：“房东刘女士自主挂牌，我们直接对接。网签过程中需要实名认证，不能弄虚作假。”</p> <p> 　　阿里巴巴创新业务事业部房产负责人石磊介绍，出租房源挂牌时，平台通过房屋权属核验与阿里巴巴验真服务相结合的方式，对挂牌房源实行核验，每套允许挂牌展示的房源，均拥有官方核发的房源唯一编码与二维码。</p> <p> 　　“广州智慧阳光租赁平台”10月19日上线，记者登录平台发现，当前平台显示广州房源有181套。该平台还设置了“成交价格不得高于放盘价格”和“中介佣金标准明码标注”等功能，房屋租金和中介服务佣金公开、透明。房屋租赁成交并备案后，租赁双方还可就此次交易相互评价，系统将自动计算诚信评分。</p> <p> 　　<strong>政府主导建设平台，将与住房交易和不动产登记数据信息对接共享</strong></p> <p> 　　当前，百姓租房存在几大痛点：虚假房源多；合同不报备，发生纠纷时租客维权困难；房东涨租、租期随意、二房东现象屡禁不绝等。各地推出的官方住房租赁平台，将通过收集和发布租赁信息、动态监测租赁信息、指导住房租赁价格等，有效遏制租房乱象。</p> <p> 　　多个试点城市明确了住房租赁平台建设的时间表：沈阳提出12月底前，实现官方平台的全部设计功能；厦门提出，年底前形成基本框架、实现初步功能，明年6月完善；广东肇庆提出，争取到2018年底建立相对完善的住房租赁交易服务平台。</p> <p> 　　深圳、合肥和郑州等地提出，平台要提供便捷的租赁信息发布服务，及时披露租赁住房供应总量、租赁人口、租金等信息，从而引导市场合理定价。</p> <p> 　　南京、武汉等地提出，平台将整合房源信息，把规模化住房租赁企业、大型房地产经纪机构和个人房源信息全部纳入平台。</p> <p> 　　厦门、肇庆和佛山等地拟通过平台推行租赁合同网上签约，规范租赁双方和中介机构行为，最终实现“房源登记、信息发布、租赁交易、网上签约、登记备案、租房证明”全过程网上办理。</p> <p> 　　广东省住建厅厅长张少康表示，未来，由政府主导建设的住房租赁交易平台，将与住房交易和不动产登记数据信息充分对接共享，实现放盘－交易－备案－评价－数据发布一条龙服务，严把房源真实关，并逐步将各类租赁住房纳入平台统一管理。</p> <p> 　　<strong>房东、租客、中介都将被评估信用</strong></p> <p> 　　“租赁市场乱象丛生的重要原因之一，在于信用体系不完善。”芝麻信用总经理胡滔建议，未来住房租赁平台应全面引入“信用租房”。</p> <p> 　　据了解，多地的官方平台将引入信用管理。如成都提出建立住房租赁信息发布和审核标准，建立经纪机构、住房租赁企业及从业人员等各类市场主体的信用管理体系，建立“红名单”和“黑名单”制度。</p> <p> 　　杭州市房产交易产权登记管理中心主任韩君卿说，杭州将在全城引入“信用租房”，可租房源、租客、房东以及中介服务人员都将对应一套完善的信用体系。信用好的租客不仅可能免交押金，还有可能按月缴纳房租。如果在租房过程中有恶意失信行为，会影响其信用评估。</p> <p> 　　清华大学房地产研究所所长刘洪玉认为，未来应通过住房租赁市场立法、培育住房租赁企业、规范租赁行为、让租房居民享受平等公共服务等，进一步完善房地产的基础性制度和长效机制。</p> <p> 　</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[楼市调控长效机制加速落地 多主体供给多渠道保障]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624694.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>梁倩</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 十九大报告指出，坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，让全体人民住有所居。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 业内人士表示，我国住房租赁市场规模已超万亿元。从2016年9月30日开启的新一轮楼市调控可以看出，当前政策着力点是促使住房向居住属性回归，租购并举，楼市长效机制加速落地。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>退烧　涨幅放缓趋势明显</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家统计局发布的最新数据显示，9月热点城市新建商品住宅价格环比继续全部下降或持平，同比涨幅全部回落。这也是近三年中15个热点城市连续两个月全面停涨。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 而在2016年9月，70个大中城市新建商品住宅价格环比涨幅超过1%的有50多个城市，超过4%的多达11个，同比涨幅超过20%的城市有12个。15个热点城市中，合肥、厦门同比涨幅高达47%，南京为43%，上海新建住房价格同比上涨39.5%，深圳同比上涨34.5%，北京同比上涨30.4%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中原地产首席分析师张大伟表示，涨幅放缓趋势已经明确。9月70个大中城市房价涨幅大部分已放缓。其中，新建住宅平均环比上涨0.19%，是近23个月涨幅最低点，同比数值也为最近13个月最低。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与此同时，房地产销量也出现了下行走势，一线城市最为明显。以北京为例，中原地产研究中心统计数据显示，从今年3月开始，北京楼市成交全面萎缩。新建住宅1-10月成交量为20621套，创造了北京新建住宅商品房最近10年有网签数据的历史最低值，同比跌幅达50%。二手房方面，前10月成交11.52万套，虽然仍高于2014年同期水平，但较2016年的23.5万套减少近半。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张大伟说，虽然2017年全年的房地产成交量依然会创下历史最高纪录，但近两月来，楼市降温明显，楼市“金九银十”成色不足。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 住建部部长王蒙徽表示，房地产调控成效显现，市场总体稳定，我们以“房子是用来住的，不是用来炒的”这个定位，坚持分类调控，因地施策，出台了一些有针对性的措施来稳定市场。目前一线城市和部分热点的二线城市新建商品住宅价格同比回落，三四线城市房价也趋于稳定。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>新政　购租并举迎新时代</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 有关人士表示，2016年年底，中央首提要准确把握住房的居住属性，以满足新市民住房需求为主要出发点，建立购租并举的住房制度。此次十九大报告正式确立租购并举的住房制度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 发展住房租赁市场，已成为建立楼市长效机制的重要内容。今年7月，住建部等九部委下发了《关于在人口净流入的大中城市加快发展住房租赁市场的通知》，选取了广州、深圳、南京、杭州、厦门、武汉、成都、沈阳、合肥、郑州、佛山、肇庆等12个城市作为首批试点，再度明确租购并举，租售同权。随后，国土部、住建部联合发布《利用集体建设用地建设租赁住房试点方案》，确定北京、上海、南京、杭州等13个城市进行集体建设用地建设租赁住房试点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 东方证券研究报告称，目前我国租赁人口约为1.9亿人，租赁市场规模已超万亿元。经测算，租赁人口主要由流动人口及高校毕业生构成。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 东方证券房地产分析师竺劲表示，据测算，2020年、2030年我国租赁人口规模将分别达到2.2亿、2.6亿，相较目前约1.9亿的规模，仍有近40%的增长空间。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 10月31日，北京住房租赁新政正式实施，监管和服务平台同步上线。据了解，住房租赁监管平台将通过接口方式，对各类市场主体运行的网络交易平台进行管理。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 11月1日，合肥公共资源交易中心开始启动招标住房租赁交易监管服务平台软件，并要求11月30日前完成研发、通过测试并能上线运行。11月2日，成都住房租赁交易服务平台进行试运行阶段。该平台包括“我要出租、我要租房、签约备案、我要找中介、评价信息”等12项服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中银国际相关报告也指出，国家推动住房租赁市场的发展，以平衡房地产市场供需矛盾，平抑房价，推动住房向居住属性回归。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>展望　长效机制落地加速</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 发改委副主任宁吉喆此前表示，坚持“房子是用来住的，不是用来炒的”定位，国家反对投资投机性的取向不会变，但对于居民正常的住房要因地制宜、因城施策，逐步建立房地产调控的长效机制。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 不难发现，打击投资、投机、压缩房地产牟利空间，已成为各个地方楼市调控政策的着眼点，特别是对楼市金融端口的收紧。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 截至目前，已有超过40个城市进行限售，以增加住房投机成本。另据了解，减小牟利空间、保障性住房封闭运作也已成趋势。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 天津市国土房管局制定出台了《关于规范限价商品住房管理有关意见的通知》，通过严格资格审核、明确选房顺序、规范上市退出和转让及加强市场监管，进一步完善该市限价商品住房管理政策。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京共有产权住房政策也指出，购房人通过购买、继承、受赠等方式取得其他住房的，其共有产权住房产权份额由代持机构回购。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 雄安新区的住房制度则将执行积分购房。租赁10年后可进行积分购房，但买房后在一定期限内禁止出售。同时，房屋出售时，政府具有回购优先权，而其回购价格仅略高于同期银行本息的价格回购，避免房屋频繁“倒手”推高房价。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者了解到，住房租赁长效机制也正在落地。9月下旬，国务院法制办、住建部组成联合调研组，到多地对租赁条例等征求意见和建议，意在加快推进相关立法。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《住房租赁条例》将对租赁行为各方权责进行认定，对政府公共租赁平台建设与监管、住房租赁企业的房屋建设标准、装修设施标准和价格标准等方面予以规范，同时从税收、融资等方面对租赁企业予以支持。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国房地产业协会法律事务专业委员会秘书长康俊亮对《经济参考报》记者表示，租赁条例将成为我国第一部专门规范住房租赁的行政法规，进一步凸显了建立租售并举长效机制、加快租赁市场发展的重要性。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我国房地产调控思路已从此前的短期走向长期。”康俊亮表示，从房地产行业本身来看，长效机制已在路上。包括住房登记信息、土地登记信息全国联网；建立完善的市场化住房租赁制度；建立分类调控的土地供应机制；以及正在立法中的房地产税制度。</p> <p align="center"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今年第23号台风或将生成]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624563.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　记者从国家防总、水利部获悉：11月1日20时，菲律宾以东热带低压中心位于马尼拉西南方约370公里海面上，风力7级，气压1005百帕。据中央气象台预报，热带低压将以每小时15公里左右的速度向偏西方向移动，即将进入南海中东部海域，强度逐渐加强，可能发展为今年第23号台风，以后趋向越南南部沿海。</p> <p> 　　国家防总高度重视热带低压防御工作，立即向海南、广西、广东三省（区）防指和珠江防总发出通知，要求各地高度重视南海热带低压防御工作，细化落实各项防御措施，密切监视热带低压发展动态，加强应急值守和会商研判，强化预测预报，及时发布预警，提前做好近海养殖人员、海上作业人员等转移避险工作，确保热带低压影响海域渔船、作业船只、往来船只等处于安全区域，切实落实沿海重要基础设施、工矿企业等防风措施，尽最大努力减轻热带低压可能带来的不利影响，确保人民群众生命财产安全。</p> <br /> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[开创开发性金融服务国家战略新局面]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624564.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>胡怀邦</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171103/1509651332866_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　由国家开发银行支持建设的兰新铁路第二双线项目。<br /> 　　资料图片</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　党的十九大就新时代坚持和发展中国特色社会主义的一系列重大理论和实践问题阐明了大政方针，就推进党和国家各方面工作进行了战略部署，是我们党在新时代开启新征程、续写新篇章的政治宣言和行动纲领。作为服务国家战略的开发性金融机构，国家开发银行要深入学习、深刻领会十九大精神，以高度的政治责任感、奋发有为的精神状态和扎实有效的工作抓好会议精神的贯彻落实，不断开创开发性金融服务国家战略新局面。</p> <p> 　　以开发性金融服务经济社会发展</p> <p> 　　党的十九大确定了决胜全面建成小康社会、开启全面建设社会主义现代化国家新征程的目标。国开行站在新征程的起点上，总结回顾5年来的工作，对于更好地把握历史方位、明确发展方向、做出更大贡献具有十分重要的意义。</p> <p> 　　党的十八大以来，国开行在党中央国务院坚强领导下，深入贯彻稳中求进工作总基调，以新发展理念为引领，秉承使命、砥砺奋进，推动各项工作取得新成效。</p> <p> 　　服务国家战略作用更加凸显。5年来，国开行累计向实体经济提供融资支持16.5万亿元，减费让利降低企业融资成本1883亿元。坚定不移推进服务供给侧结构性改革，倾力支持重点领域和薄弱环节建设，累计发放精准扶贫贷款8551亿元，资金覆盖958个贫困县，易地扶贫搬迁惠及911万建档立卡贫困人口；发放棚改贷款3.2万亿元，帮助2000多万户棚户区居民出棚进楼。助力新型城镇化、京津冀协同发展、长江经济带建设等国家重大战略实施，支持轨道交通建设里程4600公里、高速公路1.2万公里、高速铁路1万公里。服务“一带一路”建设，向沿线国家发放贷款1789亿美元。在此过程中，国开行自身实现了稳健发展。从2012年末到2017年9月底，国开行资产总额从7.4万亿元增长到15.5万亿元。</p> <p> 　　深化改革取得重大突破。认真贯彻落实党中央国务院关于深化国开行改革的决策部署，提出并实施国开行深化改革“三步走”战略。5年来，长期债信问题得到永久解决，银行控股集团架构不断完善，新《章程》获批，解决了制约国开行发展的体制机制障碍。深化改革“三步走”战略成功实现，是十八大以来我国金融改革的一项重要成果，在国开行改革发展史上具有重要里程碑意义。</p> <p> 　　风险防控得到有效加强。面对重大风险事件不断暴露的严峻形势，国开行进一步强化风险意识，建设风险文化，切实增强与风险赛跑的紧迫感。把主动防范化解金融风险摆在更加重要的位置，加强风险预警，完善授信评审，强化全流程风险管控，完善审计管理体制，不断提高抵御风险能力。截至2017年三季度末，国开行不良贷款率连续50个季度低于1%，好于同业平均水平。</p> <p> 　　全面从严治党从严治行成效显著。国开行坚持“抓好党建、办好银行、支持发展”的办行方针，把加强党的领导和完善公司治理统一起来，不断加强党委自身建设，层层落实管党治党责任，营造了风清气正的政治生态和从业环境。</p> <p> 　　打牢思想政治基础，牢固树立“四个意识”，严格落实中央八项规定精神，认真开展党的群众路线教育实践活动、“三严三实”专题教育，推进“两学一做”学习教育常态化制度化。坚持正确的选人用人导向，认真落实中央巡视整改，推进内部巡视体制改革，强化监督执纪问责。</p> <p> 　　新时代要有新气象新作为</p> <p> 　　学习宣传贯彻党的十九大精神，是国开行当前和今后一个时期的首要政治任务。国开行将切实提高政治站位，结合实际，精心组织，周密部署，在学懂、弄通、做实上下功夫，确保把党的十九大精神传达好、学习好、宣传好、贯彻好，把全行干部员工的思想和行动统一到大会精神上来，把智慧和力量凝聚到落实大会提出的各项任务上来。</p> <p> 　　扎实开展形式多样的学习培训和宣传教育，迅速兴起学习宣传贯彻党的十九大精神的热潮。第一时间抓好传达学习，将十九大精神传达覆盖到全行每一名党员干部。要用心学习、用心领悟，通过多思多想，努力掌握党的十九大精神的政治意义、历史意义、理论意义、实践意义，真正做到入脑入心、融会贯通、学思践悟。</p> <p> 　　组织做好集中宣讲，总行党委委员带头深入基层宣讲，各单位主要负责同志在本单位做好宣讲，成立总行党委宣讲团开展巡回宣讲。认真开展多形式、分层次、全覆盖的学习培训，举办“一把手”专题读书班，开展处级以上干部集中轮训。统筹做好内宣和外宣，及时反映学习贯彻十九大精神的具体举措和实际行动。</p> <p> 　　准确把握党的十九大对经济社会发展的新部署新要求，更好地以开发性金融服务国家战略。按照新时代新使命新要求，结合国开行实际，把党中央提出的战略部署转化为自身的工作任务，进一步落实好服务实体经济、防控金融风险、深化金融改革，在促进我国经济社会发展中发挥更大作用。围绕国家战略重点，加大对实体经济的支持力度，大力支持深化供给侧结构性改革，继续做好扶贫和棚改等民生工作，积极支持京津冀协同发展、雄安新区规划建设、长江经济带建设，促进区域协调发展和新型城镇化，发展绿色金融，以“一带一路”为重点推进国际合作。深入推进改革创新，继续抓好国开行《章程》后续政策落实。完善总分行及子公司联动，加强母子公司市场化协同，优化集团客户管理，提升金融产品和服务供给质量。毫不松懈防控风险，保持资产质量稳定，确保不良贷款率持续控制在1%以内。</p> <p> 　　准确把握党的十九大对党的建设新的伟大工程的新部署新要求，深入推进全面从严治党从严治行。国开行党委要把政治建设摆在首位，不断增强“四个意识”，用习近平新时代中国特色社会主义思想武装头脑，严格遵守党章和党内政治生活准则，全面落实党的十九大关于加强和维护党中央集中统一领导的各项要求，自觉在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下履行职责、开展工作，坚决维护习近平同志作为党中央的核心、全党的核心的地位。层层压紧压实全面从严治党责任，提升基层党组织组织力和政治功能。坚持以上率下，严格执行中央八项规定，加强纪律建设，强化正风肃纪。建设高素质专业化干部队伍，既要政治过硬，也要本领高强，不仅要有担当的宽肩膀，还得有成事的真本领。</p> <p> 　　党的十九大提出了新目标新任务，鼓舞人心、催人奋进。国开行将认真学习贯彻十九大精神，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，不忘初心，牢记使命，把国开行办成更好体现党和国家意志的银行、更好满足人民日益增长的美好生活需要的银行，为决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴的中国梦作出新的更大贡献。</p> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[勇于担当 奋发有为 推动南水北调工程发挥更大效益]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624583.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京11月2日电&nbsp;国务院南水北调工程建设委员会第八次全体会议2日在北京召开，国务院副总理、国务院南水北调工程建设委员会主任张高丽主持会议并讲话。他强调，要贯彻落实党的十九大精神，认真学习领会习近平新时代中国特色社会主义思想，进一步把思想认识行动统一到以习近平同志为核心的党中央重大决策部署上来，勇于担当、奋发有为，推动南水北调工程发挥更大效益。</p> <p> 　　中共中央政治局常委、国务院副总理、国务院南水北调工程建设委员会副主任汪洋出席会议。</p> <p> 　　张高丽指出，南水北调工程是事关国计民生的重大战略性基础设施。经过各方面共同努力，南水北调工程各项工作取得了显著成效，工程运行平稳，综合效益明显，水质总体良好，移民稳定发展，资金使用规范，管理有序有效，关键技术实现突破。</p> <p> 　　张高丽强调，要突出关键环节和重点任务，继续扎实做好南水北调工程各项工作。要加强安全管理，深入推进规范化管理和运行监管，保证工程平稳运行。要强化监测保护，把“三先三后”原则落实到位，确保调水水质稳定达标。要做好移民帮扶，把该给的政策给足、该办的事情办好，促进移民和当地群众同步实现小康。要建立良好的节水、调水和用水机制，优化水量省际配置和调度，服务京津冀协同发展、长江经济带发展等重大战略，保障好雄安新区建设发展用水需求，推动工程充分发挥效益。要深入研究论证，有序推进后续工程建设准备工作。各地区各部门各单位要牢固树立“四个意识”，按照“三严三实”要求，强化协调配合，完善管理体制，落实支持政策，把南水北调工作抓实抓细抓到位。</p> <p> 　　汪洋指出，南水北调工程建成运营并取得巨大成效，再次验证了我国的政治优势和制度优势。要认真总结工程建设和运营积累的好经验、好做法，加快建立适应新时代要求的管理体制和运行机制，把南水北调工程打造成“清水走廊”、“绿色走廊”，让工程长期造福人民、造福社会。要加大对库区移民的帮扶力度，确保他们在全面建成小康社会中不掉队。</p> <p> 　　国务院南水北调办负责人在会上汇报了南水北调工程建设和运行管理工作有关情况。国务院南水北调工程建设委员会各成员单位负责人参加了会议。</p> <br /> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[前8月中国生产智能手机逾9亿部]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624526.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京11月2日电&nbsp;&nbsp;（记者高健钧）工业和信息化部电子信息司副司长乔跃山透露，今年1至8月，我国生产手机12.6亿部，其中智能手机9.37亿部。</p> <p> 　　乔跃山在2017中国智能生态创新大会暨第五届中国手机设计与应用创新大赛上还表示，我国智能手机在国际领域的话语权逐渐增强，出货量稳居世界前列，在智能硬件领域，规模不断扩大，APP层出不穷，涌现出一批创新企业。</p> <p> 　　“与此同时，我国智能终端产业还面临着不小的挑战，突出表现在设计同质化现象比较突出，仍然处于中等水平，智能硬件创新还停留在复制模仿阶段。”乔跃山说。</p> <p> 　　乔跃山认为，我国智能终端产业的发展要突破核心技术瓶颈，布局人工智能；抢占先机，迎接5G时代的到来；丰富智能硬件创新；构建良性的产业生态。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[无人货架能成为投资新风口吗？]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624518.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>海外网 孙任鹏</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2017-11/03/08/rmrbhwb2017110308p35_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　2017中国首届无人店及便利店展会现场。<br /> 　　人民图片发</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　在北京商圈的写字楼里，无人货架成为白领热议的焦点。没吃早餐，扫一袋面包；中午犯困，买瓶绿茶；加班肚饿，来点儿零食。与在便利店和网上购买相比，无人货架把商品放到了消费者触手可及的地方，节约了时间和空间成本，尤为方便。</p> <p> 　　据中商产业研究院发布的《2017年中国无人货架市场前景研究报告》，截至9月末，已经有至少16家无人货架获得投资，其中不乏单笔融资金额过亿元的案例，最高融资额达3.3亿元，总额超过25亿元。无人货架在短时间内屡屡刷新融资金额，成为新零售风口下的一匹黑马。</p> <p> 　　</p> <p> 　　国内爆红</p> <p> 　　“以前在工作时间想出办公室买点东西也得偷偷摸摸的，怕被领导看见了说我开小差儿，怕被同事看见了说我工作太清闲。自从有了无人货架，这些都不怕了。”刘醒在北京中关村某互联网公司工作，据她观察，零食在他们公司有着不小的需求量。每到下班时，无人货架上总有些商品销售一空。</p> <p> 　　在刘醒看来，无人货架的出现可以说是公司为员工谋的小福利。在她所在的公司，每隔一周，公司还会付款为员工买零食。</p> <p> 　　无人货架通常会放在一家企业的办公室内部，当消费者选中某样商品后，扫码付款即可。无人货架并不是新出现的事物，有不少网友就吐槽说这是2.0版的无人售货机。事实上，与传统的无人售货机相比，现在的无人货架也的确是其升级版。不同之处在于，旧式的无人售货机是封闭式的，需要付款后才能拿到商品，无人货架则是开放的，消费者可以自由拿取。在精准销售上，无人货架更胜一筹。它会在后台记录消费者的购买商品数据及频率，可以为消费者精准推销商品。此外，无人售货机属于强制付款，而无人货架则大部分靠自觉。</p> <p> 　　无人货架的便利性让其大受欢迎。而且它还贴着“共享经济”和“新零售”这两个时下最火的标签。因此，无人货架顺理成章地得到了资本市场的追捧，很多创业者竞相进入无人货架领域，希望能率先占领这块市场。</p> <p> 　　据业内人士称，无人货架其实是切入了零售行业的“真空地带”。随着电商的兴起，线上对线下卖场的冲击严重。一些大卖场因租金、物业、人工成本等原因裁员关店。但无人货架投入小，人力成本低，又能满足顾客及时性的需求，所以未来大有可为。</p> <p> 　　海外遇冷</p> <p> 　　无人货架在中国成为新一轮的风口明星，不到半年就吸引了资本的注意。然而，在海外，无人货架却不太受欢迎。</p> <p> 　　据媒体报道，谷歌的两位前员工推出了创业项目：酒窖智能无人货架，并获投250万美元资金。创始人麦克唐纳介绍，酒窖用到了机器学习技术，会通过该技术不断重估某一地区需求量最高的100件商品。例如，在一个女学生联谊会所，年轻女性可能会定期购买椒盐脆饼干、卸妆水等；在公寓大楼，居民可能会定期购买卫生纸、意大利面和糖果。麦克唐纳分析：各个社区通常都会有相对雷同的偏好，希望通过研究他们的购物行为，最终能够了解一座公寓大楼的人的需求跟另一座公寓大楼的人有什么不同。在商品提供上，可以针对相邻的两栋公寓进行定制化。</p> <p> 　　然而，出人意料的是，酒窖智能无人货架推出后并没有那么受欢迎，反而在各大媒体、社交网络上招来了一片骂声。从搜集到的信息来看，酒窖智能无人货架最主要引起反感的原因是冲撞了消费者从小对街边店就有感情的心理需求。</p> <p> 　　在其他国家，无人货架似乎也不受欢迎。在日本留学的张金（化名）表示，日本目前很少设置无人货架，大部分都是无人售货机。“无人售货机就很方便，为什么还要用无人货架呢？二者的主要差别不就是是否能够摸得到产品吗？在我看来区别不大。”</p> <p> 　　与张金的观点类似，定居澳大利亚的王玮也表示，在她工作的区域并没有看见无人货架，大都是无人售货机。“无人货架是开放式的，难道不怕有人拿了就走吗？无人售货机是封闭的，买东西是必须要付钱的。”</p> <p> 　　争议不断</p> <p> 　　无人货架正值风口，资本和争议携伴而行。</p> <p> 　　有投资人认为，无人货架解决了消费者购买商品“最后100米”的问题，给人们生活带来极大便利。而且与网络购物相比，无人货架满足了“所见即所得”的需求。因此，无人货架无疑是新零售赛道上少有的千亿级别的大机会，一大批无人货架创业公司开始“攻城略地”。对此，金沙江创投合伙人江澜曾撰文指出：无人货架门槛不够高，市场上很快会进入很多个玩家，难防守。从货架投放来看，现在各家的做法差别不大，商品差异也不大，大家都在齐头并进向前冲的阶段。根据公开消息统计，去年下半年以来，已有超过10个无人货架项目累计获得数亿元融资，共有20多家风险投资或私募股权投资入局。</p> <p> 　　然而投资界也有不同的声音。</p> <p> 　　“目前还没有任何一家无人货架企业对外公布过能够核算销售利润的有效数据。”在零售业界，还有不少这样的声音。一些业内人士认为，要冷静看待无人货架，因为“这个世界上是没有单靠自觉或道德就能把一个生意做下去的”。究其原因，则不得不提起无人货架的开放式售卖方式。无人货架只有一个小小的摄像头进行拍摄，付款全凭自觉。尽管它大多设置在办公室里，属于熟人社会，很多人碍于“面子”不得不付款，但在实际操作中，仍有一些人“拿了就走”。</p> <p> 　　“目前来看，市面上还没有一家无人货架到了爆发的程度。”华创资本合伙人王道平认为，无人货架的壁垒不是很高，所以这个领域相对比较容易进入，同质化严重。“此外我还有两点担忧，一方面是随着竞争的越来越激烈，办公室无人货架落地的成本未来可能会提升。还有一方面就是无人货架的丢失率如何解决的问题。”</p> <p> 　　“不要低估了人性的贪婪，不要高估了白领们的素质。”一位业内人士如是说。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[山水林田湖草，一个都不能少]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624560.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>本报记者 杨文明 柯仲甲 杨 柳</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171103/1509649724967_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　制图：蔡华伟</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　党的十九大报告指出，加大生态系统保护力度。“像对待生命一样对待生态环境”，正成为越来越多人的共识。</p> <p> 　　在大兴安岭深处，林场职工放下伐木斧，吃起了森林生态饭；在各种类型的自然保护区，一些曾经濒临绝迹的野生动植物，种群数量不断得到恢复；养育了众多人口的耕地、河流、湖泊，有了休养生息的机会……对生态系统的保护，是一项长远工程。接下来，还有哪些紧迫任务？如何更好落实到行动上？</p> <p> 　　构建生态廊道和生物多样性保护网络</p> <p> 　　保护区里的黑颈鹤越来越多</p> <p> 　　尽管坐在县城的办公室就能对保护区进行远程实时高清监测，云南会泽黑颈鹤国家级自然保护区管理局局长宦国跃只要有空，还是要开车两个小时到保护区内走一走，“习惯了，再说保护区内环境可比办公室强多了”。</p> <p> 　　来不过九月九，去不过三月三，今年黑颈鹤来得格外准时。“一起来的，还有赤麻鸭、斑头雁，虽然我们保护区名称上只有黑颈鹤，可是整个保护区已经记录到了177种鸟类。”宦国跃说，从县级保护区到国家级保护区，会泽的黑颈鹤保护已经走过了30多年，黑颈鹤数量也从最初的20多只增加到了800多只，“黑颈鹤繁殖比较慢，能有今天的保护成绩实为不易”。</p> <p> 　　“十九大报告指出，实施重要生态系统保护和修复重大工程，优化生态安全屏障体系，构建生态廊道和生物多样性保护网络，提升生态系统质量和稳定性。自然保护区物种集聚，也是生物多样性保护的重点区域。”宦国跃告诉记者，会泽保护区的生物多样性调查工作今年就能完成，今后将不再引入外来物种，尽量实现自然修复。</p> <p> 　　“十九大报告提到要还自然以宁静、和谐、美丽。自然保护区更要宁静，如今，我们要求外来人员进入保护区都要申报，就是要尽量减少人类活动对动物的影响。”宦国跃说。</p> <p> 　　不止是会泽黑颈鹤国家级自然保护区，截至2016年年底，云南省已建设各类型自然保护区159个、国家公园8个、森林公园41个，有效保护了珍稀濒危野生动物集中分布地和典型生态系统。云南省森林公安也先后组织开展了候鸟行动、天网行动、利剑行动等一系列严打行动，对走私、贩运野生动物重点地区、重点部位、重点线路进行专项整治。近5年来，云南省每年投入野生动植物保护的专项资金在8000万元以上，通过加强森林资源保护、珍稀濒危野生动植物和自然保护区保护等工作，云南生物多样性保护管理工作取得新突破。</p> <p> 　　“十九大报告指出，坚持人与自然和谐共生。这对生态文明建设提出了新要求。”云南省林业厅厅长冷华表示，将坚决保护好云南宝贵的森林、湿地、生物多样性资源。</p> <p> 　　完善天然林保护制度</p> <p> 　　放下伐木斧，开起农家院</p> <p> 　　“绿水青山不仅是我们的金山银山，更是子孙后代的绿色银行。”提到党的十九大报告，黑龙江省伊春市上甘岭林业局溪水森林经营所党总支书记郑奇松非常振奋，“党的十九大报告指出加大生态系统保护力度，我们所上上下下都充满了干劲。”</p> <p> 　　2013年，郑奇松所在的溪水森林经营所全面停伐，所里的人也经历过一段迷茫的时光。“但这几年的经历告诉我们，只有扎扎实实保护好森林生态，森林才会把金山银山回馈给我们。”郑奇松是一名老林区人，对此感受颇深，“原先就是砍树，啥也不琢磨。现在我们发展的路子可多了！林游（森林旅游）、林畜、林农、林菌四大产业，每一项都离不开良好的森林生态。”</p> <p> 　　翻开溪水的发展规划，“森林生态”渗透在字里行间——依托溪水国家森林公园得天独厚的森林资源，发展生态旅游业；种植360亩无公害香瓜，实现年产值367万元；林下禽畜综合养殖区项目，一年销售收入234万元；还是依托绿水青山的生态优势，180万袋木耳栽培项目，能为职工带来292万元收入……</p> <p> 　　“不好好保护森林，哪有发展的底气？”郑奇松说。</p> <p> 　　溪水的变化，在放下伐木斧的林场职工身上体现得更为生动。“去年一年就挣了10多万元，还有外国客人来我家呢！”村西边的杨秋娥大娘和她的老伴刘养顺大爷都是林场职工，去年他们在经营所的鼓励下开办了农家院，生意好得出乎意料。“咋也没想到，有那么多人看上了这儿的森林和空气。”杨大娘脸上笑开了花。</p> <p> 　　“像这样的农家院，我们所里现在一共有12个，职工们打心眼里认识到了良好的森林生态带来的好处，愿意成为护绿人、栽树人。”郑奇松说，“职工收入年年往上蹭，从2015年的人均15302元到2016年的20707元，再到今年预计达到27187元，都是托了森林保护的福，也让我们更加坚定了保护森林的决心！”</p> <p> 　　扩大轮作休耕试点</p> <p> 　　节水养地，农民受益</p> <p> 　　深秋，华北平原广袤农田里的小麦已露出头。但在河北巨鹿县张王疃乡高马庄村，这里的1040亩耕地却正在“休养”。两台深耕机正穿梭其中，进行土地深松作业。</p> <p> 　　村民李书俊说，以前收割完玉米会种植冬小麦，实现一地两收，“冬小麦耗水大，生长期降雨少，家里曾打200米的深井用来浇地。现在不种冬小麦了，不仅节水，还能养地”。</p> <p> 　　休耕后，为了不弃耕、不废耕，巨鹿县农业局统一组织农机开展土地深松深耕作业。“深松作业能疏松土壤，改善耕层结构，增强土壤蓄水保墒和抗旱排涝能力。通过压减小麦种植，项目区亩均减少地下水开采180立方米，每年可实现地下水压采8308.8万立方米。”巨鹿县农业局休耕项目负责人党自彪介绍。</p> <p> 　　对河北省来说，休耕更大的意义在于节水。2014年以来，河北在地下水漏斗区的41个县开展了季节性休耕尝试，实行“一季休耕、一季种植”，将主要依靠抽取地下水灌溉的冬小麦种植面积适当压减，由原来的一年种两茬作物减为一茬，降低资源利用强度。</p> <p> 　　2017年，河北省秋季季节性休耕面积达200万亩。在传统的小麦种植季节进行休耕，节水效果非常明显。河北省农业部门通过对11个县（市、区）73个休耕点进行调查，结果显示，休耕期间土地平均每年可减少灌溉3.8次，每年每亩节水达到180立方米。</p> <p> 　　休耕之后少种一季冬小麦，农民收益如何保证？巨鹿县观寨乡张文言村种植大户张绍刚算了笔账：休耕前，每亩地收获小麦900斤、玉米1300斤，除去两季作物的种子、化肥、水电、人工等费用，以及付给农民的土地流转租金，每亩地纯收入四五百元。季节性休耕后，每亩地可领取补贴500元。</p> <p> 　　“关键是省心了！”张绍刚说，“另外，休耕地力增强了，化肥用量少，玉米长得好，价钱也卖得好。在休耕期，我们还可以就近或外出打工，又可以获得一笔收入。”</p> <p> 　　“党的十九大报告指出，严格保护耕地，扩大轮作休耕试点，健全耕地草原森林河流湖泊休养生息制度，建立市场化、多元化生态补偿机制。因为休耕，原先用水透支的耕地，达到了部分涵养水源的目的。我们将深入贯彻落实十九大精神，积极推进休耕政策的实施，推广种地养地和综合治理相结合的生产技术模式，引导农民转变生产理念，实行绿色种植，最大限度地涵养水源、保护耕地。”巨鹿县农业局局长赵保宽说。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 12 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十部门联合发文 到2020年快递绿色包装材料五成可降解]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624561.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，记者从国家邮政局获悉：日前，国家邮政局、国家发改委、科技部等10部门联合发布《关于协同推进快递业绿色包装工作的指导意见》（以下简称《指导意见》）。</p> <p> 　　《指导意见》明确了“十三五”期间快递业绿色包装工作要实现的三大目标，即绿色化、减量化、可循环取得明显效果，科技创新和应用水平大幅提升，治理体系日益完善。到2020年，可降解的绿色包装材料应用比例将提高到50%，基本淘汰重金属等特殊物质超标的包装物料，基本建成专门的快递包装物回收体系。主要快递品牌协议客户电子运单使用率达到90%以上，平均每件快递包装耗材减少10%以上，推广使用中转箱、笼车等设备，编织袋和胶带使用量进一步减少。基本建立快递业包装治理体系。</p> <p> 　　我国快递业包装总量庞大、种类繁多、增长迅速，包装废弃物对环境造成的影响不容忽视。妥善处理快递包装问题对于节约资源、保护环境和促进快递业健康可持续发展具有重大意义。为此，《指导意见》提出了七项重点任务：</p> <p> 　　一是完善快递业绿色包装法规标准。推动出台《快递暂行条例》，明确鼓励使用可降解、可重复利用的环保包装材料。完善快递业绿色包装标准体系，制定实施《快递封装用品》系列国家标准、快递包装以及胶黏剂相关绿色产品评价标准，推广1200mm×1000mm标准托盘，加快推动相关标准有效衔接。</p> <p> 　　二是增加快递绿色包装产品供给使用。引导和支持各类企业加大对快递绿色包装产品研发、设计和生产的投入，健全快递包装生产者责任延伸制，鼓励生物基材料环保包装制品的研发、生产和使用。鼓励在电商产品和快递的仓储、运输、配送、分拣、加工全过程推进可循环包装、减量包装和可降解包装。</p> <p> 　　三是实施快递包装产品绿色认证。构建统一的快递包装产品绿色标准、认证、标识体系。按照“公平、公正、公开、自愿”的原则开展快递包装产品绿色认证，引导和支持电商企业、快递企业使用绿色包装产品或通过快递包装产品绿色认证的包装产品。</p> <p> 　　四是开展快递业绿色包装试点示范。支持快递企业开展“工业产品生态（绿色）设计”试点，在主要品牌快递企业和快递物流信息平台企业开展绿色包装应用试点，鼓励主要品牌快递企业和各类环卫企业、回收企业联合开展“快递业+回收业”定向合作试点。支持一批符合条件的快递示范园区建设成为绿色园区。</p> <p> 　　五是做大做强快递绿色包装产业联盟。</p> <p> 　　六是建设快递包装回收示范城市。</p> <p> 　　七是强化快递业绿色包装宣传引导与教育培训，将每年11月第一周作为“绿色快递宣传周”。</p> <br /> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[短期起伏无碍人民币国际化大势]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624528.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　环球同业银行金融电讯协会（SWIFT）近期发布的数据显示，人民币在国际支付中的市场份额与两年前相比有所下滑。一些西方媒体便认为“人民币国际化进程已稍显停滞”。</p> <p> 　　但从中国经济稳健增长和金融改革开放的大势、市场驱动的贸易和投资需求以及“一带一路”倡议的实施来看，人民币的国际使用从长期来看必然增加，人民币国际化发展向好的趋势并未改变。</p> <p> 　　SWIFT的数据显示，今年9月人民币在国际支付中的市场占有率回落至1.85％，低于两年前的2.45％。分析认为，中国管控资本流出、人民币信用证使用减少、离岸人民币存款下降和对人民币贬值的担忧是导致人民币国际支付份额暂时下降的主要原因。</p> <p> 　　但从贸易和投资需求来看，人民币国际化的市场驱动力并未改变。人民币的国际地位仍然远低于中国在全球经济或全球贸易中所占的份额。目前中国经济占全球国内生产总值的约15％，中国进出口贸易额占全球贸易总额的约12％，但人民币在国际支付中的份额尚不足2％，贸易结算对人民币的需求还有很大的增长空间。</p> <p> 　　伴随人民币加入国际货币基金组织特别提款权（SDR）货币篮子、中国A股纳入摩根士丹利资本国际公司（MSCI）新兴市场和全球基准指数、香港与内地债券市场互联互通（“债券通”）合作上线，中国与全球金融市场的联系日益紧密，全球投资者对人民币资产配置的需求也会明显增长。</p> <p> 　　花旗银行中国首席经济学家刘利刚认为，鉴于中国经济和金融市场的规模，在不久的将来，机构投资者如果想要获得高于基准水平的回报率，就一定要配置人民币资产，而2017年可被视为人民币深度参与全球资产配置的转折点。</p> <p> 　　与此同时，“一带一路”建设将加快人民币被用作全球贸易、融资和投资货币的步伐。SWIFT的数据也显示，过去3年人民币业务在哈萨克斯坦等中亚国家和马来西亚等东南亚国家增长前景良好。截至去年底，有60多个国家和地区将人民币纳入外汇储备，体现出国际社会对人民币国际使用功能的进一步认可。</p> <p> 　　当然，人民币国际化也面临一些挑战，包括人民币能否以相对稳定的汇率进行兑换、对冲人民币汇率风险的工具和成本如何、能否为全球投资者提供多样化和流动性充足的人民币计价资产等。这些均需要中国在建设现代化经济体系的历史进程中逐步得到化解。</p> <p> 　　SWIFT认为，中国的长远战略依然是促使人民币成为深受信赖、使用广泛的储备和结算货币，以广泛用于往来中国的国际贸易、商业支付和资本市场投资，一些新的发展动态有望在未来数年支持人民币的国际使用恢复增长态势。</p> <p> 　　应当看到，中国经济稳定发展的态势没有变，人民币国际化的市场驱动力没有变，这是人民币国际化最重要的基础和支柱。中国人民银行副行长易纲今年初表示，人民币国际化是一个中长期战略，要保持定力，稳步实现目标。</p> <p> 　　虽然人民币国际化进程中可能会发生一些起伏，但只要中国继续推动改革、成功实现经济转型，人民币国际化自然水到渠成。</p> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2016年我国接收国内外款物捐赠1392.94亿元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624559.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，中国慈善联合会在京发布《2016年度中国慈善捐助报告》。数据显示，2016年我国全年接收国内外款物捐赠共计1392.94亿元，社会捐赠总量创历史新高。</p> <p> 　　据介绍，中国慈善联合会对2016年度国内（不含香港、澳门特别行政区和台湾地区）的公开捐赠数据进行了全年监测、统计和分析。《报告》收录了各主要媒体披露的大额捐赠数据（单笔金额超过10万元，以实际到账金额为准）。2016年，我国接收国内外款物捐赠共计1392.94亿元，同比增长25.65%，无论金额还是增幅均创下历史纪录。</p> <p> 　　2016年，我国慈善捐赠的主要来源依然是企业，贡献了908.20亿元，其中民营企业贡献近五成；个人捐赠紧随其后，为293.77亿元，二者相比上年均有增长，其中个人捐赠发展迅速，比上年增加73.52%。2016年，我国慈善捐赠最关注的3个领域依次是教育、医疗健康、扶贫与发展。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界500强在山东投资加速 签约外资项目115个]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624527.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据新华社济南11月2日电&nbsp;&nbsp;（记者张志龙）记者从山东省商务厅获悉，今年山东加大对世界500强公司的招商力度，前9个月已与51家世界500强公司签约外资项目115个，总投资203.7亿美元，投资增幅明显。</p> <p> 　　据山东省商务厅介绍，前9个月山东与来自美国、韩国、法国、日本等11个国家的51家世界500强公司签约外资项目115个，总投资203.7亿美元，合同外资额71.2亿美元，涵盖现代服务业、高端制造、环境治理等22个行业领域，引进涉及新技术、新产业、新业态、新模式的一批亮点项目。</p> <p> 　　据介绍，与2016年前9个月相比，签约500强公司增加2家，合作项目增加18个，总投资增加69亿美元，增长51.2％；外资额增加15.9亿美元，增长28.8％。签约项目中，已有24家世界500强公司投资的44个项目落地，合同外资10.5亿美元。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[京津冀将遭遇雾霾天 北京等地或达严重污染]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624472.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>高敬</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京11月2日电(记者高敬)据环境保护部2日消息，11月4日至8日，京津冀及周边地区将出现一次区域性重污染天气过程，北京市6日可能达到严重污染。</p> <p> 　　据介绍，自11月4日起，受低压系统和区域性长时间强逆温等不利气象条件影响，京津冀及周边地区整体扩散条件较差，区域内各城市传输影响明显，大气污染物易在太行山前城市形成积聚。</p> <p> 　　预计11月4日至7日，京津冀中南部、山西南部、山东西部和河南北部将出现重度污染，其中6日前后污染物浓度达到峰值，京津冀中南部和山东西部部分城市可能出现严重污染。7日晚至8日，受冷空气影响，扩散条件自北向南逐步改善。</p> <p> 　　北京市11月4日空气质量以轻度污染为主，5日至7日空气质量达到重度污染，其中6日可达到严重污染。自7日晚间开始，受冷空气影响，空气质量逐渐好转。</p> <p> 　　环保部已向北京市、天津市、河北省、山西省、山东省、河南省人民政府通报空气质量预测预报信息，要求根据实际情况及时启动相应级别预警，切实落实各项减排措施，缓解重污染天气影响，最大限度保障人民群众身体健康。</p> <p> 　　目前环保部派驻京津冀大气污染传输通道城市的各强化督查和巡查组，将重点督查各地重污染天气应急预案的启动和应急减排措施落实情况。　　　　　　　　　　　　</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10万余支假冒品牌牙膏被查 你用的牙膏有问题吗？]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624474.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，安徽来安警方破获了一起特大商标假冒案，查获假冒云南白药等品牌牙膏10万余支，涉案金额1500余万元，波及10余个省份。经查，这些售假团队全国流窜，均以极低价格向全国各地药房兜售假冒注册商标的商品。假牙膏包装仿真度较高，一般无法从包装上辨别真假，你了解如何辨别真假牙膏吗？</p> <p align="center"> <img alt="__.thumb_head" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/thumbnails/434194/__.thumb_head.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　资料图</p> <p> 　　波及10余个省份，遍布两千多家药店，10万余支假冒云南白药、佳洁士、黑人等品牌牙膏“隐匿”市场，涉案金额1500余万元…近日，安徽来安警方发布了“3.20特大假冒商标案”破获结果。</p> <p> 　　<strong>低价推销假冒牙膏</strong></p> <p> 　　今年的3月，在安徽滁州来安，一女子自称“云南某牙膏公司业务员李某”，以公司做活动为诱饵，低于正常进价一半价格向县城内各大药店推销牙膏。一药店根据“李某”提供的资质向“李某”订购了一批价值近万元的牙膏，两天后药店负责人发现该批牙膏的规格与实际重量不一致，随后报警。</p> <p> 　　警方迅速展开初查，发现“李某”提供云南某公司的营业执照编号对应的是“郑州某医药有限公司”，产品检测报告中的“国家轻工业化妆品洗涤用品质量监督检测云南站”是虚构单位，而“李某”的真名叫朱某某（化名）。</p> <p> 　　<strong>涉及10多省20余地市</strong></p> <p> 　　经过研判，警方发现朱某某的售假团队仅仅是整个制假售假网络中的一个分支，该犯罪网络的制假源头位于河北廊坊、广东汕头。销售网络遍布全国10省20余地市，在安徽、北京、山东、江苏、浙江、四川、重庆、青海、西藏、河北、内蒙古等地均有物流交易记录，涉案金额数千万元，涉及各类知名日化用品商标，核心涉案人员达50余人。</p> <p> 　　经查，2016年10月以来，嫌疑人孙某、王某等人在河北廊坊某地制假窝点大肆生产假冒云南白药、佳洁士、高露洁、黑人、中华、舒适达、六神等日化商品。销售头目李某某伙同朱某某、陈某某、康某某等人组成数十个售假团队全国流窜，均以极低价格向全国各地药房兜售假冒注册商标的商品。</p> <p> 　　<strong>查获假冒牙膏10万余支</strong></p> <p> 　　据介绍，警方在8月31日抓获主要犯罪嫌疑人康某后，在全国5省10余市公安机关的配合下收网，共立、破案8起，抓获犯罪嫌疑人33名，采取刑事强制措施7人；打掉犯罪团伙3个，捣毁制售假窝点6处；查获假冒云南白药等品牌牙膏10万余支、制假包材30余万件、制假原料5万吨、制假设备3套、假商标压痕模板14块；涉案金额1500余万元。</p> <p> 　　<strong>牙膏辨真假</strong></p> <p> 　　假牙膏包装仿真度较高，一般无法从包装上辨别真假。</p> <p> 　　辨别假牙膏，首先要看稀稠度，如果挤牙膏时费力或特别稀湿，说明质量有问题。</p> <p> 　　其次还可以将牙膏挤在毛边纸上，用手指均匀摊开后，看纸的反面是否渗水，质量好的牙膏很少渗水。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中企承建科特迪瓦苏布雷水电站竣工]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624386.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　据新华社科特迪瓦苏布雷11月2日电&nbsp;&nbsp;（记者陈晨、许凤）中企承建的科特迪瓦最大规模水电站——苏布雷水电站竣工典礼2日在科西部苏布雷举行，科总统、总理等出席仪式。</P><P>　　科总统瓦塔拉在致辞中表示，科政府对中企承建的这座水电站的建造质量和速度非常满意。他感谢两国建设者的辛勤努力，科特迪瓦愿同中国开展更多真诚合作。</P><P>　　该水电站由中国电建下属的中国水利水电第五工程局有限公司承建。经过56个月的工期，总装机容量为275兆瓦的苏布雷水电站全线竣工，如今正式交付科方使用。</P><P>　　苏布雷水电站位于萨桑德拉河上纳瓦瀑布附近，是科国家能源平衡战略核心项目。它的建成为改善该国电力供应发挥巨大作用。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 21 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OLED屏，未来智能手机标配？]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624385.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>本报记者 余建斌</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　随着三星Note&nbsp;8和苹果iPhone&nbsp;X等旗舰手机的发布，OLED全面屏成为消费者和业界关注的热点。这也是十年来苹果手机首次“抛弃”液晶显示屏（LCD），选择由三星供货的OLED屏幕，对于智能手机尤其是国产智能手机行业，具有风向标的意义。</p> <p> 　　OLED即有机发光二极管，属于新的显示技术“明星”。它做成的显示器很薄、很轻，甚至“很柔”，这是液晶显示无法做到的。三星显示技术人员介绍说，由于材料利用了自然发出的光源，OLED屏可以展现出近乎自然的颜色。在对比度、室外能见度、可视角度等方面也具有明显优势。利用OLED的材料优势，可弯曲屏幕、裸眼3D屏幕、屏内指纹识别等新技术都能在手机上实现。AMOLED是OLED的一种，目前，AMOLED柔性显示屏已开始被使用在高端手机上。</p> <p> 　　“用户对显示的需求可概括为薄、轻、省（电）、好，OLED最适合应用的领域就是手机。”清华大学教授、液晶显示专家张百哲说，基于这类特点及优势，OLED屏可被广泛应用于智能手机、平板电脑、智能手表、运动智能环、VR等移动电子设备，市场规模正在不断扩大。</p> <p> 　　我国是全球最大的智能手机制造和销售国家。据统计，2016年，全球81.1%的手机在中国制造。全球前五位手机厂商中，除三星、苹果，其他三家是华为、OPPO、VIVO等中国品牌。对正在往高端发展、进行差异化竞争的中国智能手机品牌来说，OLED在智能手机上的应用影响巨大。目前，OPPO、VIVO、华为、金立、魅族等厂商均开始生产搭载OLED屏幕的中高端手机。据不完全统计，截至去年底，在中国上市的OLED屏手机已有30多款。</p> <p> 　　自2008年三星首次在智能手机上应用OLED屏幕以来，智能手机行业目前已成为OLED的主要市场。市场调查机构数据显示，2016年智能手机使用OLED屏幕达到3.85亿个，占全球OLED总产量的93.4%。OLED屏在智能手机面板市场的占有率从2015年第二季度的34.1%增长到2017年第二季度的44.4%。随着最新的OLED全面屏成为趋势，未来对OLED屏的需求会进一步扩大，到2018年OLED有望超过LCD成为智能手机面板市场的第一位。</p> <p> 　　尽管三星在显示行业十几年中都处于龙头位置，并早已实现OLED屏的量产，但市场的庞大需求引来京东方、华星光电、和辉光电、维信诺等中国显示面板厂商入局。例如去年12月，和辉光电位于上海的第六代OLED生产线启动建设。业内估计，国内各家厂商已在OLED开发与生产方面投入上千亿元人民币，新建产能预计到2020年左右稳定批量出货。</p> <p> 　　中国光学光电子行业协会液晶分会常务副理事长梁新清认为，三星在中小尺寸OLED屏上的成功应用带来了这项技术的发展，也对中国的显示产业起到了推动作用，但中国显示产业应该随着技术的进步，在小尺寸AMOLED产品上抓住大的发展机会。</p> <p> 　　对于OLED国产化的发展前景，张百哲认为，虽然目前国内厂商的投资力度很大，但从技术角度看，难度相对比较大。此前三星研发OLED屏时被日本业界评价“三星量产OLED屏相当于倒立着爬富士山”。梁新清也认为，在中小尺寸OLED方面，三星坚持开发了10多年，在良率提升上就花了起码四五年的时间，中国厂商要有充分的思想准备。</p> <p> 　　关于未来显示技术发展方向，张百哲介绍说，新一代OLED屏已在研发，比如三星研发的无需佩戴3D眼镜也能观看3D画面的OLED，以及卷起后只有一个手指厚度的可卷曲OLED。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 20 版）</span></p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南水北调中线年度调水启动 57.84亿立方米江水解渴北方]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624397.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京11月2日电&nbsp;&nbsp;（记者赵永平）记者从国务院南水北调办获悉：南水北调中线一期工程自11月1日起进入2017—2018调水年度，年度计划陶岔入渠水量57.84亿立方米，向各省市分水量51.17亿立方米。目前，中线水源丹江口水库水位达167米，为历史最高水位，水量充足，为中线年度调水奠定了良好基础。</p> <p> 　　据了解，10月31日，南水北调中线完成2016—2017年度调水任务，入渠水量44.92亿立方米，超过计划供水量3.62亿立方米。水质各项指标稳定达到或优于地表水Ⅱ类。</p> <p> 　　南水北调中线工程已完成3个调水年度的供水任务，累计入渠水量106.85亿立方米。其中，向河南供水37.82亿立方米，向河北供水11.68亿立方米，向天津供水22.84亿立方米，向北京供水28.44亿立方米，工程效益好于预期。工程质量良好，移民稳定。</p> <p> 　　自2014年12月12日中线一期工程正式通水以来，已平稳运行1055天。工程惠及北京、天津、石家庄、郑州等沿线19座大中城市，5310多万居民喝上了南水北调水。</p> <p> 　　中线一期工程通水3年来，北京、天津、河北、河南沿线受水省市供水水量有效提升，居民用水水质明显改善，地下水水位下降趋势得到遏制，部分城市地下水水位开始回升，城市河湖生态显著优化，社会、经济、生态、减灾效益同步显现，已成为沿线大中城市的生命线。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 12 版）</span></p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“中国投资带给美国更多机会”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624387.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>本报驻美国记者 章念生 高 石</author>
            <description><![CDATA[<div id='paper_pc_play' align="center" style="padding:10px 0 15px 0"> <embed id="MediaPlayer460" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8yNi9jZTY2OGRiYy1lNDMzLTQ5MmQtYmU4MS04ZTBiMTdiMGM3MWUueG1s/skin/2/autonext/0/norecomm/1/playerByOsmf.swf" width="525" height="400" loop="true" autostart="true" wmode="transparent"></div> <TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171103/1509652126946_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　位于美国得克萨斯州米德兰的新潮能源中美合作油田勘探项目的储油罐集群。目前，在西得克萨斯州地区的能源产业领域，来自中国的直接投资数额十分可观。</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171103/1509652131986_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　中国山东新潮能源公司并购的美国巨浪能源公司员工展示新潮能源中美合作油田勘探项目中运用的循环水。<BR/>　　本报记者 高 石摄 </p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-11/03/22/rmrb2017110322p14_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　“我们非常珍惜中国投资带给我们的这份工作！”在得克萨斯州米德兰，安排钻井生产的乔·弗莱明见到记者时，一再表达自己的这一心情。指着会议室墙上悬挂的“生产分工示意图”，乔说，每天每人干什么，都在这张图表上体现。</P><P>　　的确，挂满一墙的这张“路线图”，清清楚楚标记着每一位员工的工作任务。每天都在更新。这张表格分为地点、任务、资源、风险以及完成、授权情况等，详细记录着油田生产的每一步。“是中国的投资，让我们对未来充满希望。”乔说。</P><P>　　中国企业来到这里之后，节约无处不在</P><P>　　作为中国山东新潮能源股份有限公司收购的一家子公司，美国巨浪能源公司在4个月之内，即盖起了办公室，实现了商业运营。两年之内，资产从3亿美元增加到20亿美元，建立一支96人的专业团队，450个合同承包商。与传统的运作方式相比，省下大量费用。</P><P>　　公司首席执行官德克斯特为记者算了一笔账：14个半月，公司拥有的胡普尔产区开始运营，节约成本200万美元；3个月之内，让莫斯·克里克产区开始运作，节约200万美元服务过渡费；2015年11月以来，用了不到两年的时间，已实现产量稳步增长……</P><P>　　“作为企业，我们必须尽可能节约，降低成本。”德克斯特说。</P><P>　　在油价低迷的背景下，降低成本才能有出路。开采页岩油需要高科技。一般来说，开采页岩油，技术要求很高，一般是向地下挖掘2英里，再从2英里深处横向开采2英里。在此情况下，工程进度每减少一天，就能节约数万美元。而高科技的运用，更是直接关系到油田开采成本。</P><P>　　在油田办公楼里，记者看到了一块大屏幕，那里连接着各个油井的开采情况。由于油田分散，他们采用了无线监控模式。“虽然这需要多投入几十万美元，但我们的监控技术领先于同一地区的其他同行，将在未来占据先机。”负责工程的史蒂夫说。</P><P>　　据介绍，在西得州地区，关于油田开发大致有两种思路。一种是走一步看一步，另一种是有着长远规划，比如以20年为周期。位于西得州地区的米德兰盆地，由于地质构造等特点，页岩油的开采成本相对较低。许多同行企业更注重短期开放，而巨浪的规划则注重于未来。“如果进行提前规划，并有效利用信息技术，有可能节约成本1亿至2亿美元。”德克斯特告诉记者。</P><P>　　而该公司之所以能有底气进行技术创新与投入，与中国母公司的战略规划密切相关。“我们已将原有的房地产业务等进行了分离，专注于油气能源产业。”&nbsp;山东新潮能源股份有限公司董事长董万珍对本报记者说，他们公司当时能将油田顺利并购，就是下了很大的决心。而且从目前进度看，未来形势还比较乐观。</P><P>　　其实，在中国企业的介入之后，看似投入加大，但节约无处不在。如何用电就是一个例子。油田开发地区往往人烟稀少，缺乏电力设施。传统的做法是通过柴油发动机来发电。由于柴油价格高，导致用电成本提高。经过评估，巨浪能源购置了天然气发动机，利用油田产出的天然气进行发电，而不是将天然气白白烧掉。等到电网建好了，再接入当地电网，以便减少开支。从柴油发电机到天然气发电机的转换，可使每桶油的成本节约30至40美分。</P><P>　　节约用水也是一个例子。利用水压裂技术开采，既要用淡水，又会产生大量废水。常规做法是将废水运往别处处理，每周有2500辆卡车的运输量。如今通过建立存储处理设备，每周只有500辆的运输量，大大节约了成本。</P><P>　　充分的自主权，对我们就是一种信任</P><P>　　美国是个资源大国，民众节约资源意识不强。巨浪能源的这些节约做法，是对当地传统经营理念的一种颠覆。如果说经营理念的被颠覆让美方员工感到惊讶的话，更让其意想不到的是中国母公司给予他们的充分信任与经营自由度。</P><P>　　无论是投资还是技术创新，巨浪能源都享有充分的自主权。他们定期向北京报告工程进度以及各项指标落实情况，但在具体操作方面，中国母公司则是充分放权。“我们根据前方的情况，定期向中国总部作汇报。后方经过数据分析之后反馈，再讨论技术问题，最快速度地推进工程，彼此配合比较融洽。其结果，一是提高了生产率，二是降低了成本。”德克斯特说，&nbsp;如果是美国的上市公司，他们在尝试新技术方面会更加谨慎小心，会基于季度进展，更加注重短期效应。“而山东新潮给予我们的政策，则更加注重于未来。”</P><P>　　“我们彼此之间有一种信任关系，母公司实行的是宏观控制，美国是具体操作，但规则由中国定。”山东新潮能源副总裁兼总会计师姜华对本报记者说。</P><P>　　对此，德克斯特既表赞同，又感慨系之。“我们是一家美国本土公司，必须按照美国的商业环境与从业规则经营。充分的自主权，对我们来说就是一种信任。有了诚信，才会有更加密切的合作。”</P><P>　　德克斯特在油气领域工作几十年，深知这一领域的行情。如果没有母公司的投入，不可能拥有今天的成绩。当初他接手的时候，没有团队，没有基础设施，没有营运，没有统计系统。两年半以后，巨浪能源的实力在西得克萨斯地区已经进入前十名。“我们与中国母公司之间的融洽结合，是非常难得的机遇，而由此营造的良好企业环境，让员工们充满干劲，倾心投入，则为企业发展注入了不竭动力。”</P><P>　　我们看到了创新，也看到了更多机会</P><P>　　今年2月加盟巨浪的特洛耶，之前在另一家油企工作了24年。“在这里工作，我们看到了创新，看到了生产率的提高，看到了变化，看到了更多的机会。”&nbsp;特洛耶说，有许多员工以前都在别的大企业工作，工作经验丰富，如今加盟巨浪，形成新的组合，让企业充满活力。史蒂夫则告诉记者，尽管这是中国企业，来自不同文化背景的企业联合，但他没有感受到任何不同，“这是一种新的开始，对我很有吸引力。”对乔而言，这份工作意味着他的“第二春”，要不然他就已经退休了。在巨浪能源，乔不断得到提升，如今又被委以重任，负责管理钻井及验收业务。</P><P>　　而在巨浪能源的诸多合作伙伴看来，这家中国注资的企业，有着不少与众不同的地方。负责提供油气管道的电力解决有限公司总裁布伦嘉克说，他在油气领域从业超过35年，巨浪能源这样的创业公司“非常独特”，除了决策专业等之外，特别具有合作精神。负责提供钻井设备的拜森钻井与油田设施公司总裁兼首席运营官拜伦·霍尼亚则对其长远规划赞赏有加，对战略规划与执行有序的钻探计划印象尤其深刻。另一家名为“选择能源”的供应商则对巨浪能源给出了“极具前瞻性”这一评语。这些供应商都共同期望能与巨浪能源长期合作。</P><P>　　事实上，巨浪能源合作项目，只是得克萨斯州与中国加强合作的一个典型案例。据美国美中关系全国委员会与荣鼎集团前不久联合发布的报告显示，得州是美国各州中吸引中国投资最多的州之一，自2000年以来已经吸引79亿美元直接投资，去年共有220多家中国企业在得州运营，提供就业岗位5400多个，而在西得州地区的能源产业领域，来自中国的直接投资更是数额可观。</P><P>　　类似巨浪能源这样的中美合作案例，也同样在美国各地发生。马里兰州副州务卿刘易斯对本报记者表示，与中国的合作，给美国各州带来了实质利益。“两国间的合作，已经让民众实在受益。未来还会不断发展。美国各个州对与中国的合作都充满期待。”</P><P>　　（本报华盛顿11月2日电）&nbsp;&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 22 版）</span> <div style="padding:5px 15px 25px;" id="xgyd"> <h4 style="border-bottom:1px dashed #a01211; "></h4> <span class="tz_input" style="width: 104px;height: 26px;font-size: 16px;display: block;vertical-align: middle;text-align: center;line-height: 26px;margin-top: 20px;margin-bottom: 20px;"><a style="color: #A01211;font-weight: bold;display: block;text-decoration: none;border:1px dotted red;" href="http://tv.people.com.cn/n1/2017/1026/c364580-29611233.html" target="_blank">延伸阅读</a></span> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消费升级，老产品同样有空间]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624388.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>范剑青</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　最近有两条产业新闻，两相比较颇让人感慨。一条是号称智能手环鼻祖的JAWBONE公司宣布破产清算，该公司曾长期引领智能穿戴行业，多次大额融资，如今却黯然离场；另一条新闻是传统家电品牌戴森，靠着质量和设计上的功夫，把吹风机、吸尘器等几种常见家电做出了口碑，产品售价超过市场均价几倍甚至十倍，却仍受到消费者的追捧。</p> <p> 　　近年来，各国涌现出很多成功的科技创新企业，吸引了大量风险资本投向其中，让我们充分体会到了科技加资本的巨大力量。不过，这股风潮也造成了一些误解，似乎只有“新的”“高科技的”才是唯一正确方向。JAWBONE的故事再次印证，企业如果一味在高科技路径上求“新”求“炫”，而偏离了消费者的真实需求，就有可能成为行业“先烈”。而一些看似平淡的传统产品，只要质量好、设计巧，能够为消费者创造良好体验，照样可以打出一片“蓝海”。</p> <p> 　　依靠创新产品打开新的消费市场，是科技推动消费升级的路径之一，但消费升级的路径不止这一条，把传统产品做到极致，也是一个重要方法。在传统产品中注入科技、设计和工匠精神，让产品的质量更可靠、使用更方便、外形更美观，进而改善消费体验，这也可以“诱惑”消费者支付更高的价格。戴森走的就是这条路。</p> <p> 　　在虚拟经济繁荣、市场竞争激烈的当下，毋庸讳言，传统实业面临着种种困难，但远没有走到尽头，大量生活需求仍有赖于传统制造业。问题的关键在于，企业如何根据消费升级的需求，靠质量和体验赢得消费者，赢得市场。消费升级给企业提供的空间很大，这不仅表现在科技公司不断推出的“新奇产品”上，也体现在日常生活用品上。</p> <p> 　　人类的进步很大部分归功于科技的进步，而消费者在“享受”上的进步，更多地应归功于企业家把科技创新转化为市场需求的努力。JAWBONE虽然破产了，但它把科技成果带给消费者的尝试，仍然值得尊敬。戴森的成功则说明，找准新兴消费者的需求，在看似饱和的传统产品市场中，仍然能找到宽阔的发展空间。</p> <p> 　　波音747客机从首飞到现在，已将近半个世纪，但它仍是世界上最主流的大型飞机。比波音747更先进的协和飞机，反而退出市场多年。产品要创新，但有的产品也不怕“旧”。在消费升级的浪潮中，既容得下高科技的新产品，也容得下精心打造的老产品。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 22 版）</span></p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国产钻石飞机来了]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624400.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171103/1509651545536_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　图为国产钻石DA42飞机正在进行试飞。<br /> 　　人民视觉</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　不久前，随着民航安徽监管局代表局方颁发钻石飞机DA42系列飞机生产许可证（PC），以及首批国产钻石DA42飞机交付用户，“电科芜湖造”DA42型飞机正式进入市场运营，由中国电科和芜湖市政府共同投资组建的中电科芜湖钻石飞机制造有限公司也成为全国首家“国外TC（型号合格证）+中国PC”飞机制造企业。</p> <p> 　　钻石飞机DA42被认为是当今性能最好的双发轻型通用飞机之一。据统计，从2006到2015年，该系列飞机销量占全球同类飞机总销量的60%。国产钻石飞机从奥地利钻石飞机工业公司引入并进行技术合作。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 20 版）</span></p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[载人航天迈向空间站时代]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624399.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>余建斌 邓 孟</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　前不久，天舟一号在地面控制下，从300多公里高度的轨道逐渐下降并向地球接近，最终进入大气层烧毁，顺利完成了5个月的“太空快递”使命。</p> <p> 　　作为空间实验室阶段任务收官之战，天舟一号飞行任务的完成标志着我国载人航天工程“三步走”规划“第二步”的实现，也将中国载人航天推进至“空间站时代”。</p> <p> 　　&nbsp;　　　　　　</p> <p> 　　前所未有的高密度任务，考验中国航天的“大心脏”</p> <p> 　　作为首艘货运飞船，今年4月20日发射升空的天舟一号，解决了空间站建造和长期运营所需的太空货物运输问题。比如，天舟一号和天宫二号空间实验室的多次“太空加油”，使我国成为世界上第三个掌握推进剂在轨补加技术的国家，两者进行的绕飞和自主快速交会对接，则是对未来空间站技术的预先试验，以积累重要经验。</p> <p> 　　上世纪90年代，我国载人航天工程确立了“三步走”发展战略：第一步，发射载人飞船，建成初步配套的试验性载人飞船工程，开展空间应用实验；第二步，突破航天员出舱活动技术、空间飞行器的交会对接技术，发射空间实验室，解决有一定规模的、短期有人照料的空间应用问题；第三步，建造空间站，解决有较大规模的、长期有人照料的空间应用问题。</p> <p> 　　至2012年中国载人航天工程实施第二十年之际，从无人飞行到载人飞行，从一人一天到多人多天，从舱内实验到出舱活动，从单船飞行到组合体稳定运行……我国先后突破掌握天地往返、空间出舱、交会对接等核心技术，短短20年就跨越发达国家近半个世纪的发展历程。</p> <p> 　　此后的任务更加艰巨，神舟十号应用性首飞、长征七号新型火箭首飞、文昌航天发射场首次启用、神舟十一号航天员首次超过一个月太空驻留，以及货运飞船和空间实验室首次进行推进剂在轨补加，这些任务尤其考验中国航天的“大心脏”。</p> <p> 　　2016年，中国航天事业创建60周年，2017年，载人航天工程实施25周年。正是在这一年的时间长度中，载人航天工程迎来前所未有的高密度任务。过去几年一次任务，如今不到一年内就要连续执行长征七号、天宫二号、神舟十一号、天舟一号四次重大任务，发射密度之高、试验任务之重、前后跨度之长、风险挑战之大、质量要求之严，在中国载人航天史上前所未有。尤其是还将面对“四新叠加”的重大挑战：考核新研火箭、发射新型飞船、启用新建发射场、适应新的体制……</p> <p> 　　2016年6月25日20时，万众瞩目之下，我国新一代中型运载火箭长征七号在烈焰中腾空而起，历时9年建设的文昌航天发射场也同时向全世界揭开了神秘面纱。这背后，是发射场攻克“高温高湿高盐雾、强降雨强台风强雷暴”带来的一系列难关，首次使用全液氧煤油“绿色”推进剂的长征七号仅初样研制便完成的32项关键技术攻关和289项大型地面试验……</p> <p> 　　2016年10月17日7时30分，神舟十一号飞船按事先公布的精确到分的时间准时发射，将景海鹏、陈冬送上太空。在轨飞行期间，景海鹏和陈冬完成多个“首次”：首次机械臂人机协同在轨维修技术试验，首次航天飞行中的医学超声检查……在太空，航天员的每个“首次”，都意味着国家在某个或者多个领域实现重大突破。至此，中国先后把11名航天员14人次送入太空，成功率100%。</p> <p> 　　尽管2017年7月长征五号第二枚试验火箭的发射失利，可能会推迟嫦娥五号月球采样返回任务和空间站核心舱发射的实施时间，但对走过25年、经历过无数挑战的中国载人航天来说，探索宇宙、和平利用太空的大国雄心一如往昔。</p> <p> 　　按规划，我国将相继发射空间站核心舱和实验舱，并发射多艘载人飞船和货运飞船，进行人员运送和物资补给，完成空间站在轨建造，建成国家太空实验室，开展更大规模的空间科学实验和技术试验。</p> <p> 　　载人航天2000余项技术成果广泛应用于国民经济各个行业</p> <p> 　　曾有人质疑载人航天投入大、产出小，其实作为“大国重器”的国家重大科学工程，“育苗”“种树”“挂果”，都需要耐心。看着“高大上”的载人航天，实际上也很“接地气”。</p> <p> 　　2013年6月20日10时，一堂来自太空的科普课电视直播刷新收视纪录。水膜实验、单摆运动、陀螺运动……通过女航天员王亚平的讲解和展示，太空的奥秘生动呈现在全国6000多万中小学生眼前。</p> <p> 　　航天人搭台、科学家唱戏、老百姓受益。天宫二号空间实验室入轨以来，先后进行60余项空间科学实验和技术试验，取得丰硕成果，其中我国研制的世界首台空间冷原子钟达到10—16秒量级的超高精度，3000万年才会产生1秒误差，投入使用后将进一步提高卫星导航精度。神舟十一号搭载的医学试验样本、特色农作物种子、微生物菌种等，都具有很强的科研价值和经济社会效益。</p> <p> 　　载人航天环控生保技术已成功用于煤矿事故救援，航天医学研究成果用于治疗老年人骨密度降低等疾病，来自太空育种的蔬菜瓜果已进入寻常人家的餐桌……载人航天是当之无愧的国家科技成果的集大成者。据统计，工程全线取得近千项国家级发明专利，2000余项技术成果广泛应用于国民经济各个行业，据有关研究机构测算，投入产出比在1∶10到1∶12之间。</p> <p> 　　一个持有合作和开放态度的人类太空之家</p> <p> 　　另一种质疑也在逐渐消散。早在1992年，中国载人航天工程开局起步之际，在“三步走”战略中明确提出建造自己的空间站。当时国外不少舆论质疑，除美俄外还没有哪个国家独立建造出空间站，即便到现在，美国也难凭一己之力支撑国际空间站的运营。一个发展中国家还想搞空间站？</p> <p> 　　众所周知，400公里处的地球外太空，有一个由16个国家和地区组织共同建造的国际空间站。中国当年也曾希望参与其中，但因种种原因，合作大门最终没向中国敞开，现实倒逼中国坚定走上独立发展之路。如今，不排除这样一种可能性：在2022年前后中国空间站建造完毕，届时国际空间站可能到龄退役，这意味着一段时间内，中国空间站可能是太空之中的独一家，同时也是一个持有合作和开放态度的人类太空之家。</p> <p> 　　实际上，近五年来，围绕中国载人航天开展的国际合作陆续展开。比如与联合国外空司共同举办载人航天技术国际研讨会，并签订框架协议，将面向世界特别是发展中国家提供空间微重力环境下实验平台，提供航天员选拔训练和飞行机会；与法国在神舟十一号上联合开展失重心血管功能研究；选派航天员叶光富赴意大利参加洞穴训练，中欧航天员进行联合海上搜救训练……2016年10月24日，正在太空的航天员景海鹏，享用了欧空局提供的生日蛋糕。不久后，在国际空间站上，欧洲航天员托马·佩斯凯也将吃上来自中国的太空美食。</p> <p> 　　航天事业被形容为“千人一枚箭”“万人一杆枪”。据统计，直接参与载人航天工程研制的研究所、基地一级单位有110多个，配合单位多达上千家，涉及数十万科研工作者。仅航天员搜救一项便涉及外交、交通等多个部门，以及五大战区和陆海空等军种部队，上万人参与其中。这其中，“80后”“90后”已成中坚力量，45岁以下担任各系统主任设计师以上的技术骨干已经超过80%，队伍平均年龄仅30多岁。</p> <p> 　　三次进入太空的中国航天员景海鹏曾说过：“航天员不能当‘差不多先生’。能想到的，肯定要掌握；想不到的，火箭一刻不点火，我们的查漏补缺一刻也不会停止。”正是这种尊重科学、追求极致的精神和经过挫折淬炼的严实作风、“归零”心态，中国航天人一路走到了空间站时代。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 20 版）</span></p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南宁香蕉走出“低谷”价格明显回升]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624259.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>孟娟娟</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171103/44/13519376658266218068.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　通讯员 黄斌</p> <p> 　　梁倬</p> <p> 　　前段时间，南宁香蕉出现低价滞销牵动着很多人的心。昨日，南宁市物价部门发布监测数据显示，经过政府部门扶持政策的有力引导，以及香蕉采收进入尾声、后期需求量增大等影响，南宁市香蕉价格已出现明显回升。</p> <p> 　　近日</p> <p> 　　香蕉田头收购价格：</p> <p> 　　品质较好的每斤1～1.1元</p> <p> 　　中等品质的每斤0.5～0.8元</p> <p> 　　9月中旬</p> <p> 　　香蕉田头收购价一度跌破每斤0.3元</p> <p> 　　今年</p> <p> 　　大部分香蕉分三个档次销售</p> <p> 　　★品质较差的每斤0.35元</p> <p> 　　★中等品质的每斤0.55元</p> <p> 　　★品质较好的每斤0.85元</p> <p> <strong>　　1</strong></p> <p> <strong>　　近期情况如何？</strong></p> <p> 　　外地客商密密来，香蕉价格回升</p> <p> 　　9月中旬以来，由于连续高温天气致香蕉成熟加快，蕉农竞相抛售，全市香蕉在国庆中秋节前集中上市，加上终端市场需求减少，香蕉市场行情不容乐观，价格持续低迷，田头收购价曾一度跌破每斤0.3元。</p> <p> 　　从10月1日开始，南宁市安排资金对香蕉冷藏及加工进行补贴，缓解了销售压力，引导香蕉销售逐步回归正轨。物价部门从隆安等地的香蕉主产区采收现场了解到，近日，全市大部分香蕉种植主产区已进入采收尾期，香蕉上市量逐渐减少，加上天气趋凉、终端需求增大影响，外地客商前来收购明显增加，一辆辆外地牌照的车辆穿梭在主产区田间地头密集装运，香蕉销售困难现象得到缓解，价格较9月份中旬明显上扬。物价部门监测数据显示，近日，品质较好的香蕉田头收购价格已达每斤1～1.1元，中等品质香蕉的价格在每斤0.5～0.8元。</p> <p> <strong>　　2</strong></p> <p> <strong>　　今年为何“蕉虑”？</strong></p> <p> 　　大面积扩张种植是价格低迷诱因</p> <p> 　　物价部门分析，今年香蕉价格低迷，除了气温偏高、香蕉丰产早熟、种植户竞相抛售、需求大幅减少等客观因素影响，近年来的大面积扩张种植也是一个制约因素。全国香蕉种植主要分布在广东、广西、海南、云南、福建这五大产区，总面积约400万亩，广西香蕉自2005年逐步规范化种植后，常年种植面积高达150万～180万亩。据隆安县香蕉生产数据显示，2014年，由于菲律宾香蕉进口受到严格检疫限制，致使本地香蕉卖出每斤3元的历史高价。当年，隆安县香蕉种植就突破了20万亩，比2013年增长40%以上。然而，盲目跟风种植加上中菲贸易顺畅，导致2015年以来香蕉价格出现稳中回落态势，近年来收购价格保持在每斤0.5～1.2元的中低位区间。</p> <p> 　　从隆安县的香蕉收成情况来看：今年亩产达5000～6000斤，大多数农户种植成本在每斤0.6～0.8元，大部分香蕉按照品质分三个档次销售，价格约为每斤0.35元、0.55元、0.85元。</p> <p> 　　每斤0.8元是岭南地区香蕉的盈亏平衡点，按照目前每斤0.6～0.8元的收购价，每亩亏损2000～3000元。前些年的非理性发展，为今年之患埋下种子。2015—2017年，本地香蕉种植行业就进入了薄利润甚至亏损状态。</p> <p> 　　品质不高成本难降缺乏竞争优势</p> <p> 　　此外，品质不高、香蕉叶斑病无法防治、产业链条不长也是影响价格走低的重要因素。南宁香蕉种植仍属小农经济模式，本地农户大部分种植的品种为桂蕉1号，桂蕉6号（原名威廉斯B6）等好品种基本为福建等外地老板前来承包种植，虽意在走精品高档路线，但品质上根本无法与进口香蕉抗衡。香蕉常出现“肥蕉”，除了采收时规格不均、甜度不足，还有长途货运、冷链、运输保鲜技术等都跟不上，导致品质不稳定。走中端路线，南宁本地香蕉也缺乏有力的价格优势，有投资者到老挝等成本较低的国家，动辄租地成百上千亩种蕉后返销国内。同时，叶斑病导致香蕉叶片提前枯死，造成蕉果提前黄熟，农药残留与品质更无法保证。</p> <p> 　　须知道，香蕉产业化深加工难度大、成本高，应该循序渐进、切勿盲目。在全球化的架构下，品质上不去，成本下不来，内销又不畅，产业链条不能延伸壮大，再强再大的种植产业都会逐步萎靡。</p> <p> <strong>　　3</strong></p> <p> <strong>　　未来形势怎样？</strong></p> <p> 　　产业深度调整价格回涨值得期待</p> <p> 　　物价部门提醒，今年香蕉价格低迷，前期市场反映的是种植户大面积竞相集中抛售、香蕉销售出现困难、外地承包种植老板“跑路”；后期集中出现的是农民工辛苦劳作后拿不到工钱，当地农民得不到土地租金，化肥、农药等经销商得不到货款周转，银行贷款甚至回笼不了等恶性循环等社会现象。相关部门应及时采取措施，给予种植户更多帮助，避免这一情况出现。</p> <p> 　　根据规律，香蕉产业经过今年这次深度调整，转行改种、减少面积已成事实，供大于求的局面将在未来两年发生深刻变化，香蕉价格回涨，值得有技术、有能力、有钻劲的种植者期待。</p> <p> 　　近两年，为了解决香蕉滞销问题，南宁市也采取了一些措施，例如支持建设香蕉深加工项目、建立地头冷库等，起到了一定的作用。但物价部门提醒，冷库收储保鲜、加工补贴只能短期解决香蕉销售困难。长远看来，解决香蕉不时会出现的滞销问题，相关部门除了要对香蕉种植进行合理规划，种植面积出现异常时予以警示外，还要引进抗病品种，提高本地香蕉品质，同时延长香蕉种植产业的产业链，提高其附加值，鼓励种植户购买政策性保险，降低损失。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[电商“离谱促销”惹恼家电大佬]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624258.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>蔺丽爽</author>
            <description><![CDATA[<p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171103/74/8135960877734140446.jpg" style="border: 0px solid red;" /></p> <p> 　　有家电企业人士透露，厂家被迫以低于成本价与电商平台结算的机器，其实基本都进入到了“黄牛”手中，普通消费者根本不可能买到。“还有更让人难以置信的，这些黄牛其实往往都与电商平台内部的人有关联，有的甚至就是被内部人买走，等促销期一过他们又堂而皇之地以原价把货倒出去。”</p> <p> 　　“大家电满5000减800！”11月份头一天，“双11”的年度大促已经进入了状态。不过天猫的这场家电促销还没让消费者来得及惊喜，就先把几大家电巨头惹恼了：为什么我们要赔本跟你玩？</p> <p> 　　其实，这场纷争从前一天晚上已经初露端倪，有消息称，国内两大顶级家电巨头格力和美的都把矛头指向了天猫的这次“双11”促销政策。根据相关家电企业人士向北京青年报记者透露的内容显示，这次天猫平台是通过发券的方式进行变相降价促销，但降价带来的成本损失则需要由家电厂家来承担，这自然引起了厂家的不满。“我们并不是不愿意让利，但这次促销的力度太大。对于一些高利润的小家电、厨房电器可能还能承受，但对于本来就利薄的大家电企业确实难以承担。”</p> <p> <strong>　　事件</strong></p> <p> <strong>　　厂家不愿陪着商家赔本赚吆喝</strong></p> <p> 　　有厂家人士表示，按照5000元减800元计算，如果不采取“先涨价后降价”的手段，就相当于价格直降16%，这其实已经超出了它们的正常利润范围。</p> <p> 　　以大家电行业中利润最高的格力电器为例，今年第三季度的净利润率也不过才13%；而像美的、海尔等企业的净利润率都仅为个位数。如果按照数字计算，产品价格直降16%对于这些企业的产品必亏无疑。</p> <p> 　　“如果我们为了配合商家的促销采取先涨价再降价的手段，要是被查到责任还得厂家自己担”，因此他们最终决定退出。“每年‘双11’都是厂家一次难得的促销机会，我们也都相当重视，提前几个月就开始筹划。但如果最终换来的是赔本赚吆喝，那也只能放弃了！”</p> <p> 　　北青报记者注意到，此次退出促销的大家电企业基本都是上市公司，显然业绩指标也不允许它们随意亏本，这或许是引发这场发生在“双11”之前的纠纷的关键原因。很多家电厂家在无法更改库存的情况下，只能通过更改销售页面的方式，以“库存问题”为由暂停预定以降低损失；同时防止和平台交涉未果给消费者购买造成更大的损失。</p> <p> <strong>　　爆料</strong></p> <p> <strong>　　“被促销”家电大多流入黄牛手中</strong></p> <p> 　　事实上，有家电企业人士也透露了他们对过度低于成本价的“被促销”不感兴趣的另一个真实内幕：“你以为这些赔本卖出去的机器真的都能到消费者的手中吗？”这位人士透露，这些厂家被迫以低于成本价与电商平台结算的机器，其实基本都进入到了“黄牛”手中，普通消费者根本不可能买到。“还有更让人难以置信的，这些黄牛往往都与电商平台内部的人有关联，有的甚至就是被内部人买走。等促销期一过他们又堂而皇之地以原价把货倒出去，相当于厂家自己花钱陪他们玩了一场消费者根本无法参与的游戏！”</p> <p> <strong>　　回应</strong></p> <p> <strong>　　天猫已主动与厂家沟通</strong></p> <p> 　　北青报记者昨天了解到，其实目前因为这次“被促销”而在天猫部分停止销售的品牌不仅是格力、美的，还包括方太、华帝等品牌。从目前的形势看，“双11”固然是天猫的主场，但多家行业龙头企业抱团抵制，依然给天猫带来了不小的压力。</p> <p> 　　截至北青报记者发稿时，格力等品牌尚未对此事做出回应，更没有妥协的表态；相反天猫方面已经在主动与厂家沟通，但目前并无结果。另外有消息称，多家知名家电品牌已经开始与京东家电进行新的接触，但究竟是探讨“舍弃天猫，加码京东”的可能性，还是只是表明一种姿态向天猫施压目前并不明确。但有一点或许可以推测，眼下这些家电企业还没有松口的意思。不过还是那句话，没有永远的敌人，只有永远的利益，也说不定这些家电厂家最终又因为新的利益与天猫和好。但无论如何，今年“双11”前出现的这一幕，使得天猫一直不可撼动的行业地位已经有所松动。</p> <p> <strong>　　观察</strong></p> <p> <strong>　　格力多年前曾与强势商家发生冲突</strong></p> <p> 　　其实，对于这种厂家“被促销”的纠纷此前也并不少见，而且也不仅仅在经常出现价格破位的电商渠道。“其实这就是店大欺客、客大欺店的概念。强势渠道往往会对厂家呼来喝去；而强势的厂家也往往在资源配给上对商家厚此薄彼。”有业内人士介绍。尤其对于家电企业来说，是市场化程度较高的产业，在营销上更加灵活，因此往往与商家的关系也是爱恨交加。其实早在国美、苏宁强势的传统实体门店时代，这种厂商的博弈就已经存在。其中最出名的就是当年董明珠与黄光裕领衔的格力与国美的纷争。</p> <p> 　　虽然这已经是13年前的一场纷争，但到现在仍是很多家电厂家与商家之间维系关系的典范。2004年3月，一场发生于成都国美与格力之间有关价格制定权的风波愈演愈烈，并出现了蔓延到全国的势头。当时成都国美在没有提前通知厂家的情况下，突然对所售的格力空调大幅降价。此举让格力非常不满，认为国美的行为严重损害了格力的既定价格体系；也导致格力众多经销商的强烈不满，因为国美的降价也影响到了他们的利益。为此，格力果断宣布从成都的六家国美卖场撤出全部格力空调。这在当时可不是一件小事，毕竟国美当时是不可撼动的中国家电第一渠道，而那时的格力还远没有现在这么强势。</p> <p> 　　但为什么格力当时敢于反抗国美？北青报记者了解到，这主要是格力与其他家电企业完全依赖大卖场渠道不同，格力只是把这些卖场当作自己的普通经销网点，与其他众多经销商一视同仁。因此他们在对国美的供货价格上也与其他经销商一样，这是格力电器在全国的推广模式，也是保障各级经销商利益的方式。</p> <p> 　　不过值得一提的是，尽管格力和国美的这场纷争轰轰烈烈，没过几年格力与国美就又“破镜重圆”了。国美一直是格力唯一合作的全国性家电连锁渠道。“这显然是大家的条件谈得都满意了，这也正应了那句话，商场上没有永远的敌人，只有永远的利益。”</p> <p> 　　文/本报记者 张钦</p> <p> <strong>　　相关</strong></p> <p> <strong>　　商家“双11”不得先涨价再打折</strong></p> <p> 　　本报讯（记者 蔺丽爽）昨日，国家工商总局在官网发布公告，要求各地工商、市场监管部门依法依职责加强对“双11”监测监管，提前采取风险防范措施，加强事中事后监管，切实维护网络市场秩序和消费者合法权益。</p> <p> 　　目前，由工商总局、发展改革委等单位组成的联合督查组，正在对部分省市2017网络市场监管专项行动进行集中督查。督查组将在“双11”前实地调研指导京东商城、苏宁易购、阿里巴巴等平台（网站），了解“双11”企业开展网络集中促销活动和风险防范措施准备情况，针对问题进行行政指导。</p> <p> 　　工商总局要求商家做到“七不得”，即不得发布虚假广告、虚报特价揽客、实施有价无货的欺诈行为；不得先涨价再打折，借机以次充好，以假充真；不得利用格式条款侵害消费者合法权益；不得虚构交易、对平台成交量或成交额进行虚假宣传；不得限制、排斥竞争；不得攻击贬低对手；不得限制、排斥促销经营者参加其他平台组织的促销活动等。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乡村振兴：“三农”发展金钥匙（中国经济新征程⑥）]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29624170.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>本报记者 王俊岭</author>
            <description><![CDATA[<P>　　十九大报告将“实施乡村振兴战略”作为贯彻新发展理念、建设现代化经济体系的重要举措和内容。近期，“乡村振兴”引发社会各界持续热议。业内人士普遍认为，乡村振兴战略的提出根植于中国社会主要矛盾发生变化这一时代背景，统揽了之前的“三农”政策，契合了新时期城乡要素流动的新趋势，为更好地解决“三农”问题指明了道路、提供了框架。</P><P>　　制度改革成关键词</P><P>　　巩固和完善农村基本经营制度、深化农村集体产权制度改革、完善农业支持保护制度、完善承包地“三权”分置制度……在乡村振兴战略相关表述中，“制度”无疑成为了改革的关键词。</P><P>　　在国务院发展研究中心主任李伟看来，实施乡村振兴战略，关键是要抓住“人、地、钱”三项。李伟指出，从“人”来看，就是要在继续推动农业人口转移进城、降低乡村人口占比的同时，注重解决农村人口和农业劳动力的老龄化问题，引导部分农民、农民工返乡；从“地”来看，就是要巩固和完善农村基本经营制度，深化农村土地制度改革，完善承包地“三权”分置制度；从“钱”来看，就是要按照坚持农业农村优先发展的理念，使公共资源配置优先向“三农”倾斜。</P><P>　　中国农业大学经济管理学院农业经济系教授李秉龙在接受本报记者采访时指出，如今经济发展更多由城市和工业来主导，这在市场机制下就会使得要素不断向城市流动，从而使得传统农业比较优势下降，不利于农村经济发展与农民收入提高。此时就需要政府积极作为，平衡好城乡发展关系。</P><P>　　“‘三农’问题的解决，离不开生产规范化以及要素生产率的提高。例如，在最为核心的土地制度方面，乡村振兴战略提出第二轮土地承包到期后再延长三十年，就可以增加农民财产收入，促进规模经营并为农业基础设施建设换取更多时间。再例如，在农业生产组织方面，做好制度建设也可以更好地发挥合作社作用。”李秉龙说。</P><P>　　措施直面新时代矛盾</P><P>　　十九大报告指出：中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。</P><P>　　中国土地勘测规划院副总工程师邓红蒂表示，十九大报告将乡村振兴战略置于“贯彻新发展理念，建设现代化经济体系”这一章节，是对农村发展战略的升级。特别是乡村振兴战略的提出，极大提高了农村发展的标准。同时，将乡村振兴战略和实施区域协调发展战略一同提出，有利于在未来形成村镇化与城镇化的均衡发展。</P><P>　　中国社会科学院农村发展研究所研究员闫坤认为，在决胜全面建成小康社会的背景下，如何满足农民追求美好生活的需要显得更为迫切。只有进一步建立健全城乡融合发展的体制机制和政策体系，加快推进农业农村现代化，才能使农村的活力被真正激发出来。</P><P>　　“事实上，我们发展过程中的很多不平衡、不充分问题在‘三农’领域都有明显的体现。因此，十九大报告提出的乡村振兴战略直指主要矛盾，是非常符合当前我国发展实际的。”李秉龙表示。</P><P>　　优质发展基础更牢</P><P>　　乡村振兴，“三农”兴旺，归根到底要落实到农民劳动生产率提高以及增收增富上来。值得注意的是，乡村振兴战略的微观基础正越来越强。</P><P>　　在江苏，连云港市柘汪镇西棘荡村以前穷得叮当响。后来，当地尝试把沿海一带丰富的废旧渔网资源利用起来进行尼龙颗粒加工。如今，该村已发展成为全国最大的尼龙颗粒渔具制造专业村。在天津，西青区精武镇尝试将太阳能设施和蔬菜大棚有机结合，打造光伏农业产业园，从而带动农民从光伏发电、农业深加工、休闲观光三个方面增加收入来源。</P><P>　　“生产率不高往往与劳动力过剩、人均资源不足相关。在解决‘三农’问题时，需要我们更合理地配置好劳动力资源。未来，实施乡村振兴战略的一个重要着力点就在于此。”李秉龙说，农业不仅具有基础性地位，而且农业自身发展方提升，也会带来化肥、农药、农业机械、加工机械、保温薄膜、保育无人机等上下游产业的充分发展，从而为中国经济实现更高质量的发展奠定坚实基础。</P><P>　　在回应土地承包到期后再延长三十年这一问题时，农业部部长韩长赋表示，无论是广大承包农户还是新型农业经营主体，都希望国家尽早明确土地承包政策下一步走向。下一步，农业部将指导地方继续健全和完善配套制度，探索多种实现形式，真正让农户的承包权稳下去、经营权活起来，从而充分释放改革红利。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017源中国 汇全球“一带一路”领袖论坛召开]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29624118.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月2日电（记者周輖）2017源中国 汇全球“一带一路”领袖论坛2日在北京举行。该论坛由通用电气（GE）和财新传媒联合主办，近800位来自政府、基建企业、金融机构的代表和各地区基建项目业主齐聚一堂，共同讨论中国企业如何在“一带一路”基建市场走出去的过程中转型升级，在沿线市场谋求长期发展，并为当地社区创造可持续价值。源中国 汇全球“一带一路”领袖论坛是中国首个由私营企业推动的，旨在支持中国基建企业“走出去”的领袖论坛，今年是第四次举办。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “一带一路”倡议提出四年来，全球已有100多个国家和国际组织积极支持和参与建设，一大批有影响力的标志性项目成功落地。中国政府对“一带一路”倡议的政策、资金支持不断增强，来自民间的支持也正日益跟进，这些都推动着“一带一路”建设进入新时代，中国基建企业也逐渐脱离以单个项目为驱动的运营模式，开始思考在“一带一路”沿线市场的长期发展战略和企业在当地的影响力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国机械工业集团有限公司董事长任洪斌表示：“随着‘一带一路’基础设施建设难度与复杂性的不断提升，几乎所有项目都需要跨地区、跨公司、跨行业的多方合作才能完成。这就要求中国企业摒弃零和思维，保持更加开放的态度与各方合作，不断创新‘走出去’的模式，在实现长期增长的同时，让‘一带一路’沿线国家真正获益。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政银携手试水租赁市场 “佛山模式”迈出全国第一步]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29624097.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网佛山11月2日电 （记者 李海霞）随着住房租赁被确立为我国住房体系的重要组成部分，住房租赁市场正在快速发展。11月2日，广东省住建厅、佛山市政府分别与建行广东省分行达成住房租赁战略合作，迈出了政银合作共同推进住房租赁市场建设的第一步。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “坚持房子是用来住的，不是用来炒的定位，加快建立多主体供应、多渠道保障、租购并举的住房制度，让全体人民住有所居”。党的十九大报告中有关住房制度的表述，为政银合作、银企合作发展住房租赁市场指明了方向。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 11月2日上午，住建部副部长黄艳、广东省副省长许瑞生、建行董事长田国立、行长王祖继、副行长庞秀生，万科董事会主席、首席执行官郁亮以及多位政府和企业相关领导在佛山见证了“以政府为主、银行为媒”共同培育和发展租赁市场的“佛山模式”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据建行广东省分行行长刘军介绍，建立“购房、租赁、保障”三位一体住房服务模式是未来市场的方向。按照战略协议，建行将以为政府监管提供平台、为客户交易提供保障为目标，在未来5年从技术、资金、渠道等方面给予大力支持，加快推动广东住房租赁产业发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>租赁市场助力佛山打造制造业成本洼地</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 伴随着国家及各地政策的落地，房地产市场一改此前售卖的单一模式，拓展成租购并举的双轨模式。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年以来，继7月住建部等九部委下发《关于在人口净流入的大中城市加快发展住房租赁市场的通知》，选取广州、深圳、佛山、肇庆等在内的12个城市开展首批试点后，8月28日，国土资源部、住房和城乡建设部对外发布《利用集体建设用地建设租赁住房试点方案》，确定第一批在北京、上海、广州、佛山、肇庆在内的13个城市开展利用集体建设用地建设租赁住房试点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 借助政策的东风，GDP一直处于广东省前列的佛山市，成为了金融机构和政府合作布局租赁市场的首个试水城市。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “佛山市租赁市场拥有很大的发展空间。”建行佛山分行行长米晋湘介绍说，佛山的经济特点决定了外来人口占比超过了40%，住房结构也是租房较多，随着广佛地铁的开通，会有越来越多的人来到佛山。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时，米晋湘也表示，佛山要打造制造业综合成本的洼地，工作人员的生活成本包括住房成本就要降下来，政府的政策导向和民生导向都要求发展租赁市场。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 位于广佛交界的“CCB建融家园·泊寓”项目2日上午在佛山市南海区核心商圈奠基。据该项目负责方领导介绍，该项目为佛山万科广东省首例住宅100%自持70年地块，由建行佛山分行与其共同打造，未来将提供2400套租赁房源。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 不仅如此，作为首家介入广东住房租赁市场的商业银行，建行广东分行针对政府、国有平台公司等不同市场主体及场景全方位介入住房租赁市场，实现产品和服务的“两个全覆盖”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据介绍，建行广东分行已与佛山唯一一个国有住房租赁平台——建鑫公司达成协议，双方合作共建“CCB建融家园·乐家”品牌。“CCB建融家园·乐家”项目作为广东地区首批政府主导推出，且首次由银行与国有控股企业合作共建的住房租赁项目，对于住房租赁市场经营模式的探索具有十分重要的示范意义。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>政府为主银行为媒助力租赁市场发展</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在刘军看来，发展住房租赁市场需要政府主导、银行为媒、社会各界参与。“本次合作有三个特点:一是打造一种‘政府主导推动、建行融资融智’的佛山模式，二是集成一个住房租赁平台服务系统，三是营造一种‘租也挺美好’的住房文化氛围。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对于本次合作，佛山市委书记鲁毅表示，这是双方贯彻落实十九大精神，先行先试，共同完善住房供应体系，立足解决不同需求居民居住问题，共推佛山市住房租赁市场发展的有益探索和具体措施。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 佛山市住建局相关负责人在接受人民网采访时表示，建行开发的佛山住房租赁服务平台由住房租赁监测分析平台、住房租赁监管服务平台、政府公共住房服务平台、住房租赁服务共享平台、企业租赁服务管理平台五大系统组成，形成了五位一体、环环相扣的平台网络，全面覆盖了地方政府在租赁市场管理、交易、运营方面的需求。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在租赁房屋的过程中，房屋信息不真实、经营不规范等问题都成为了老百姓特别头疼的事儿。米晋湘告诉记者，建行与佛山市政府一起开发的佛山住房租赁服务平台完全可以解决这些难题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “该平台企业房源均由建行与知名品牌公寓租赁企业共同运营，所有房源信息都经过核实后发布。同时，个人房东房源信息均需经过在线核真、实地核实、后台审核才能发布，都要通过政府系统检核和银行验真,用数据和人工相结合的方式，对房屋租赁关键信息进行校验，保证平台房源和图片的真实可靠。”米晋湘说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>政银合作让住房回归居住的本来属性</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 实际上，培育住房租赁平台最大的目的是引领和规范租赁市场。要让租赁市场发挥对房地产的调控作用，关键是改变房子的增值效应，也就是把房子从金融属性剥离出来，让它回归居住的属性。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 培育发展住房租赁市场是一个系统工程，还需要做好各方面的配套制度建设。除佛山住房租赁服务平台外，据刘军介绍，建行创新采取市场化运作、公司化经营、平台化管理的模式，与佛山市政府深度融合合作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “建行广东分行与佛山市住建局共同完成了佛山市租赁业务管理办法、房屋租赁合同登记备案操作规则等规章制度设计。”刘军如是说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 建行相关负责人透露，该行即将推动住房租赁网点转型，打造住房租赁金融中心，其辖下部分分支机构将作为租赁金融服务平台之一，为市民提供租赁社区综合金融服务。从“要买房，到建行”到“要租房，到建行”，全方位为租购并举提供综合金融服务支持。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “目前我们已创新开发20项住房租赁金融产品，能够全方位满足住房需求集群化、住房成本低廉化、租赁社区规模化等个性专业化社区需求。”建行相关负责人向记者介绍。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据东方证券预测，到2030年我国租赁人口将达到2.7亿人，市场规模将达到4.2万亿元。“让全体人民住有所居”，加快培育发展住房租赁市场，正是实现这个目标的重要途径。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[鸡价猪价走势截然不同 土鸡价刷3年半新高]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623895.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>井楠</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> <strong>鸡价猪价走势截然不同 土鸡价刷3年半新高 养猪企业改行</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 广州日报讯 (全媒体记者井楠)10月底到11月初，全国猪肉价格持续低迷，出栏价在7元/斤上下振荡。与之形成鲜明对比的是，鸡肉价格节节攀升，机构统计的全国土鸡价格，本周刷新了三年半新高，至10.35元/斤。</p> <p style="text-indent: 2em"> 为了规避养猪利润率继续下降的风险，养猪企业的“改行”成为普遍性现象，部分企业加紧兼并重组，增加疫苗生产等新业务，更多企业将养鸡业务做大做强，且在电商、食品零售业务上寻找机会，已经取得了初步成效。</p> <p style="text-indent: 2em"> 市场：</p> <p style="text-indent: 2em"> 生猪产量迎第二个增长年</p> <p style="text-indent: 2em"> 与前两年的牛市行情不同，2017年初至今，猪肉价格的走势呈现振荡下行、低位盘整格局。除了季节性、技术性冲高回落的原因之外，造成猪肉价格走跌的根本原因在于：供应量增大。之前存栏量位于低位的状态，已经因为各大养殖上市公司的成倍增长，而一去不复返。并且，这个趋势有可能在未来延续。</p> <p style="text-indent: 2em"> 美国农业部(USDA)本周发布了《畜禽全球市场与贸易》报告，预期2018年美国的猪肉产量将增长4%，同时预期中国生猪产量将会迎来第二个持续增长年。报告认为，中国养猪农牧企业由于在2017年收获了正向回报，预计中国生猪产量将会迎来第二个持续增长年。2013-2017年期间，中国的母猪存栏量减少9%。考虑到2018年年初的增长规划，中国的母猪存栏量预计会出现显著增长。</p> <p style="text-indent: 2em"> 广州日报全媒体记者遍访广东本地市场，清远、肇庆、惠州多家企业表示：过去两年时间里，都有增长扩栏行为，猪肉供应量的增长为大势所趋。搜猪网、新牧网分析师一致认为：2018年的猪价走势并不乐观，2018年猪价在5月左右就有可能达到6元/斤，整个生猪市场的盈利期宣告结束。</p> <p style="text-indent: 2em"> 不过，分析师们预测2018年行情最主要影响因素是母猪存栏等情况：一旦母猪存栏出现拐点，意味着整个猪周期的拐点在未来一段时间就可能出现。</p> <p style="text-indent: 2em"> 上市公司多元经营</p> <p style="text-indent: 2em"> 在养猪业务前途未卜的情况下，各上市公司见招拆招、提早作了准备。多元经营、转移经营重点，是各企业的共同点。</p> <p style="text-indent: 2em"> 养猪企业采取三大策略应对市场变化</p> <p style="text-indent: 2em"> 策略一：兼并重组正时髦，天邦股份大力发展疫苗产业</p> <p style="text-indent: 2em"> 寻求新的利润增长点，势必带来更多的兼并重组。本周，天邦股份公告称，计划以自有资金2亿元收购中国动物保健品有限公司20.4%的股份。据广州日报全媒体记者了解，通过本次收购将使天邦股份成为行业内国内为数不多的投资拥有口蹄疫强制免疫品种的疫苗企业之一，帮助企业的疫苗业务进一步发展壮大，公司增加了新的赢利点。</p> <p style="text-indent: 2em"> 策略二：温氏股份重新扩大黄鸡、土鸡养殖</p> <p style="text-indent: 2em"> 多数养猪上市公司也兼营养鸡产业。养猪利润率下降，鸡肉价格却反其道行之：价格蒸蒸日上。而今新牧网统计的全国鸡肉批发价已经持续第三个月在7元每斤以上，毛利率接近20%。为此，行业领头羊的温氏股份重回黄鸡养殖轨道，其中土鸡业务的占比数量较大。广州日报全媒体记者了解到，该企业全年出栏肉鸡约为8亿羽，在三季度养殖板块贡献的净利润就高达9亿元。</p> <p style="text-indent: 2em"> 策略三：多企业在电子商务、食品零售业上做文章</p> <p style="text-indent: 2em"> 对比以上两家大型上市公司，诸多养猪中型企业的“改行”步调迈得会小一些，基本围绕原有的供应链展开：部分企业在原有的“卖猪”电商平台建立了专业化网站，部分上市公司则扩大食品零售业规模。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[成都住房租赁交易服务平台试运行]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623696.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>李倩薇</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 新华社成都11月2日电(记者 李倩薇)记者2日从成都市房管局了解到，为了让市民享受更加便利和安全的租房服务，该局整合房产信息，于近日推出“成都住房租赁交易服务平台”，目前正处于试运行阶段。</p> <p style="text-indent: 2em"> 该平台包括“我要出租、我要租房、签约备案、我要找中介、评价信息、人才安居、公租房”等12项服务。每套房源后面附有“房源核实码”，这就是房源的真实合法信息；每套房源还标注有“未抵押”或“已抵押”、“已核实产权”、“可租”等信息。</p> <p style="text-indent: 2em"> 点击“我要租房”进入租房页面，上面提供了成都市22个区市县的房源情况。截至11月1日晚，出租房源信息多达270142条。</p> <p style="text-indent: 2em"> 记者选取“住宅”、“高新区”、“2000元～3000元”、“二室”等房屋基本信息，系统共找到88条可租房源，每套房源都有户型图、现场实拍图，包括房屋面积、房型、具体地址、每月租金等基本信息供参考。</p> <p style="text-indent: 2em"> 值得一提的是，如果想要省掉“中介费”，在房屋来源上选择“个人”，可以看到大量由房东本人上传的房源信息，上面有房东的联系电话，便于租房者进一步详细了解房源情况并联系看房，如租房成功，则省掉了中介费。</p> <p style="text-indent: 2em"> 相中满意的房屋后，租户还可以直接通过平台的“签约备案”板块进行备案。不久后，该平台还将实现“租赁押金监管”功能，租赁当事人可自愿选择是否将押金纳入监管，以避免随意克扣押金的行为，维护合法权益。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我国前三季黄金消费量增长逾15% 首饰销售回暖]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623690.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>何凡</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 新华网北京11月2日电（何凡）中国黄金协会最新发布的统计数据显示，2017年前三季度，中国黄金实际消费量815.89吨，与去年同期相比增长15.49%，其中金条销售保持大幅增长，黄金首饰销售呈现回暖态势。同期黄金价格正在企稳，逐步收窄震幅。中国黄金协会称，这表明黄金作为一种“财富贮藏”手段仍被业内研究机构和市场人士长期看好，越来越多的理财策略已将黄金作为一种重要的选择。</p> <p style="text-indent: 2em"> 数据显示，2017年前三季度，国内累计生产黄金313.089吨，与去年同期相比，减产34.709吨，同比下降9.98%。其中，黄金矿产金完成271.837吨，有色副产金完成41.251吨。另有国外进口原料产金61.893吨，同比增长47.99%，全国累计生产黄金（含进口料）374.981吨，同比下降3.76%。中国黄金、山东黄金、紫金矿业、山东招金等大型黄金企业集团黄金成品金产量和矿产金产量分别占全国产量（含进口料）的57.68%和40.66%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2017年前三季度，全国黄金实际消费量815.89吨，与去年同期相比增长15.49%。其中：黄金首饰503.87吨，同比增长7.44%；金条222.07吨，同比增长44.45%；金币17.00吨，同比下降7.81%；工业及其他72.95吨，同比增长11.66%。金条销售继续保持大幅增长，黄金首饰销售再次回暖。</p> <p style="text-indent: 2em"> 国内黄金企业矿石品位下降，黄金价格踯躅不前，使得国内黄金矿山企业盈利空间进一步减小。从甘肃祁连山国家级自然保护区生态环境问题通报以来，各省区先后出台了自然保护区内矿业权清理工作方案，矿山企业面临的环保压力空前，部分黄金矿山企业减产或关停整改，山东、江西、福建等重点产金省的黄金产量都出现了不同程度的下降。2017年前三季度，随着国内高端消费的持续复苏及二三线城市消费需求迅速崛起，国内黄金首饰销售有所回暖，同比增长7.44%。同时，由于投资资金撤离房地产行业，证券市场低位震荡等因素，实物黄金投资需求大幅上升，黄金金条销售同比增长44.45%，也验证了实物黄金投资在民众储蓄类型中所占比重正在提高。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2017年前三季度，国际黄金价格自年初最低的1146.14美元/盎司开盘，随后开始反弹，并于9月8日达到高点1357.67美元/盎司，前三季度平均价格为1252.21美元/盎司，与去年1255.04美元/盎司基本持平。自2013年4月黄金价格跌破重要支撑位已逾三年，黄金价格正在企稳，逐步收窄震幅。这表明黄金作为一种“财富贮藏”手段仍被业内研究机构和市场人士长期看好，越来越多的理财策略已将黄金作为一种重要的选择。黄金是信用，是最诚实的资产，久经历史的检验。一次次价格的调整，无非是历史长河中的浪花。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2017年前三季度上海黄金交易所全部黄金品种累计成交量3.63万吨，同比下降1.02%，成交额10.03万亿元，同比增长2.82%；上海期货交易所黄金期货合约累计成交量3.19万吨，同比下降42.85%，成交额8.88万亿元，同比下降40.47%。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[多部门强力监管“双11” 将发布电商黑名单]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623497.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 一年一度的“双11”大促即将来临，为保障“双11”网络促销活动平稳进行，多部委出台相关政策加强监管。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>工商总局加强“双11”监管：严格遵守“七不得”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 工商总局网站消息，为净化“双11”集中促销活动期间的网购环境，让消费者放心消费， 工商总局要求各地提前采取行政告诫、联合座谈约谈、发布典型案例、加强警示宣传、强化监测监管等方式，督促指导网络集中促销活动组织者和经营者严格遵守“七日无理由退货”等法律规定，事先公示网络集中促销的期限、方式和规则，规范订（定）金、优惠券的使用方法。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时做到“七不得”，即不得发布虚假广告、虚报特价揽客、实施有价无货的欺诈行为；不得先涨价再打折，借机以次充好，以假充真；不得利用格式条款侵害消费者合法权益；不得虚构交易、对平台成交量或成交额进行虚假宣传；不得限制、排斥竞争，不得攻击贬低对手，不得限制、排斥促销经营者参加其他平台组织的促销活动等。<a href="http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623243.html" target="_blank">【详细】</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>工商总局：“双11”前实地调研指导京东亚马逊等</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家工商总局官网发布消息称，由工商总局、发展改革委、工业和信息化部、公安部、商务部、海关总署、质检总局、食品药品监管总局、网信办、邮政局等网络市场监管部际联席会议成员单位组成的联合督查组，正在对部分省市2017网络市场监管专项行动进行集中督查。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 督查组将在“双11”前实地调研指导京东商城、亚马逊、当当网、聚美优品、1号店、携程网、苏宁易购、途牛网、阿里巴巴、网易考拉、网易严选、唯品会等平台（网站），了解“双十一”企业开展网络集中促销活动和风险防范措施准备情况，针对问题进行行政指导，对企业加强自治、落实平台责任、规范网络集中促销活动提出要求。<a href="http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623243.html" target="_blank">【详细】</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>发改委：“双11”前后将公布电子商务领域黑名单</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家发改委财政金融司副司长陈洪宛表示，在“双11”前后，将发布电子商务领域黑名单，发布《电子商务领域信用风险“双11”预警报告》和《“双11”网络促销活动期间消费信用评估报告》，指导中国互联网协会和“反炒信”联盟成员企业开展“反炒信、树诚信”活动，组织第三方机构对“双11”活动期间各主要电商平台的相关承诺兑现情况进行数据跟踪与测评分析，委托信用服务机构在产品质量、产品销售与服务、产品价格、物流服务等各环节开展信用监测，完善电子商务领域信用记录。<a href="http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623000.html" target="_blank">【详细】</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>邮政局：力争实现“两不、三保”努力做质量“双11”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家邮政局网站消息，今年是全行业应对的第九个“双11”，全网邮（快）件业务量将再破新峰值，预计最高日处理量和日均处理量将达日常处理量的3倍和2.2倍。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 要按照《快递业务旺季服务保障工作指南》的要求，着眼国内国际两个市场、城市农村两个阵地，坚持东西协调、全国联动，继续发挥“错峰发货、均衡推进”的核心机制作用，力争实现“两不”（全网不瘫痪、重要节点不爆仓）、“三保”（保畅通、保安全、保平稳）目标，努力做质量“双11”，为经济社会发展和满足人民美好生活需要作出更大贡献。<a href="http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29622633.html" target="_blank">【详细】</a></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国华融学习十九大精神]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623305.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 中国华融将“学习十九大、服务十九大、宣传十九大、贯彻十九大、落实十九大”作为当前和今后一个时期的首要政治任务和头等大事。10月27日，公司党委书记、董事长赖小民主持召开党委中心组（扩大）学习会议，传达学习党的十九大和十九届一中全会精神，落实银监会党委有关要求，对公司系统学习宣传和贯彻落实党的十九大精神做出安排部署。10月27日，中国华融党委印发《关于在中国华融系统迅速掀起“学习十九大精神、学习习近平新时代中国特色社会主义思想，指导推动中国华融不断做强做优做大”新热潮的通知》（华融党发〔2017〕312号，以下简称“《通知》”）。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《通知》指出，党的十九大体现出“新思想、新时代、新特点、新要求、新目标、新成果”“六个新”的特点，全系统要认真学习、准确把握，要将习近平新时代中国特色社会主义思想落实在实际工作中，以此作为中国华融适应新常态、寻找新动力、实现新发展，不断增强“服务实体经济、防控金融风险、深化改革创新”三大能力的理论根基和行动指南。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《通知》就贯彻落实党的十九大精神和习近平新时代中国特色社会主义思想做出了七项部署安排。一是学习贯彻讲政治。开展“五个一系列”主题教育：组织一系列学习，开展“不忘初心、牢记使命”主题教育；安排一系列培训，举办“学习贯彻十九大精神”暨党委书记履职任职能力提升培训班和基层党支部书记集中轮训试点培训班；开展一系列宣讲，组织十九大精神宣讲团走进华融；进行一系列调研，在公司系统青年中广泛开展“迎接十九大”“砥砺奋进的五年”“青春建功十三五”等系列学习调研；策划一系列竞赛，组织“创建学习型组织、争做知识型员工”为主题的知识竞赛活动。二是举旗定向开新篇。认真贯彻落实党的十九大、全国金融工作会议要求和银监会监管要求，在下一步工作中适时适度调整公司发展战略、工作思路和工作重点，转变公司发展方式。三是明确目标求实效。认真学习习近平总书记十九大报告中提出的“两个十五年”重要论断，紧密结合打造“治理科学、管控有序、主业突出、综合经营、业绩优良”的一流资产管理公司发展目标，将“国家发展目标、企业发展目标、员工发展目标”三方面目标相统一，在中国梦中实现华融梦，在华融梦中实现个人梦。四是完善治理提质量。认真落实习近平总书记十九大报告中提出的“推进国家治理体系和治理能力现代化”要求，按照习近平总书记对国有企业提出的“优化治理、完善激励、突出主业、提高效率”具体要求，构建和完善“到位的党委会、规范的股东大会、健康的董事会、负责任的经营层、有效的监事会”“五位一体”公司治理架构，确保党对公司一切工作的全面领导，提升金融服务质效。五是做强主业促发展。认真落实十九大报告中提出的“要着力培育具有全球竞争力的世界一流企业”要求，按照全国金融工作会议和银监会监管要求，不断增强自身“服务实体经济、防化金融风险、改革创新发展”三大能力，牢牢把握“回归本源、突出主业”导向，坚定不移地做强不良资产主业，有效带动公司其他各项工作和业务发展。六是防化风险保安全。认真落实十九大报告中提出的“健全金融监管体系，守住不发生系统性金融风险的底线”要求，一以贯之把防控金融风险放到更加重要位置，坚决打赢风险增量防范的“阻击战”和风险存量化解的“歼灭战”。七是队伍建设强素质。认真落实习十九大报告中提出的“建设高素质专业化干部队伍”要求，始终把党风党纪党建放在首位，持续打造一支“政治强、业务精、作风实、纪律严、人品好、业绩优”的高管队伍和“政治过硬，作风优良，业务精通”“想干事、能干事、会干事、干成事、不出事”的员工队伍，努力打造具有“学习型组织、知识型员工、专家型队伍、国际型视野、务实型考核”特征的“五型”人才队伍。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《通知》要求，全系统各级党组织和广大党员干部要迅速把思想和行动统一到党的十九大精神和习近平新时代中国特色社会主义思想上来，统一思想、提高认识、武装头脑、指导实践，不忘初心、牢记使命、举旗定向、团结奋进，推动中国华融不断做强做优做大，为实现中华民族伟大复兴的“中国梦”做出中国华融人应有的贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （注：此文属于人民网登载的商业信息，文章内容不代表本网观点，仅供参考。）</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海银行前三季度净利润116.58亿元 同比增6.84%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623300.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 10月27日晚间，上海银行公布2017年第三季度报告。报告显示，该行（集团口径，下同）盈利保持稳定增长，2017年1-9月，该行实现归属于母公司股东的净利润116.58亿元，同比增长6.84%；营业收入趋势向好，2017年第三季度实现营业收入90.33亿元，较2017年第二季度环比增长25.31%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 数据显示，截至9月末，该行归属于母公司股东的每股净资产15.91元，较上年末增加1.08元；基本每股收益为1.49元，年化平均资产收益率为0.88%，年化加权平均净资产收益率为12.90%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 业务发展稳健增长，结构不断优化。2017年9月末，上海银行资产总额17,599.99亿元，较上年末增长0.26%，较2017年6月末增长2.84%。客户存款余额9,067.31亿元，较上年末增长6.79%，占负债比重较上年末提高3.64个百分点。客户贷款和垫款总额6,289.58亿元，较上年末增长13.53%，其中，个人贷款和垫款（含信用卡）占比23.88%，较上年末提升2.38个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 资产质量稳定提升，拨备覆盖水平提高。2017年9月末，上海银行不良贷款余额72.32亿元，较上年末增加7.34亿元；不良贷款率为1.15%，较上年末下降0.02个百分点；拨备覆盖率为273.06%，较上年末提高17.56个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 资本实力增强，资本充足水平良好。2017年9月末，上海银行资本充足率为13.27%，较上年末提高0.10个百分点；核心一级资本充足率为11.22%，较上年末提高0.09个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （注：此文属于人民网登载的商业信息，文章内容不代表本网观点，仅供参考。）</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[邮储银行党委认真传达学习贯彻党的十九大精神]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623299.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 10月30日，中国邮政储蓄银行召开党委理论中心组（扩大）学习会议，集中传达学习党的十九大精神，开展交流研讨，并就全行学习宣传贯彻党的十九大精神进行研究部署。邮储银行领导班子成员，总行各直属单位、各部门主要负责同志参加会议。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 邮储银行党委书记、董事长李国华表示，党的十九大是在我国进入全面建成小康社会决胜阶段，中国特色社会主义进入新时代的关键时期召开的一次十分重要的大会。习近平总书记所作的报告，具有很强的思想性、前瞻性、战略性和指导性，开辟了马克思主义中国化的新境界，谱写了新时代中国共产党治国理政的政治宣言，是凝心聚力、共筑中华民族伟大复兴中国梦的精神旗帜。他强调，全行要迅速掀起学习贯彻十九大精神的热潮，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指引，以永不懈怠的精神状态，推动全行各项工作提升新高度、迈上新台阶、展现新气象。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议指出，要深刻领会党的十九大主题、深刻领会党的十八大以来的奋斗历程和取得的历史性成就、深刻领会习近平新时代中国特色社会主义思想、深刻领会我国社会主要矛盾发生变化的新特点、深刻领会分两步走全面建设社会主义现代化国家的新目标新举措、深刻领会党的建设的新要求，切实把思想和行动统一到党的十九大精神上来，结合邮储银行实际制定相应的工作计划，顺势而为、抓好落实，推动全行实现健康快速发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议要求，全行要把学习宣传贯彻党的十九大精神作为当前和今后一段时期的首要政治任务。一要加强组织领导，深入学习贯彻十九大精神。各级党组织要提高政治站位，认真制定学习宣传贯彻十九大精神的具体安排。行领导班子成员要以身作则，深入支部参加学习，给予指导；党组织书记要履行第一责任人职责，紧密结合干部员工思想实际，找准学习的关键点和工作的结合点，做到融会贯通，学用结合。二要精心安排部署，确保学习宣传贯彻各项工作扎实有效。依托“三会一课”、线上线下多种平台，结合“两学一做”学习教育常态化制度化和机关作风建设专题活动，引导党员干部提升理论水平，改进工作作风，提高工作效能，将十九大精神内化于心、外化于行。三要推进全面从严治党，不断提高党建工作能力和水平。认真落实十九大报告提出的党的建设八个方面的要求，扛起全面从严治党主体责任，把党的政治建设摆在首位，用习近平新时代中国特色社会主义思想武装全行党员和干部员工，将党建优势不断转化为改革发展和市场竞争优势。四要坚持统筹兼顾，把学习贯彻十九大精神与做好改革发展各项工作结合起来。聚焦现代化经济体系建设，更加主动精准地服务中央大政方针和国家发展战略；聚焦社会主要矛盾变化，坚持服务“三农”、服务中小企业、服务社区的大型零售银行战略定位，积极践行普惠金融，全力服务实体经济；聚焦经济社会安全稳定大局，不断完善全面风险管理体系，发挥国有大型商业银行在维护金融安全中的关键作用；聚焦可持续发展能力提升，加快发展绿色金融，加强信贷环境风险防控，推动经济、社会和生态可持续发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议强调，全行广大党员干部要深入贯彻党的十九大精神，主动适应新时代、准确把握新矛盾、积极迎接新挑战，做到对标一流、争创一流、永葆一流，推动邮储银行各项工作不断向纵深推进，努力建设成为最受信赖、最具价值的一流大型零售银行，为决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴的中国梦作出新的更大的贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （注：此文属于人民网登载的商业信息，文章内容不代表本网观点，仅供参考。）</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[财政部部长肖捷出任中央国家机关工委书记]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29622355.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月2日电 中共中央国家机关工委“紫光阁”网站“工委领导”栏目近日更新显示，肖捷已于2017年10月任中央国家机关工委书记，国务院机关党组书记、副秘书长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>肖捷简历：</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1102/MAIN201711020823000376814176699.gif" style="width: 148px; height: 184px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 肖捷，男，汉族，1957年6月生，辽宁开原人，1976年3月参加工作，1985年8月加入中国共产党，财政部财政科学研究所财政学专业研究生毕业，获经济学博士学位。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1976—1978年 北京市机械局机械研究所、机电研究所工人</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1978—1982年 中国人民大学财政金融系财政金融专业学习</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1982—1987年 财政部综合计划司干部</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1987—1991年 财政部综合计划司长期计划处（长期计划预测处）副处长（其间：1987—1989年 赴联邦德国进修）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1991—1993年 财政部综合计划司长期计划预测处处长（其间：1991—1992年 在辽宁省阜新市计划委员会挂职锻炼任副主任）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1993—1994年 财政部综合计划司副司长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1994—1998年 财政部综合与改革司副司长（其间：1992—1995年 在财政部财政科学研究所财政学专业学习并获得博士学位；1994—1995年 在中央党校中青年干部进修班学习）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1998—2000年 财政部综合司司长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2000—2001年 财政部国库司司长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2001—2005年 财政部党组成员、副部长（其间：2005.03—2005.04 在中央党校进修一班A班学习）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2005—2007年 湖南省委常委、副省长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2007—2013年 国家税务总局党组书记、局长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2013—2016年 国务院副秘书长、机关党组副书记（正部长级）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016—2017年 财政部党组书记、部长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017.10— 中央国家机关工委书记，国务院机关党组书记、副秘书长，财政部党组书记、部长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共第十七届、十八届、十九届中央委员<span style="text-indent: 2em;">（资料来源：财政部网站）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[徐冠巨：打通供应链可拓展降成本空间]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623329.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月2日电 （孙阳）步入新时代的中国经济，也在变革中寻求新的发展动能。党的十九大报告指出：我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 建设现代化经济体系，中国制造业必须走在前列。近日，在由华夏新供给经济学研究院、中国新供给经济学50人论坛主办的“2017年第三季度宏观经济形势分析会”上，中华全国工商业联合会副主席、传化集团有限公司董事长徐冠巨表示，建设制造业强国，发展现代生产性服务业至关重要，而打通供应链，可以带来巨大的降成本空间。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “中国有服务业的统计口径，但是没有对于生产性服务业的统计，只有一种估计。德国总的服务业占GDP的70%，其中生产性服务业占GDP的比例就达到了45%-50%，我们只有15%-20%。” 在徐冠巨看来，进一步提升生产性服务业的比重，是推动制造业转型升级的关键路径。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年8月，国务院出台了《关于进一步推进物流降本增效 促进实体经济发展的意见》，《意见》指出：要深化联动融合，促进产业协同发展。其中，“推动物流业与制造业联动发展、加强物流核心技术和装备研发、提升制造业物流管理水平”成为关键路径。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 徐冠巨认为，公路物流作为中国物流的主力军，是打通供应链的关键环节。“这几年，物流费用占GDP的比例从18%降到14.8%，这是非常了不起的一个成就，我们把效率提上来，把成本降下去。我们预测未来物流费用占GDP的比重2020年能到12%以下，到2025年到10%以下。”他介绍说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我们建立了四通八达的公路网，但是公路、铁路和航空、海路没有互联互通，这个运营系统没有建立起来。” 徐冠巨建议，国家要进一步加大对公路物流基础设施、供应链金融、相关信息技术、供应链服务平台等的投入力度，推动多式联运的高效衔接，构建现代供应链体系。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[贾康解析“社会主要矛盾”：应更加注重结构优化]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623331.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月2日电 （孙阳）党的十九大报告指出：中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。在新时代的历史方位下，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 日前，华夏新供给经济学研究院首席经济学家、原财政部财政科学研究所所长贾康在“2017年第三季度宏观经济形势分析会”上对我国社会主要矛盾的新判断作出了深入分析。贾康指出，十九大报告对于“社会主要矛盾”的新表述、新判断意义重大，具有统领和指导全局的理论支柱作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 十九大形成的关于社会主义矛盾的新判断、新表述，明确地把原来定义的需要表述转化为需求侧更综合、更具有概括性的“人民日益增长的美好生活需要”。贾康认为，这个内涵非常丰富，物质的需要是解决生存、温饱问题，进一步还要有发展的资料与享受的资料，但物质需要绝对不是一个达标的边界，文化的需要就更丰富得多，包括人们的精神生活需要。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “什么是美好生活？按照学理上所说的人的需求层次，生存、温饱、发展、享受、精神文明之上，还要有我们的政治文明，法治化环境中人的人权、尊严，还要有人的更全面的发展，这种美好生活诉求在新的表述里得到了很好体现。”贾康提出，供给侧怎么回应这种需求，就必须在目标导向和问题导向的结合下，强调我们要解决的问题是发展的不平衡、不充分。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “不平衡不充分的问题中，我认为最关键的就是不平衡问题，这是新时代我们必须追求的‘质量第一，效益优先’发展中牢牢把握的矛盾主要方面。”贾康表示，矛盾的主要方面已经认定为就是在供给侧。供给侧改革就是要解决结构优化的问题，以解决结构优化问题为主，来实现总体上更优化的平衡状态。因此，总体把握现代化战略方针的主线，就必须顺理成章地紧扣以优化结构来化解矛盾的供给侧结构性改革。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[王广宇：新时代要发展培育壮大“新实体经济”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623332.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月2日电 （孙阳）去年年末至今年年初，部分国际组织和金融机构对中国经济预期曾较为谨慎。然而在今年中国强劲的经济表现下，这些机构纷纷上调对中国经济增长的预测值。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十九大报告提出：我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。华夏新供给经济学研究院长、华软资本管理集团股份有限公司创始人、董事长王广宇认为，当前，供给侧改革的成果更加显现，科技与新兴消费逐渐成为经济增长的主力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时，在中国特色社会主义的新时代，实体经济要如何谋求新发展，已经成为中国经济发展的重中之重。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王广宇认为，按照新的发展理念，振兴实体经济，首先是要转变思路。第一，新实体经济与传统的实体经济、与新业态并不对立，是升级换代和转型飞跃；第二，新实体经济回归到了经济主体的本源意义，旨在增加了优质产品及服务的供给；第三，新实体经济是面向未来的，与信息技术、生物技术、互联网融合，为振兴实体经济找到了新方向。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “总之，振兴能够转型、升级的传统实体经济，要改造和提升传统部门；同时必须厘清并扩展实体经济的范畴，从更广阔的角度来看待实体经济，要围绕人工智能、生物科技等技术来打造新的引擎，发展培育壮大新实体经济”。王广宇表示。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[工商总局要求加强"双十一"监管：严格遵守"七不得"]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623243.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月2日电 2017年度“双十一”网络集中促销活动即将到来。为净化“双十一”集中促销活动期间的网购环境，让消费者放心消费。工商总局近日印发通知，要求各地工商、市场监管部门依法依职责做好监测监管工作，提前采取风险防范措施，加强事中事后监管，切实维护网络市场秩序和消费者合法权益。网络集中促销活动组织者和经营者严格遵守“七日无理由退货”等法律规定。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 工商总局要求各地提前采取行政告诫、联合座谈约谈、发布典型案例、加强警示宣传、强化监测监管等方式，督促指导网络集中促销活动组织者和经营者严格遵守“七日无理由退货”等法律规定。<span style="text-indent: 2em;">事先公示网络集中促销的期限、方式和规则，规范订（定）金、优惠券的使用方法，做到“七不得”，即不得发布虚假广告、虚报特价揽客、实施有价无货的欺诈行为；不得先涨价再打折，借机以次充好，以假充真；不得利用格式条款侵害消费者合法权益；不得虚构交易、对平台成交量或成交额进行虚假宣传；不得限制、排斥竞争，不得攻击贬低对手，不得限制、排斥促销经营者参加其他平台组织的促销活动等。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，目前，由工商总局、发展改革委、工业和信息化部、公安部、商务部、海关总署、质检总局、食品药品监管总局、网信办、邮政局等网络市场监管部际联席会议成员单位组成的联合督查组，正在对部分省市2017网络市场监管专项行动进行集中督查。督查组将在“双十一”前实地调研指导京东商城、亚马逊、当当网、聚美优品、1号店、携程网、苏宁易购、途牛网、阿里巴巴、网易考拉、网易严选、唯品会等平台（网站），了解“双十一”企业开展网络集中促销活动和风险防范措施准备情况，针对问题进行行政指导，对企业加强自治、落实平台责任、规范网络集中促销活动提出要求，进一步营造公平竞争的网络市场环境和安全放心的网络消费环境。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[没见过80年前的西南联大？百度用AI技术重现璀璨校史]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c153179-29623204.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　11月1日，由西南联合大学北京校友会主办、北京大学承办的西南联合大学建校80周年纪念大会在北京大学隆重举行。北京大学党委书记郝平、北京大学校长林建华、北京大学副校长王博、清华大学校务委员会副主任史宗恺、南开大学校长龚克、云南师范大学校长蒋永文，云南师范大学副校长丁文丽、百度副总裁兼CEO助理梁志祥等嘉宾，诺贝尔奖获奖者杨振宁、“两弹一星”功勋王希季、国家最高科学技术奖获得者郑哲敏、西南联大北京校友会会长潘际銮等近两百位西南联大校友及联二代代表共同出席了本次纪念大会。</p> <p align="center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/21/11767999424789747201.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　大会现场</p> <p> 　　“国立西南联合大学”是由北京大学、清华大学、南开大学在中国抗日战争开始后开设的一所综合性大学。这所仅存在8年的学府为中国培养出了一大批学术大师、兴业之才和治国栋梁，延续了中华民族文化血脉，保存了知识与文明的火种。</p> <p align="center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/61/14950009579755321049.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　百度副总裁梁志祥致辞</p> <p> 　　为纪念西南联大建校80周年，百度携手清华大学建筑专家郭黛姮教授团队，经过数月严谨的历史考证，对1938年梁思成和林徽因设计，随后修建而成的西南联合大学新校舍北区124.45亩旧址原貌进行了严谨的复原研究，并按照1：1比例完成了3D高精度数字化模型。</p> <p> 　　在纪念会现场，《百度AI追寻：未消失的西南联大》数字复原项目成果正式对外发布。</p> <p> 　　西南联大数字复原项目通过人工智能深度学习算法，结合高精度图像识别、IMU空间定位等三维环境感知技术，构筑立体空间模型；再以高性能3D渲染引擎，全景成像切片式展现等技术，将复原模型以增强现实（AR）场景和虚拟现实（VR）场景的形式，在手机百度和百科词条上“真实”呈现出来，让屏幕前的用户与西南联大来一次穿越时光的“零距离”接触。此外，百度还将西南联大校史文集整理成史料专题，汇集在百度文库中供用户深入学习西南联大历史。</p> <p align="center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/20/11148991158163790372.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　百度副总裁梁志祥、原全国人大常委会副委员长王汉斌、北京大学党委书记郝平、西南联大北京校友会会长潘际銮共同发布项目成果</p> <p> 　　在纪念大会场外，百度还举办了西南联大数字复原成果及历史文物展，让到场嘉宾及校友直观地体验了西南联大相关复原成果。AI技术复原项目既圆了西南联大老校友重回母校的梦，也让西南联大的精神得到更好的沉淀与传承。</p> <p align="center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/74/9947082714052739794.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　杨振宁、梁志祥交流西南联大复原项目成果</p> <p> 　　北京大学校长林建华在致辞中表示：“我们今天纪念和弘扬联大精神，具有特殊的时代意义。今天我们比历史上任何时期都更接近，更有信心和能力，实现中华民族伟大复兴目标。”作为大会唯一企业单位，百度副总裁兼CEO助理梁志祥在提到百度未来发展时指出，“百度也有自己的精神和信仰，就是让中国的技术成为世界的骄傲，用科技让复杂的世界更简单。在人工智能时代，百度希望用科技来探索和见证文明传承的体系，让记忆重现，让精神延续，希望未来的中国拥有更多令人骄傲的世界级技术和人才。”</p> <p> 　　11月1日起，百度已打通了核心搜索技术与复原成果的直接触发体验，公众通过百度搜索“未消失的西南联大”，即可“穿越时空”看到3D的西南联大校园全貌。</p> <p> 　　八十载时光飞逝，曾经风华正茂、怀抱救国之志的莘莘学子正在逐渐老去，但西南联大精神却是历久弥新的。百度坚持“用科技让复杂的世界更简单”，希望用前沿AI科技复原西南联大这一中国教育奇迹之地，用技术珍藏和传承不朽的精神遗产，让更多青年人汲取前辈的精神养分，长存“中兴业，须人杰”的使命感。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[部分“买商品，送保险”销售活动需谨慎参与]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623278.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>王劲玉</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社太原11月2日电(记者王劲玉)山西保监局近日在互联网非法经营保险业务排查工作中发现，大乐送商城、山西大乐送保险代理有限公司在网络上开展保险销售宣传活动。山西保监局提醒广大消费者不要通过山西大乐送保险代理有限公司购买保险产品，也不要参与其“买商品，送保险”等销售活动，以免自身的合法权益受到侵害。</p> <p> 　　山西保监局提醒，大乐送商城与山西大乐送保险代理有限公司存在关联关系，山西大乐送保险代理有限公司在未取得《经营保险代理业务许可证》之前不得开展保险代理业务。</p> <p> 　　据山西保监局介绍，目前山西大乐送保险代理有限公司已在工商部门注册，领取工商营业执照，但未向山西保监局申请取得《经营保险代理业务许可证》。根据《保险专业代理机构监管规定》，山西大乐送保险代理有限公司在未取得《经营保险代理业务许可证》之前，不得开展保险代理业务。鉴于此，各保险公司也不得委托山西大乐送保险代理有限公司开展保险代理业务。</p> <p> 　　山西保监局提醒广大消费者，消费者通过山西大乐送保险代理有限公司购买保险产品存在风险，也不要参与其“买商品、送保险”等销售活动，以免自身的合法权益受到侵害。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CBD老厂房瞄准文创“高精尖” 引入社会力量]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623164.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>CBD老厂房瞄准文创“高精尖” 　</strong></p> <p> 　　在CBD百米高楼的环绕下，一片十几米高的老厂房并未被湮没，反倒通过转型文创园实现了重生。</p> <p> 　　长安街与通惠河北路之间的黄金地段，连绵起伏的超高建筑突然在郎园“矮”了下来。砖红色的墙体与斑斓的创意画散发出独特的文艺气息，精致的园林景观让这片低密度办公区成为闹中取静的清幽之地。只有2.86万平方米建筑规模的郎家园6号院，一大批“高精尖”文创企业在此成长，直接带来一年50亿元的产值，也让这里成为北京文创园里的品牌示范园区。</p> <p> 　　国企文创团队摸石头过河</p> <p> 　　两年前，打算在北京成立工作室的日本“网红”建筑设计师青山周平，到郎园租办公室却碰了壁。</p> <p> 　　在郎园租房办公，不是简简单单交钱、签合同就行，公司资质、发展方向都有一套严格的“选拔标准”。</p> <p> 　　“够挑剔的！”青山周平只好又把团队此前做过的各种设计项目整理出来，再拿到郎园运营方汇报，通过审核后才终于租下来两间办公室。</p> <p> 　　郎园，是唯一地处CBD核心地段的文创园，前身为北京市医药集团下属的万东医疗设备制造厂。2009年，闲置多年的老厂房寻找发展新空间，首创集团在北交所通过招拍挂取得土地和房产权，开始朝着“文创园”的方向改造。</p> <p> 　　即便在当年，郎园也已经是CBD地区极为少有的工业遗迹。“虽然定下来要做文创园，但大家都没接触过这个新领域。”郎园运营公司副总经理赵春燕说，作为北京主营房地产等业务的国企，首创之前并未涉足文创园区运营，毫无经验的园区团队只能摸着石头过河。</p> <p> 　　经营文创园，最简单的方式就是当“二房东”，但想在CBD区域内单纯做租赁实在太难。“周边都是现代化写字楼，条件比老厂房好得多，单纯做租赁，郎园肯定会被湮没在CBD的写字楼里。”她说。</p> <p> 　　反复斟酌后，郎园最终保留了老厂房，而且只做了基本的升级改造，意在为CBD区域留住城市记忆。而在园区定位上，郎园坚持“文化·科技”的核心业态，对入驻企业实施严格的选拔标准，企业不是单纯租赁办公，而是必须符合文创产业方向。</p> <p> 　　引入社会力量拼“软实力”</p> <p> 　　郎园7号楼，兰境艺术中心，大大小小的百余幅墨宝正在展出。凑近一看，作品落款都不是名家大作。</p> <p> 　　这场书法展叫“书法回归日常”，作者都是各行各业的普通人。这个看似与CBD商圈不太搭的展览，吸引着不少“文青”前往。</p> <p> 　　在CBD办艺术中心不容易。让兰境艺术中心负责人张驰有些吃惊的是，2014年，郎园运营方主动找到了他，能不能在郎园里合作开办一处艺术中心。</p> <p> 　　张驰有些疑虑：“艺术中心盈利能力差，在高租金的CBD地区，要承受巨大的生存压力。”换句话说，艺术中心项目本来就是赔钱买卖，放在CBD区域，可能连租金都赚不回来。</p> <p> 　　此时的郎园，也有另一重考虑。早在2011年，郎园就已经实现满租，大批互联网类型的文创企业在此成长起来。但另一方面，租金更便宜、面积更大的文创园在京城遍地开花，文创园的竞争开始拼“软实力”了。</p> <p> 　　文创园的软实力是什么？仅仅保留工业遗迹远远不够，应该有自己独特的文化内核。因此，在引入艺术中心这件事上，郎园运营方态度坚决。</p> <p> 　　如果企业单纯租房设艺术中心，很可能会夭折；而运营团队单做艺术中心又缺乏资源，就需要引入社会力量。郎园运营方为此量身定制了一个能存活的商业模式：艺术中心与艺术联合办公、艺术餐厅结合在一起，办公与餐厅的租金收入贴补艺术中心的租金空缺，艺术中心在展览的空闲期承接高端商业发布，弥补艺术中心日常运营的资金短缺。2014年底，在多方协调和帮助下，兰境艺术中心在郎园内成立。</p> <p> 　　如今，兰境艺术中心已成为CBD区域的重要文化符号，每年都会有一半以上的时间举行各种书画展览、走秀、艺术市集活动，影响力早已溢出郎园、辐射北京全境。</p> <p> 　　最贵联合办公空间入驻</p> <p> 　　1800多平方米的联合办公空间，平均每个工位月租金4000元以上。去年11月，堪称北京“最贵的联合办公空间”——Ideapod在郎园开业。</p> <p> 　　创始人冰清透露，“联合办公空间”的主意提交给郎园运营方时，一开始被否了。在CBD黄金地段，高租金的成本投入并不适合创业团队。当时北京已有的联合办公空间，每个工位的月租金普遍在几百元左右。运营方还担心，杂乱无序的联合办公空间与郎园的高端定位不符。</p> <p> 　　不过，Ideapod有别于传统的联合办公空间——选在CBD区域内，主要针对文创行业的精英团队，而非刚入行的创业者，强调会员制办公和商务空间的使用。最终，Ideapod拟定的详细运营方案被评估通过，成功入驻郎园，很快迎来了机械臂、3D打印等一批“高精尖”的创业孵化项目。另一方面，时尚新潮的Ideapod对CBD摩天大楼里的“金领”们也颇有吸引力，很快变成了高管会客厅。冰清透露，营业不到一年，高盛、京东等知名企业的部分高管会议已经定期在Ideapod的会客空间召开。</p> <p> 　　从为了保持定位而挑项目，到加入文化内核形成文创园的软实力，郎园运营7年，已成功实现品牌增值。</p> <p> 　　增值最直观地反映到租金水平上。2015年前后，这个已经有60多年历史的老厂房，开始在租金上赶超周边写字楼。2010年，郎园刚刚开放时，周边区域每天每平方米的租金水平是6至7元，郎园则定在了5.5元；2015年后，周边写字楼租金水平是9至10元，而郎园已经定在了10.5至11.5元。</p> <p> 　　目前，郎园内已有腾讯影业、果壳网、罗辑思维、和润影视、五洲发行、灏仓影视等一批知名影视投资等行业公司陆续进驻。赵春燕透露，郎园入驻企业为50多家，提供就业岗位4000多个，园区年产值约50亿元。另据了解，首创集团已制定文创产业发展战略，未来将会投入更多资本、更多力量，将文创产业打造成为继环保、基础设施、金融、房地产之外的第五大业务板块。</p> <p> 　　“点石成金”关键在做足创新增量</p> <p> 　　京平</p> <p> 　　“旧貌换新颜”，关键在创新。工业遗存转型也是这个道理。</p> <p> 　　老厂房、老仓库记录着一个时代的创业记忆，蕴含着丰富的历史文化价值。我们常说盘活存量，做足增量，其实二者相辅相成。存量能否真正盘活，很大程度上取决于增量是否做足；增量从哪着手，很大程度也要立足于存量特色来细加观察。工业遗存特有的文化属性，决定了其发展文创产业的先天优势。而向老厂房存量资源中注入多少创意，则决定了它在多大程度上能脱胎换骨。</p> <p> 　　当然，创新增量也不是一劳永逸，而是一直在路上。要看到，搞文创并非售卖点小玩意那么简单，而是一项系统工程，是一次文化创新的尝试。只有拥有好创意，才能点石成金，化腐朽为神奇。锈迹斑驳的库房，荒凉破败的旧址，通过艺术家的奇思妙想，反倒在文化创意中焕发新生，吸引时尚设计、艺术创意、影视传媒等“高精尖”企业纷纷入驻，不仅带来了新的经济增长点，也给公众提供了新的精神栖息地。这样的创新还需要延续不断做下去。</p> <p> 　　老厂房涅槃重生，最值得称道之处在于创新，最值得期待的地方也在于创新。经过不断尝试与探索，朝阳区已初步形成产权方与专业机构联合、政府投资并运营、国企自组团队改建和艺术家自发聚集、政府提供管理等四种转型模式。我们相信，以此为路径，将古老文化与现代创意相融合，必定为北京这座文化之城增添新的魅力。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[盘点一年间楼市剧变：完成了从调到控的巨大转折]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623151.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>方问禹</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>“930新政”周年记：盘点一年间楼市剧变</strong></p> <p> 　　2017年中秋国庆“超长假期”，楼市“金九银十”却经历空前的冷场，从侧面刻画出了近一年间的楼市剧变。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/47/7877994261775501251.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　资料图：置业顾问为民众推荐商品房户型。中新社记者 韦亮 摄</p> <p> 　　去年“930新政”实施至今，楼市一年间经历了猛烈的调控浪潮，限购、限贷、限商、限价、限售等政策袭如暴风骤雨，行政力强势致冷房地产市场。</p> <p> 　　从过往实践看，“限字令”催生的市场平衡颇为脆弱，调控远未能画上句号。当下，楼市站在“十字路口”，房价“大起大落”风险犹存，亟须建设长效机制。</p> <p> 　　<strong>调控：从“调”到“控”</strong></p> <p> 　　业内人士认为，延续十余年的楼市调控主旋律当下越发紧促高亢，一年内强势完成了从“调”到“控”的巨大转折。行政力贯穿需求、供给、价格三大市场要素，正在重构楼市秩序。</p> <p> 　　——控需求：限售、限贷、限购三管齐下，降低购房意愿，抬高投机门槛。</p> <p> 　　9月22日以来，多个城市聚焦限售，出台新一轮调控政策，使得执行不同年限限售政策的城市数量接近50个。</p> <p> 　　“限制商品房销售、剥夺商品属性，关闭了短期炒房的大门，能有效牵制楼市投机的脚步。”上海易居房地产研究院研究总监严跃进说，限售政策紧扣“房子是用来住的”的定位，围绕需求做减法、给楼市降温。</p> <p> 　　政策围绕需求端发力，还对准长期投资者，提高房贷利率，强力遏制“杠杆入市”。</p> <p> 　　半月谈记者调研了解到，从此前较为普遍的打八折，到目前最高上涨20%，北上广深以及杭州、南京、成都等热门城市房贷利率年内持续攀升，杠杆购房长期成本大幅上扬。</p> <p> 　　——控供给：“购租并举”取得实质性进展，买房不再是扎根城市的唯一选择。</p> <p> 　　北京提出今后五年推进25万套共有产权住房和50万套租赁住房落地，上海、广州、杭州推出多块“只租不售”住房用地，深圳则提出建设人才租赁住房、企业配建自持租赁住房、收储城中村房统一租赁等。一些地方还在尝试，逐步剥离户籍、学籍等与商品房之间的关联。</p> <p> 　　政策供给端发力也着手“规范”，限制“类住宅”干扰市场。今年3月底，北京市住建委发布公告，明确“商办类项目最小切割单元划定在500平方米”，“销售对象应当是合法登记的企事业单位、社会组织，而非个人”等。记者了解到，目前已经有20多个城市出台类似“限商”政策。</p> <p> 　　——控价格：在需求端做减法、供给端做加法的前提下，调控政策还实施限价管制，以2016年10月房价为红线，设置了房价“天花板”。</p> <p> 　　商品房交易的市场化程度较高，但并非意味着其能任意发展。此前十余年，房地产市场化突飞猛进的进程中，房子的投资属性持续放大，投机心态和行为蔓延，扭曲了市场供求关系、导致价格信号失灵。</p> <p> 　　在稳定市场环境下，价格红线是对“减少需求、增加供给”调控政策执行的倒逼，是对投机行为的监测，也是对调控成效的检验。</p> <p> 　　<strong>心态：“拐点”难期</strong></p> <p> 　　在浓烈的调控氛围中，“楼市拐点已至”、“房价历史大顶”的声音渐起，不少舆论认为楼市正在经历一场前所未有、颠覆性的变革。然而，强烈的政策信号仍难给楼市划定清晰的走向，市场参与者的心态照旧复杂分化。</p> <p> 　　“调控动了真格，我也不敢再等房价下跌。”硕士毕业后留京六年的白领李大伟说，这些年他对楼市调控、房价“拐点”的每一丝期待、侥幸与迟疑，都化作无情的打脸和懊悔的泪水，“今后但凡再有机会，我都会奋力一搏”。</p> <p> 　　记者调研发现，具体到个体购房者，尤其是对入城刚需而言，看跌的预期已然败给了过往的经历，“有钱赶紧买房”的想法仍然占据主流。</p> <p> 　　对于部分楼市投资者而言，调控高压线仍然抵不住暴利的诱惑，买房仍是首选。有楼市投资客分析说，结合历史规律看房价下跌与上涨的可能，当下在大中城市买房的收益仍然大于风险，两三年的限售期也值得熬一熬。</p> <p> 　　相较投资者，房地产开发企业对于楼市走向的预期，则有明显分化。中部某省会城市一家房地产开发企业负责人说，该省会城市周边有竞争力城市少、省内吸附力强，每年净流入人口超过20万，房企十分看好市场：如果现有调控政策放开，房价会有明显上涨。</p> <p> 　　然而，另一些大型房地产企业，在本轮楼市调控的暴风骤雨中，嗅出了不同的味道。</p> <p> 　　龙头房企万达集团卖掉酒店资产、出售万达城股权，阿里巴巴、蚂蚁金服与政府联手打造全国首个智慧住房租赁监管服务平台……在一些大型房企和资本看来，本轮楼市调控“危中有机”，它宣告了“存量房时代”的到来，也预示着房地产服务业将崛起成为下一片蓝海。</p> <p> 　　“通过土地增值获得增值的模式已经失去了效用，未来2至3年是房地产行业最棘手、复杂、难受的时期。”杭州绿城中国控股有限公司总裁曹舟南表示，绿城正在积极拥抱存量房时代、谋求战略转型，从营造“美丽建筑”向创造“美好生活”转变。</p> <p> 　　<strong>后市：“脆弱平衡”</strong></p> <p> 　　统计数据表明，近几个月多数城市房价企稳，市场供需对接逐步平衡。但从多个角度看，这种行政力维系的市场平衡较为脆弱。</p> <p> 　　一是重压之下的楼市交易依旧火爆、暗流涌动。记者调研了解到，“限价令”出台以后，“买房摇号”“买卖购房指标”的“一房难求”现象在多个城市上演，奇货可居。</p> <p> 　　链家研究院院长杨现领表示，多数城市采取的限售、限贷、限购措施，是通过抑制需求来控制房价，但实际需求还在，只是暂时被堵住。</p> <p> 　　二是土地市场热度未见明显消退。从杭州、合肥、南京等地土拍情况看，开发商拿地的迫切程度以及对价格的承受能力，堪称“前所未有”。</p> <p> 　　东部某省会城市房管局负责人坦言，虽然采取一系列调控政策调控市场，稳定预期、遏制“地王”，但房企拿地热情依然不减。</p> <p> 　　“对开发商来说，最重要的就是拿地，尤其是在一线城市和热门二线城市，有了地就有未来，拿了高价地可能会死，但没有地一定会死。”一位房企负责人说。</p> <p> 　　三是部分城市住宅库存告急。业内人士认为，连续两年需求释放、交易量屡创新高，加之当前预售证限制，使得一些热门城市住宅库存拉响了警报。</p> <p> 　　从以往周期看，调控政策也有其“保质期”：一旦市场认定政府调控偃旗息鼓，市场各方力量彼此博弈即会结束观望，迅速打破平衡，带来房价异动。</p> <p> 　　虽然市场普遍预期未来一段时间内，楼市“五限”调控不会放松，但这仍不足以维持楼市长期平稳。目前，楼市站在“十字路口”，关键是长效机制建设取得实质性进展。</p> <p> 　　专家建议，采用立法等手段进一步完善商品房、公共住房、租赁住房等住房基础性制度，完善国家住房制度总体框架，确保“租售并举”“共有产权住房”“租房落户”等应急性的调控举措规范化、常态化。(半月谈记者 方问禹)</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[首届中国国际进口博览会将于2018年11月在上海举办]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623202.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月2日电 国务院召开新闻发布会介绍首届中国国际进口博览会筹备进展有关情况。首届中国国际进口博览会定于2018年11月5—10日在中国国家会展中心（上海）举办。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 商务部国际贸易谈判代表兼副部长傅自应介绍博览会有关情况时讲到，<span style="text-indent: 2em;">举办中国国际进口博览会，通过开放、共享中国市场，体现了中国负责任的大国担当，有利于形成示范效应，促进各国开展贸易和开放市场，推动经济全球化深入发展和构建开放型世界经济，为推动构建人类命运共同体创造条件。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 他指出，首届中国国际进口博览会定于2018年11月5—10日在中国国家会展中心（上海）举办。中国商务部和上海市人民政府作为主办单位，世界贸易组织、联合国工业发展组织等相关国际机构为合作单位，中国国际进口博览局、国家会展中心（上海）有限责任公司为承办单位。首届中国国际进口博览会展区总面积超过24万平方米，博览会包括国家贸易投资综合展和企业商业展两个部分。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 企业商业展分为货物贸易和服务贸易两大板块，将广泛邀请各个国家和地区的企业参展、洽谈成交。货物贸易板块分为智能及高端装备、消费电子及家电、汽车、服装服饰及日用消费品、食品及农产品、医疗器械及医药保健等六大展区；服务贸易板块分为新兴技术、服务外包、创新设计、文化教育、旅游服务等展区。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，博览会期间，将举办首届“虹桥国际贸易论坛”。论坛由开幕式和三个平行论坛组成，将邀请参展国家领导人、部长，国际组织负责人，国内外工商界代表和著名专家学者参加。论坛将着眼推进开放、包容、普惠、平衡、共赢的经济全球化和构建开放型世界经济，深入研讨，交流思想，为推动全球贸易发展和促进世界经济增长建言献策。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[发改委：“双11”前后将发布电子商务领域黑名单]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29623000.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月2日电 据国家发改委网站消息，10月31日，国家发展改革委召开“双11”电子商务领域信用建设工作媒体通气会，介绍电子商务领域信用建设相关情况。国家发展改革委财政金融司副司长陈洪宛表示，在“双11”前后，将发布电子商务领域黑名单，发布《电子商务领域信用风险“双11”预警报告》和《“双11”网络促销活动期间消费信用评估报告》。</p> <p style="text-indent: 2em"> 陈洪宛指出，国家发展改革委作为社会信用体系建设部际联席会议牵头单位之一，协调有关部门大力推进社会信用体系建设取得积极成效。全面实施统一社会信用代码制度，截至目前，存量代码转换率达99.5%，存量证照换发率达71.5%。建立全国信用信息共享平台，归集信用信息量107亿条，联通42个部门和所有省区市。开通“信用中国”网站，向社会公众提供“一站式”的查询服务，公开各类信息1.4亿多条，日访问量突破600万人次。会同有关部门签署失信联合惩戒合作备忘录24个、守信联合激励合作备忘录4个，制定联合奖惩措施100多项，初步建立起“发起—响应—反馈”机制。《信用法》《公共信用信息管理条例》《统一社会信用代码管理办法》立法研究全面展开，地方信用立法工作加速推进，现已有陕西、湖北、上海、河北、浙江等5省市出台了地方性法规。组建全国社会信用标准技术委员会，已出台相关国家标准26个。</p> <p style="text-indent: 2em"> 陈洪宛介绍，当前，国家发展改革委正会同中央网信办、工信部、公安部、商务部、工商总局、质检总局、海关总署等部门开展电子商务领域严重失信问题专项治理工作。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>在“双11”前后，将发布电子商务领域黑名单</strong>，发布《电子商务领域信用风险“双11”预警报告》和《“双11”网络促销活动期间消费信用评估报告》，指导中国互联网协会和“反炒信”联盟成员企业开展“反炒信、树诚信”活动，组织第三方机构对“双11”活动期间各主要电商平台的相关承诺兑现情况进行数据跟踪与测评分析，委托信用服务机构在产品质量、产品销售与服务、产品价格、物流服务等各环节开展信用监测，完善电子商务领域信用记录。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三部门：做好秋粮收购工作 防止发生农民“卖粮难”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29622923.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月2日电 据财政部网站消息，2017年秋粮全面上市，针对9月份以来，黄淮、江淮、江汉等地区遭遇连续阴雨天气，部分地区中晚稻倒伏导致穗上发芽，玉米水分偏高出现生霉等问题，近日，国家发展改革委、国家粮食局和财政部发布了关于进一步做好2017年秋粮收购工作有关问题的紧急通知，要求做好秋粮收购工作，切实保护种粮农民利益。</p> <p style="text-indent: 2em"> 通知指出，要切实加强组织领导，全力以赴抓好秋粮收购工作。把秋粮收购工作作为当前工作的重中之重，以抓紧、抓实、抓好、抓出成效为目标，切实加强领导，明确责任、加大力度、狠抓落实，确保秋粮收购市场平稳有序。要针对产后受灾特殊情况，打破常规，相机采取有针对性的措施，统筹调动各方面的力量，切实解决农民实际困难，<strong>帮助农民售粮变现，防止发生农民“卖粮难”和霉粮坏粮</strong>。</p> <p style="text-indent: 2em"> 通知要求，要正确执行国家粮食收购政策，确保惠农政策落到实处。有关地区和中央企业要按照中晚稻最低收购价执行预案要求，切实抓好组织实施，执行中不搞变通、不打折扣，确保中央的强农惠农富农政策落到实处。要准确把握、严格执行最低收购价稻谷收购质量标准和质价政策，准确定等，既要防止收储不符合质量标准的稻谷，又要避免压级压价等行为损害农民利益。</p> <p style="text-indent: 2em"> 通知明确，要切实提高为农服务水平，帮助实现粮食提级进等。要加快推进粮食产后服务体系建设，引导企业开展代清理、代干燥、代储存等业务，各收储库点要在收购现场免费提供风选、筛选、色选等整理服务，促进粮食提级进等，尽最大努力帮助农民减损增收。要摸清环保有关规定对秋粮烘干能力可能产生的实际影响，制定工作预案，采取针对性、操作性强的措施，在满足环保要求的前提下，抓紧组织烘干设施改造升级，加强煤炭供应协调，保障企业用煤需求，确保秋粮及时烘干上市。组织企业开展预约收购、上门收购、绿色通道服务等，为农户提供多元化、个性化服务。</p> <p style="text-indent: 2em"> 要支持农户配备科学储粮装具和设施，加强农户科学储粮指导，受灾较重的地区，要组织技术人员进村入户指导粮食整理，并开展预先扦样检验，帮助联系销售渠道。加大政策宣传力度，因地制宜采取各种方式宣传国家粮食收购相关政策措施，及时主动持续发布秋粮收购进展、市场价格、企业用粮需求等市场信息，引导农民适时适价售粮。</p> <p style="text-indent: 2em"> 通知要求，认真落实粮食安全省长责任制，因地制宜做好不合格粮食的收购工作。要结合发展粮食产业经济和实施“优质粮食工程”，采取切实有效措施，支持和鼓励多元主体积极开展粮食市场化收购。执行中晚稻最低收购价政策的省份，不符合最低收购价政策质量和安全标准的稻谷，由各地按照粮食安全省长责任制的要求组织收购，检验和处置等费用可在省级粮食风险基金中列支，风险基金不足部分由省级财政负担并列入省级预算解决。</p> <p style="text-indent: 2em"> 通知强调，要加强粮食收购市场监管，严厉打击违法违规行为。要根据收购市场监管形势变化，调整监管工作重心，突出问题导向，聚焦风险隐患，进一步强化监管措施，维护好收购市场正常秩序，坚决打击任何形式的坑农、害农行为，防止出现区域性大面积“卖粮难”。按照完善小麦、稻谷最低收购价政策的要求，突出抓好粮食收储企业执行国家粮食收购政策情况的监管，确保政策执行好、落实好。进一步加强粮食质量安全监管，避免不符合食品安全标准的粮食流入口粮市场。对违反政策纪律、损害国家利益、坑害种粮农民和消费者利益等行为，要发现一起、严肃查处一起，绝不姑息。国家有关部门将采取明查暗访等多种方式适时对各地进行督查。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[预计“双11”快件业务最高日处理量将达日常处理量的3倍]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29622633.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月2日电 据国家邮政局网站消息，11月1日，国家邮政局召开全国电视电话会议，对2017年快递业务旺季服务保障工作进行全面动员和部署。会议指出，今年是全行业应对的第九个“双11”，全网邮（快）件业务量将再破新峰值，预计最高日处理量和日均处理量将达日常处理量的3倍和2.2倍。</p> <p style="text-indent: 2em"> 国家邮政局副局长刘君在会议上强调，国家邮政局党组高度重视今年快递旺季服务的保障工作，要按照《快递业务旺季服务保障工作指南》的要求，着眼国内国际两个市场、城市农村两个阵地，坚持东西协调、全国联动，继续发挥“错峰发货、均衡推进”的核心机制作用，力争实现“两不”（全网不瘫痪、重要节点不爆仓）、“三保”（保畅通、保安全、保平稳）目标，努力做质量“双11”，为经济社会发展和满足人民美好生活需要作出更大贡献。</p> <p style="text-indent: 2em"> 为实现“两不”“三保”目标，会议着重提出五点要求：</p> <p style="text-indent: 2em"> 第一，以高度的政治自觉，充分认识2017年快递业务旺季服务保障工作重要意义。全系统自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致，坚持以人民为中心，践行新发展理念，全力以赴做好2017年快递业务旺季服务保障工作。各级邮政管理部门要坚持一把手带头，靠前指挥，加强协调，有力推进。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第二，以严肃的工作态度，认真落实2017年快递业务旺季服务保障工作各项任务。各地要根据辖区实际制定有针对性的保障方案，坚持抓实、抓细、抓全，拿出实用和好用的具体措施，有效化解旺季面临的各种挑战和压力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第三，以稳定的发展局面，有效确保2017年快递业务旺季行业整体有序运行。在国家局层面，要督促电商平台和快递企业总部坚持总量控制，严守最大承载量的红线；在地方层面，要坚持守土有责、统筹推进，加强对重点电商企业、快递企业和重要部位的动态跟踪，确保末端服务网络的平稳运行。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第四，以有力的沟通协调，积极争取2017年快递业务旺季得到必要的临时性政策支持。要加强与地方政府及公安、交通管理、海关、检验检疫等有关部门的协调沟通，争取在场地安排、人员调配、车辆通行以及延长通关时间、优化通关流程、提高通关效率等方面获得政策利好和必要支持，保障邮（快）件寄递顺畅运行。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第五，以扎实的安全措施，全面保障2017年快递业务旺季寄递渠道畅通。要督促企业强化安全生产主体责任，扎实推进寄递渠道安全监管实名收寄、收寄验视、过机安检“三项制度”落实，严防禁限寄物品流入寄递渠道和不法分子利用寄递渠道从事违法犯罪活动，严防生产、消防、交通等安全事件和群体性事件发生，避免发生重特大安全事故。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[商家精明算计：“双11”预售乱战　你中了多少枪]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29622800.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>赵丽</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>“双11”预售乱战，你中了多少枪</strong></p> <p> 　　调查动机</p> <p> 　　0.5亿、9.4亿、33.6亿、191亿、350亿、571亿、912亿、1207亿，这一串数字，是过去8年历届天猫“双11”活动当天所产生的交易额。随着交易额增长，“双11”已然成为一个全民购物狂欢节。</p> <p> 　　今年的“双11”即将来临，“剁手党”发现，要想在今年的购物狂欢中有所斩获，必须做好充分的数学知识储备。</p> <p> 　　近日，很多消费者反映，往年简单的直接打折降价难觅踪影，众商家促销活动的玩法越来越复杂。预售、定金膨胀金、各类满减红包、各种优惠券……网友纷纷吐糟：“没有奥数功底，还真不敢应战。”</p> <p> 　　当然，“拼奥数”只是消费者一句无奈的调侃，但玩笑背后却是实实在在的问题。</p> <p> 　　□　本报记者 赵丽</p> <p> 　　金娟是北京的一名全职妈妈，拼杀“双11”多年，可谓经验丰富。今年“双11”前，金娟早早准备，打算给女儿“抢”一个爬行垫。</p> <p> 　　不过，摸爬滚打多个“双11”的金娟最近蒙圈了——定金翻倍、火炬红包、购物津贴、上不封顶、优惠分摊……“这些预售规则把人弄晕了，积累多年的经验瞬间归零”。</p> <p> 　　在金娟看来，规则越复杂，陷阱就越多。</p> <p> 　　规则复杂门道多</p> <p> 　　“以往‘双11’都只是定金翻番，但今年，在指定时间内前多少名，定金甚至可以膨胀9倍，想要优惠，还得要抢。”对今年一些电商平台推出的“双11”预售规则，金娟有些无奈。</p> <p> 　　与金娟有类似感觉的网购族不少。有网友发帖称，光是“购物津贴”就有叠加顺序：大促价(促销价)→单品级优惠→店铺级优惠→优惠券→购物津贴→红包等，这些看着相似实则大有不同的名词，足以把人绕晕。</p> <p> 　　原本简单的优惠活动为何变得如此复杂？</p> <p> 　　程晓丽是某电商平台一家女装店的店长，她向《法制日报》记者介绍了复杂规则背后的门门道道：首先是预热造势作用，即提前预热，烘托氛围；其次是缓解物流压力，提前知道有多少人买哪些东西，提前调货分配，以避免“双11”收货时间太长；最关键的还是为了提升总销售量，预付提前买与“双11”凌晨开抢的感觉不同，总有种让消费者觉得不属于“双11”当天开销的感觉，不知不觉又多掏钱，尾款是“双11”当天付，能算入业绩；最后一点，很多消费者不曾想到但又真的“被套进去”——用户付尾款时总要回来，只要一回来，就很容易产生二次购买。</p> <p> 　　商家很精明，但是在庞大的买家人群中，也有些精明人。在北京从事心理研究的祝啸从消费者心理出发，发现了复杂优惠规则背后的些许门道。</p> <p> 　　在祝啸看来，今年“双11”预付定金的方式是将以前的满减优惠券给拆分了，“更直白地说，就是玩了个心理战术”。</p> <p> 　　祝啸说，消费心理学里有个概念称作“比例偏见”。举例说，消费者在“双11”当天看到一件中意的羽绒服，刚好自己有一张之前抢到的“满1000减100”优惠券可以使用，消费者可能会认为花1000元才有100元优惠，难免吐槽“‘双11’也没便宜多少”。但是，从商家的角度而言，这100元优惠足以让他内心滴血。所以，满减券让商家陷入被动，要么做大额满减消除用户的“比例偏见”，以量取胜；要么接受满减券的核销率，放弃市场占用率。在这种情况下，“定金膨胀”优惠工具可以非常好地弥补满减券的“比例偏见”弊端，它能够实现既让用户觉得自己占到便宜，又让商家多挣钱的共赢局面。</p> <p> 　　预付定金“坑”不少</p> <p> 　　“付定金15元抵30元”“付定金25元可抵50元，‘双11’定金多倍膨胀”……最近几天，各大电商平台上，商家的预付广告可谓铺天盖地。</p> <p> 　　可是，这些提前支付的定金可以退吗？拥有大量粉丝的网上销售店铺均表示，“根据预售活动规则，很抱歉预售订单定金是不支持退的”。</p> <p> 　　记者调查发现，一般而言，定金不能退(除法律规定的特殊情况)，而订金可退。记者查看至少10家网店发现，商家预售中需要消费者支付的基本上都为“定金”，虽然定金可翻倍看似十分优惠，但如果消费者在支付尾款前不想购买了，则定金不退还。在一些店铺，预售商品只能单独购买，想要使用优惠券还需购买其他商品。</p> <p> 　　金娟告诉记者，往年“双11”也有支付定金的活动，但是相比之下，今年越来越多的商家选择了让消费者先支付定金再提交订单，否则无法购买该商品。“就像是消费者在提前锁定商品的同时，商家也在用不同的手段锁定客源”。</p> <p> 　　事实上，根据一些电商平台上公布的预售规则，如果消费者想要退定金，就必须将商品的尾款支付完毕，之后再申请退款。</p> <p> 　　因此，不少“剁手党”提出质疑，当越来越多的商品选择以定金的形式进行预售，为何不能单独开辟一条定金退款通道，或者继续放出“加入购物车”选项，为何非要让定金的退款过程如此繁琐？　</p> <p> 　　除此之外，还有很多问题在预售过程中逐渐显现出来。</p> <p> 　　在北京读大学的刘灿就遇到了一个问题——预售商品不能退定金，还不能改收货地址。</p> <p> 　　对此，作为卖家的程晓丽给出了这样的解释：“改地址确实比较麻烦，‘双11’订单量大，改地址会严重影响商家的发货效率。”</p> <p> 　　金娟在支付定金过程还发现一个问题，“‘双11’定金商品不能批量付款，只能一个一个付款，这样就无法使用大额优惠券。再者，在‘双11’当天，那些没有做预售的商品的价格低于预售商品，你会怎么办”？</p> <p> 　　对于金娟的问题，作为“过来人”的毛娜表示“只能忍了”。去年“双11”，毛娜在网上购买了某品牌的bb霜，预售价147元，但是“双11”当天的价格是89元，“147元里虽然还有妆前乳和洗面奶，但这些根本不值钱”。</p> <p> 　　在采访中，不少消费者向记者表示，优惠条件限制多、优惠承诺不兑现、保价承诺不保价，商家打着促销让利的口号上演着自身利益最大化的套路，这不禁让人反问：全民购物节到底是谁的狂欢？</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[百万豪车住进老鼠 车主为抓它将路虎"扒"得只剩壳]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29622771.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>原标题：真烦人 爱车里住进一只老鼠 为抓它 路虎被扒得只剩车壳</strong></p> <p> 　　私家车车主史先生怎么也没想到，自己花了一百多万买的路虎车里居然钻进去一只老鼠，而且一住就是两个多月。无奈之下，他把车送到汽修公司，并表示无论如何都要把老鼠找到。连续5天，整个汽车维修公司的师傅们与这只老鼠展开了一场斗智斗勇的“博弈”……</p> <p> 　　<strong>私家车车主：</strong></p> <p> 　　<strong>车内有老鼠 座椅被咬烂</strong></p> <p> 　　车里钻进老鼠，这事儿您听说过吗？家住西安北郊的史先生就遇到了这样的烦心事。</p> <p> 　　两年前，史先生花一百多万购买了一辆路虎汽车。今年8月，他发现车内钻进了一只老鼠，第三排右侧的真皮座椅被老鼠咬烂。当时他心想，过不了几天它就走了。谁知，一个月后，史先生发现老鼠竟还住在车里。于是，他把车开到4S店，工作人员打开了汽车引擎盖，详细检查了一遍，可并未发现老鼠。</p> <p align="center"> <img alt="为抓老鼠，路虎车里面被拆光。" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/88/4382008957760143224.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　为抓老鼠，路虎车里面被拆光。</p> <p> 　　史先生只好作罢，开着车回家了。可是，半个月后，他发现车辆的转向灯线又被老鼠咬断了，史先生就去了位于家附近的西安路豹汽车维修服务有限公司。维修人员检查了大半天，依然未发现老鼠。这只搞破坏的老鼠究竟藏在哪里？史先生万分着急，要求汽修公司，不管咋样，都要把老鼠找到，哪怕把车拆了，都要找到它。</p> <p> 　　昨日下午6时许，记者来到这家汽修公司进行采访，“当时，车主过来说车里有老鼠，车内还有一股老鼠味儿。听到这话，我感到很惊讶。”汽修公司经理刘正说，机械故障、电路故障、油路故障等等问题，他们都能轻松应对。但是，他们没有和动物打过交道，这事有点不好办。</p> <p> 　　<strong>维修人员：</strong></p> <p> 　　<strong>设计了“陷阱” 老鼠不上当</strong></p> <p> 　　维修人员在拆座椅的过程中，发现了老鼠的作案现场，座椅底下留下被老鼠咬过的海绵渣。为了找到老鼠，维修人员专门开会研讨对策。</p> <p> 　　首先要确定老鼠是否在车上，他们先是在车里的各角落一共放了八块饼干，第二天，发现饼干少了一块。确定老鼠依然住在车里，他们又在车内放置了粘鼠板，然而，老鼠只在上面留下了一只脚印，狡猾地逃走了。为了尽快抓到这只老鼠，维修人员找来一个高约50公分的水桶，在桶上安装了一个轴，轴上又装上板子，形成一个“跷跷板”的模样，用来吸引老鼠，只要老鼠“中计”，便可掉入水桶。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　绞尽脑汁想了各种计策，可就是抓不到老鼠。“车主很着急，每天都给我微信发消息，搜索各种抓老鼠的办法，给我们很多建议，我们也着急。”刘正说，连续五天，维修师傅与老鼠斗智斗勇，但这些方法都无济于事。无奈之下，只好拆车。在拆车的过程中，维修师傅发现车辆的电瓶盖板被老鼠咬了两个大洞，空调滤芯饰板也被咬断，地毯上留下很多粉末。</p> <p> 　　最终，车被拆得只剩下车壳。维修师傅们也终于找到了这只惹事的老鼠。</p> <p> 　　<strong>查根源</strong></p> <p> 　　<strong>车里的板栗引来了老鼠</strong></p> <p> 　　“发现它时，维修师傅张凯强都吓了一跳。”汽修厂老板说，他们把车放在工作台上，然后把车升起来检查底盘。维修师傅专门用强光手电寻找，找了很长时间，终于在叶子板格栅内侧看到了一只老鼠。</p> <p> 　　刘正说，“老鼠很聪明，当时就跳下车，准备逃窜。我们四五个人围堵它，将它捉住。”</p> <p> 　　在老鼠蜗居的地方，里面竟然存放了很多板栗。事后，询问车主才得知，原来，他的一位朋友曾送他一箱板栗，他一直放在车里，这才吸引了老鼠来此安家，一住就是两个多月。风趣的维修人员为此还创造了一首打油诗<strong>：死得值，没白活。吃过板栗，修过桥，打过洞，来去自如。老鼠粘板、水桶陷阱、脉冲气压、动感低音炮、内饰杀菌都不在话下，一直死守阵地，与路虎不离不弃。总结一句话，老鼠也是有智慧的。</strong></p> <p> 　　“车内最好不要存放食物，一方面会引诱动物来车上寻找食物。另外，车是密封的，长时间存放在车内的食物，对人体也不好。而且车辆不要停放在树林或草丛周围。”刘正说。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　<strong>原标题：真烦人 爱车里住进一只老鼠 为抓它 路虎被扒得只剩车壳</strong></p> <p> 　　私家车车主史先生怎么也没想到，自己花了一百多万买的路虎车里居然钻进去一只老鼠，而且一住就是两个多月。无奈之下，他把车送到汽修公司，并表示无论如何都要把老鼠找到。连续5天，整个汽车维修公司的师傅们与这只老鼠展开了一场斗智斗勇的“博弈”……</p> <p> 　　<strong>私家车车主：</strong></p> <p> 　　<strong>车内有老鼠 座椅被咬烂</strong></p> <p> 　　车里钻进老鼠，这事儿您听说过吗？家住西安北郊的史先生就遇到了这样的烦心事。</p> <p> 　　两年前，史先生花一百多万购买了一辆路虎汽车。今年8月，他发现车内钻进了一只老鼠，第三排右侧的真皮座椅被老鼠咬烂。当时他心想，过不了几天它就走了。谁知，一个月后，史先生发现老鼠竟还住在车里。于是，他把车开到4S店，工作人员打开了汽车引擎盖，详细检查了一遍，可并未发现老鼠。</p> <p align="center"> <img alt="为抓老鼠，路虎车里面被拆光。" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/88/4382008957760143224.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　为抓老鼠，路虎车里面被拆光。</p> <p> 　　史先生只好作罢，开着车回家了。可是，半个月后，他发现车辆的转向灯线又被老鼠咬断了，史先生就去了位于家附近的西安路豹汽车维修服务有限公司。维修人员检查了大半天，依然未发现老鼠。这只搞破坏的老鼠究竟藏在哪里？史先生万分着急，要求汽修公司，不管咋样，都要把老鼠找到，哪怕把车拆了，都要找到它。</p> <p> 　　昨日下午6时许，记者来到这家汽修公司进行采访，“当时，车主过来说车里有老鼠，车内还有一股老鼠味儿。听到这话，我感到很惊讶。”汽修公司经理刘正说，机械故障、电路故障、油路故障等等问题，他们都能轻松应对。但是，他们没有和动物打过交道，这事有点不好办。</p> <p> 　　<strong>维修人员：</strong></p> <p> 　　<strong>设计了“陷阱” 老鼠不上当</strong></p> <p> 　　维修人员在拆座椅的过程中，发现了老鼠的作案现场，座椅底下留下被老鼠咬过的海绵渣。为了找到老鼠，维修人员专门开会研讨对策。</p> <p> 　　首先要确定老鼠是否在车上，他们先是在车里的各角落一共放了八块饼干，第二天，发现饼干少了一块。确定老鼠依然住在车里，他们又在车内放置了粘鼠板，然而，老鼠只在上面留下了一只脚印，狡猾地逃走了。为了尽快抓到这只老鼠，维修人员找来一个高约50公分的水桶，在桶上安装了一个轴，轴上又装上板子，形成一个“跷跷板”的模样，用来吸引老鼠，只要老鼠“中计”，便可掉入水桶。</p> <p> 　　绞尽脑汁想了各种计策，可就是抓不到老鼠。“车主很着急，每天都给我微信发消息，搜索各种抓老鼠的办法，给我们很多建议，我们也着急。”刘正说，连续五天，维修师傅与老鼠斗智斗勇，但这些方法都无济于事。无奈之下，只好拆车。在拆车的过程中，维修师傅发现车辆的电瓶盖板被老鼠咬了两个大洞，空调滤芯饰板也被咬断，地毯上留下很多粉末。</p> <p> 　　最终，车被拆得只剩下车壳。维修师傅们也终于找到了这只惹事的老鼠。</p> <p> 　　<strong>查根源</strong></p> <p> 　　<strong>车里的板栗引来了老鼠</strong></p> <p> 　　“发现它时，维修师傅张凯强都吓了一跳。”汽修厂老板说，他们把车放在工作台上，然后把车升起来检查底盘。维修师傅专门用强光手电寻找，找了很长时间，终于在叶子板格栅内侧看到了一只老鼠。</p> <p> 　　刘正说，“老鼠很聪明，当时就跳下车，准备逃窜。我们四五个人围堵它，将它捉住。”</p> <p> 　　在老鼠蜗居的地方，里面竟然存放了很多板栗。事后，询问车主才得知，原来，他的一位朋友曾送他一箱板栗，他一直放在车里，这才吸引了老鼠来此安家，一住就是两个多月。风趣的维修人员为此还创造了一首打油诗<strong>：死得值，没白活。吃过板栗，修过桥，打过洞，来去自如。老鼠粘板、水桶陷阱、脉冲气压、动感低音炮、内饰杀菌都不在话下，一直死守阵地，与路虎不离不弃。总结一句话，老鼠也是有智慧的。</strong></p> <p> 　　“车内最好不要存放食物，一方面会引诱动物来车上寻找食物。另外，车是密封的，长时间存放在车内的食物，对人体也不好。而且车辆不要停放在树林或草丛周围。”刘正说。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国教育投入超三万亿元 媒体：下一步是把钱用好]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29622523.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>教育投入超三万亿元 下一步是把钱用好</strong></p> <p> 　　未来教育经费的重点应是如何把握好资金投入的方向，更合理、高效地使用资金，把钱用在刀刃上，以更好实现各个教育发展目标。</p> <p> 　　--------------------------------------------</p> <p> 　　日前，教育部、财政部和国家统计局联合公布的2016年全国教育经费执行情况统计公告显示，2016年国家财政性教育经费为31396.25亿元，首次超过3万亿元，较上年增长7.44%；占GDP比例为4.22%，连续5年保持在4%以上。</p> <p align="center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/22/11971453555243552278.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　9月1日，中国教育部统一组织新编的义务教育《道德与法治》、《语文》、《历史》三科教材，在中国所有地区初始年级开始投入使用。张云 摄</p> <p> 　　中国政府在1993年制定的《中国教育改革与发展纲要》提出，到2000年前，中国国家财政性教育经费支出应该占国民生产总值的4%。但是到了2000年时，即便是这样一个相比而言并不高的目标，不仅没有实现，差距还很大，甚至低于一些欠发达国家。这一目标迟到了十多年，直到2012年才最终实现。其中原因，与我国财政收入占GDP比例偏低有关，也与政府的财政支出偏好有关，地方官员更愿意把资金用于短期内能够拉动经济增长的经济建设项目，而忽视教育投入。</p> <p> 　　2012年以来，财政性教育经费支出已经连续五年超过国民生产总值4%，2016年则首次突破了3万亿元。虽然与发达国家财政性教育经费支出水平相比，这一比例仍偏低，但目标实现实属不易，也反映了近年来我国对教育事业的重视。“优先发展教育事业”毕竟不是一句空话。</p> <p> 　　建设现代化强国，必须依托科教兴国战略和人才强国战略，教育的重要性不言而喻。可以预见的是，在优先发展教育的背景下，教育财政投入还将继续增加。面对大规模的教育投入，“不差钱”将成为中国教育的现实。未来教育经费的重点应是如何把握好资金投入的方向，更合理、高效地使用资金，把钱用在刀刃上，以更好实现各个教育发展目标。</p> <p> 　　一直以来，中国教育财政投入总量偏低，且结构不合理，资金投入呈现出重城市、轻农村，重高等教育、轻基础教育的特点。一度占总人口60%以上的农村只获得其中的23%，东部地区和偏远地区小学生人均教育经费差距高达几十倍。这种资金投入结构严重制约了农村地区、中西部地区教育和基础教育的发展。</p> <p> 　　而现在，这种趋势正在扭转。据介绍，2016年教育财政投入具有三个“一半以上”的特点，一半以上投入义务教育，占资金总额的52.85%；一半以上用于中西部，达到1.71万亿元，占全国地方的59%，并进一步向中西部倾斜；一半以上用于教师工资和学生资助，占总经费的61%，呈现从投资“物”转向投资“人”的趋势。教育财政投入向义务教育、中西部、教师工资和学生资助的倾斜，反映了政府的教育政策取向，表明了其推进城乡义务教育均衡、促进教育公平等的态度和决心。</p> <p> 　　接下来，教育经费投入还应该把重心放在增加优质教育供给，优化布局，加大基层资助、建立系统完善的资助体系等方面。应该把资金更多用在教学一线，用在提高生均经费标准，用在改善教师待遇上。还应该把钱用于化解一些日益突出的教育问题，如农村城镇中小学大班额，学前教育入园难、入园贵，贫困地区教育发展等问题。</p> <p> 　　提高教育投入总量，优化教育投入结构，还需要提高教育经费的管理效率。总的来说，是要按照教育发展规律来利用教育经费，降低教育行政管理费用，尤其是减少华而不实的教育政绩工程的浪费，加强对教育经费使用情况的监管。　　　　　　　　　　　　</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际油价连续上涨 国内油价或迎年内第九次上调]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29622505.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>央视网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/95/11689411442203166135.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　资料图：北京市北苑路上中石化一加油站。 中新网程春雨 摄</p> <p> 　　中新网北京11月2日电(邱宇) 新一轮成品油调价窗口将于11月2日24时开启。受国际原油价格连续上涨的影响，预计国内油价将迎来上调。</p> <p> 　　据卓创资讯方面分析，近期，国际石油市场对于减产协议延长持乐观态度。本计价周期以来，国际原油价格呈现震荡上涨走势。</p> <p> 　　10月31日，美国WTI原油期货收涨0.23美元，报54.38美元/桶。布伦特原油期货收涨0.47美元，报61.37美元/桶。</p> <p> 　　隆众资讯的统计数据显示，以当前国际油价水平测算，调价窗口开启当天，对应调整幅度或在110-130元/吨。卓创资讯、中宇资讯测算的上调幅度均在130元/吨。</p> <p> 　　2017年以来，累计来看，汽油共下调了50元/吨，柴油下调了50元/吨。若本次油价上调，今年以来的调价格局将改写为“九涨六跌六搁浅”。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/28/9675513947127746772.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　2017年1月至10月原油期货价格走势图。来源：中宇资讯</p> <p> 　　“从零售方面来看，本轮每升上调幅度或在0.08-0.11元。”隆众资讯油品分析师李彦说，近来主营加油站的优惠幅度出现进一步收窄迹象，中石化等主营站优惠幅度多在0.5-0.7元/升左右，而民营加油站的优惠幅度依然不小，整体约在0.4-1.5元/升。</p> <p> 　　中宇资讯分析师马建彩指出，目前原油已涨至阶段性高位，但本周EIA(美国能源信息署)数据显示，美国原油产量数据低于预期，市场的乐观预期仍支撑油价继续上行。</p> <p> 　　美国能源信息署官网公布的数据显示，美国8月的原油产量为920.3万桶/日，较7月减少3.1万桶。</p> <p> 　　马建彩说，从国内市场来看，“金九银十”虽已接近尾声，但市场消息面仍利好油价，近期行情将以稳中上行为主。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[应收账款质押登记期限最长可至30年]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29622307.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 10月31日，央行发布了修订后的《应收账款质押登记办法》，为上市公司拓宽融资渠道。办法第十二条将应收账款的登记期限从“1年至5年”扩展为“0.5年至30年”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 对此，苏宁金融研究院宏观经济中心主任、高级研究员黄志龙昨日对《证券日报》记者表示，应收账款融资是小微企业融资的重要融资工具，一般情况下，小微企业应收账款主要来自于大型企业，因此应收账款融资的坏账风险都较低。央行将应收账款质押登记期限延长，有利于小微企业获得低成本的长期融资。</p> <p style="text-indent: 2em"> 但他同时表示，延长应收账款质押期限，可能更主要目的是针对近年来快速发展的基础设施和公用事业特许经营的应收账款，而这类应收账款具有超长期限、地方财政作为负债方等特征，很多基础设施和公用事业投资回收期长达30年以上，相关投资方要提前变现应收账款，可通过应收账款质押融资。</p> <p style="text-indent: 2em"> 东方金诚首席分析师徐承远昨日对《证券日报》记者表示，新规中将“能源、交通运输、水利、环境保护、市政工程等基础设施和公用事业项目收益权”列入应收账款定义范围，即项目收益权可进行质押登记，填补了PPP项目等业务中以项目收益权进行质押融资的制度空白。</p> <p style="text-indent: 2em"> 徐承远表示，登记期限延长到30年基本覆盖了地方政府基础设施项目建设和运营周期，因而此次新规有望加速地方政府基础设施建设和PPP项目落地。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此外，新规还增加了应收账款“转让登记”的规定。对此，徐承远认为，应收账款转让登记使得应收账款流转逐步趋于规范化和标准化，有助于提高被质押应收账款的流动性和处置效率。从PPP项目角度来看，应收账款转让登记也有利于提高项目收益权等债权的流动性，从而提升对投资者的吸引力。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[网联平台加速布局业务重构支付格局]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29622176.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>张莫　实习　向家莹</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　第三方支付的“网联平台”时代离我们越来越近。据记者了解，按照央行209号文的相关要求，截至10月15日，接近全部持网络支付牌照的非银行支付机构以及400余家商业银行已与网联平台启动对接，可完全覆盖原有支付机构和商业银行间的合作关系。与此同时，网联平台压力测试、业务切量等与业务迁移有关的工作也均在紧锣密鼓的推进，另外，网联平台已启动条码标准研究工作，旨在解决乱象、断开直连、普惠金融、优化生态。</p> <p> 　　据网联平台相关人士介绍，在商业银行接入网联方面，除了直接对接市场上主要的商业银行，网联平台还与农信银、城商行资金清算中心积极协作推进银行接入工作，未来会实现市场真正的全覆盖。</p> <p> 　　网联平台的相关技术能力能否承载中国网络支付市场的海量高并发交易是市场关注的焦点。在压力测试方面，据网联平台相关人士介绍，网联平台已经进行了多轮压力测试，而其数据交易处理技术能力也正逐步验证。网联的系统设计性能为每秒处理12万笔的平稳运行能力，极值性能可达每秒18万笔。“网联的技术和容量设计是否能平稳支撑各个特点时间的高并发交易，是一个重要的挑战，目前测试情况为我们提供了信心保障。”相关人士表示。</p> <p> 　　据悉，目前网联平台的业务规则、技术标准已经发布，相关的风险规则在拟定中。与此同时，网联平台已经启动条码支付标准的研究工作，出发点是为了解决行业乱象问题、保障切断直连模式、促进普惠金融并优化市场生态，未来在与相关部门沟通的基础上，会适时推出网联标准的条码信息编码规范和相关技术规范。</p> <p> 　　条码支付作为应用场景比较多的业务，与每个人都息息相关，但是市场上也存在“套码”等现象，以至于监管层无法确定其交易真实性，这将带来一定风险，网联在二维码领域有所作为的目的之一也是解决乱象，促进行业更好发展。支付机构可以自主选择是否使用网联标准，网联标准被市场充分认可后也可期待上升到行业标准。</p> <p> 　　网联模式在世界范围内独一无二，中国人民大学重阳金融研究院高级研究员董希淼表示，网联的出现，直接宣告支付机构与银行“直连时代”从此终结。对于大型支付机构而言，“网联”上线抹平了其直连体系带来的壁垒优势。对中小支付机构而言，由此将能够与大型支付机构在同一个起跑线上竞争，支付机构之间的竞争将主要围绕支付场景的丰富、金融服务的便利和客户体验的提升来展开。“网联”上线后，支付机构客户备付金将全部上存到央行专用存款账户进行集中存管，备付金的利差收入归零，也不可能再被挪用。同时，央行将能更全面准确地掌握第三方支付数据，更好实施监管，降低各类风险隐患。</p> <p> 　　不过，网联平台未来仍面临一定挑战。董希淼认为，在清算服务市场化的大趋势下，网联平台需要政府、股东、银行、市场等各方共同努力，研究合理的收费方案、利润分配机制、清算品牌、发展策略等。网联平台的商业模式清晰性、系统稳定性、交易安全性等问题也还在探索之中。</p> <p> 　　网联与银联在现阶段的关系也是市场关注的焦点。对此，相关人士表示，银联是一个典型的卡组织，负责银行卡相关的交易清算。而根据央行的批复，网联的定位是主要处理支付机构发起的涉及银行账户的网络支付的清算。网联先期将重点做好清算业务，在产业链上不会走的特别长，后续将立足自身特性，积极为国家战略、金融监管以及市场创造更多元价值。</p> <p align="center"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMF年内第四次上调中国经济增长预期]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29622275.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 本报讯 10月31日，国际货币基金组织驻华首席代表Alfred Schipke在“国际货币基金组织2017年《世界经济展望报告》发布会”上表示，无论从硬指标PMI还是软指标消费者信心指数来看，全球经济增长日趋强劲，预计在2017和2018年分别达到3.6%和3.7%，而中国预期经济增长率分别为6.8%和6.5%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据悉，该发布会由中国人民大学国际货币研究所（IMI）、国际货币基金组织（IMF）驻华代表处、民生证券研究院联合主办。在会上发布的《世界经济展望报告》显示，与2017年4月份发布的《世界经济展望》相比，2017年和2018年的全球经济增长预测被分别上调0.1个百分点。与此同时，新兴和发展中经济体2017年和2018年的增长前景均被上调了0.1个百分点，这主要得到了中国更强劲增长预期的推动。</p> <p style="text-indent: 2em"> 与此同时，IMF也将中国今年经济增长预期上调0.2个百分点，为今年以来的第四次上调。对此，报告显示，中国2017年最新的增长预测值反映了该国2017年上半年的强劲增长及更加旺盛的外部需求。2018年的上调则主要是预计当局将保持足够的扩张性政策组合，以实现2020年较2010年实际GDP翻一番的目标。（傅苏颖）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大数据提升中国人工智能“比较优势”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1102/c1004-29622225.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>毛振华　邓中豪　钱泳文/天津报道</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 从百度“阿波罗计划”百亿掘金无人驾驶，到“阿尔法狗”战胜世界围棋第一人柯洁，再到谷歌实时翻译耳机横空出世……人工智能（AI）无疑是当下最热门的科技话题及投资热土。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为互联网应用创新大国，近年来，中国在人工智能领域的发展尤为迅猛。在无人驾驶、金融服务、语音识别等领域的创新应用层出不穷，在国际上培育起了特色鲜明的优势。不过业内人士提醒，这一新兴产业的发展存在过度扎堆及被“神化”的倾向，方向把握不当甚至会在国际上“掉队”。相关专家建议，我国应加快培育对外核心竞争力，树立该领域产业发展的企业主体意识，围绕企业创新做文章，放大既有优势，加速人工智能产业对国外实现“换道超车”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>AI走向2.0时代</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>巨头竞相圈地</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “经过多年的培育，人工智能正在走向2.0时代。”中国工程院院士潘云鹤对人工智能的前景满怀信心。在他看来，过去的人工智能追求计算机模拟人，现在的人工智能则是将人和计算机综合在一起，共同形成一种人机融合增强系统。而信息环境的巨变、社会新需求的爆发以及人工智能的基础和目标的巨变，促使人工智能迈向新一代。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 最近几年涌现出高铁、支付宝、共享单车和网购“新四大发明”的中国，一直奔驰在创新的高速公路上，与世界人工智能领先大国齐头并进，亮点频现，尤其是在智能制造、金融服务等多个行业正在培育起核心竞争优势。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 日前，滴滴出行总裁柳青在接受美国公共电视节目专访时坦言，当下滴滴每天完成2500万单，在高峰时间段每秒完成600个订单，每个订单背后是数百万次的计算。“技术确实在帮助更多的人更快地打到车，这也是人工智能令人惊艳的一面。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “国内公司始终紧跟世界人工智能发展的脚步，部分领域甚至实现领先。”百度公司董事长兼首席执行官李彦宏指出。尽管这几年百度在发展中走了些弯路，但在人工智能领域始终坚定不移投入。早在2015年末，百度就宣布，其语音识别的精确度已经超越人工水平。百度尝试用人工智能、人脸识别帮助寻找走失的人，已有许多成功案例。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 阿里巴巴则将人工智能广泛应用于交易风控、智能客服、智能投顾等各项业务。阿里巴巴集团董事局主席马云表示，阿里巴巴从做支付宝开始，就在分析诈骗分子的思维模式，让机器学会几万种骗子的骗术，让机器发现骗术的规律，尽可能保障了支付宝安全。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 蚂蚁金服财富事业部总裁樊治铭表示，去年“双十一”，支付宝智能客服“小蚂答”的自助率达到97％，如今每天可处理200万到300万用户咨询。蚂蚁金服开发的“定损宝”用人工智能模拟车险定损环节中的人工流程，帮助保险公司实现了简单高效的自动定损。通过算法识别事故照片，与保险公司连接后，几秒就能给出定损结果，准确率达98％以上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 10月11日举办的2017云栖大会上，阿里巴巴宣布成立“达摩院”，定位于进行基础科学和颠覆式技术创新研究。未来三年内，“达摩院”将陆续投入1000亿元以上。人工智能是“达摩院”攻坚的重点领域之一，阿里巴巴为此加速了招兵买马的节奏，来自微软亚洲研究院及谷歌的专家先后加盟。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 我国人工智能技术还在语音交互、智能评测、口语翻译等领域取得突破性进展。科大讯飞董事长刘庆峰说，机器翻译已取得非常大进步，在衣食住行等常用生活用语上的中英翻译可以达到大学六级的水平，能够帮助人们在一些场景处理语言交流的问题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 互联网创新的突飞猛进曾经让传统制造业“很受伤”，而在人工智能大潮涌动下，制造业也在不断努力赶上这波浪潮。从现实看，人工智能有力地促进了制造业的转型升级。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 格力集团这些年已培养近万名技术人员，掌握了“无人化”生产空调技术。近两年彩电市场遇冷，而人工智能成为众多厂商寻求突破的着力点。在长虹推出全球首款人工智能电视后，海尔、海信、创维、TCL等老牌彩电厂商，以及小米、暴风等互联网企业，也相继开始布局人工智能、大数据、云计算等领域。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在天津举办的首届世界智能大会上，上海汽车集团展示了全新的智能房车。《经济参考报》记者看到，在房车里，语音提问就能获得附近的餐饮、娱乐等信息，全车24小时通过互联网监控保持安全状态。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 过去五年里，我国在人工智能领域取得的一系列重要进展令人瞩目，论文与专利的数量居世界前列。科技部相关负责人表示，在图像识别、人工智能的芯片、智能医疗、智能制造等多个领域，我国已经取得了一系列重大成果，中文信息处理、语音合成与识别、生物特性、特征识别等领域世界领先，一批人工智能企业正在涌现，人工智能产业生态正快速形成。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>“蹭热点”炒作再现</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>过度“神化”揠苗助长</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 大众舆论一再追捧人工智能的同时，国际著名物理学家斯蒂芬·霍金却泼上一盆冷水。不久前，他在北京举办的2017全球移动互联网大会上发声，人工智能的崛起可能是人类文明的终结。早在今年3月，霍金就曾提出“人工智能威胁论”。他说，人类必须建立有效机制尽早识别威胁所在，防止新科技（人工智能）对人类带来的威胁进一步上升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 如果说对人类的威胁还离我们遥远，当前，人工智能领域的一些新变化就颇为值得关注。无论是国内还是国外，几乎在同一时间涌现出一大批打着人工智能旗号的企业。它们炒作人工智能概念，不管是否真正拥有人工智能核心技术，至少在吸引投资和对外合作时具有显著优势。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人工智能的概念从政府到业内都受到追捧，有业内人士爆料称，养着几十名人均年薪数百万科学家的一家人工智能明星创业公司，其年收入仅有1亿多元人民币，但估值竟然高达近20亿美元。一些企业不发力人工智能实际应用，只是专注于参加比赛“扩大知名度”，在比拼中又以“科学家数量”及“发表论文数量”论高下。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 专家表示，尽管我国发展人工智能已培育起诸多优势，但该领域发展前景还存在很多不确定性。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 科技部相关负责人指出，与所有的颠覆性技术一样，人工智能具有高度的不确定性，在促进经济社会发展的同时，也可能带来社会、伦理、法规等各方面的风险和挑战，因此它需要科学引导，确保安全可控。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在不久前查获的一起案件中，人工智能就成为被犯罪分子利用的工具。今年9月，浙江绍兴警方公布破获全国首例利用人工智能技术窃取公民个人信息的案件，彻底摧毁43个犯罪团伙，抓获犯罪嫌疑人193人，成功截留被盗的公民个人信息10亿余组，缴获赃款600余万元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 被警方查封的平台叫作“快啊”，曾经是市场上最大的打码平台。它们在破解、窃取、贩卖和盗用个人信息实施诈骗上有着完整的链条，其中人工智能技术运用在识别验证码这个环节。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，我国人工智能总体发展水平与发达国家相比，仍存在着不小差距。特别是在基础理论、核心算法、基础材料、元器件、软件与接口等方面，差距甚至是巨大的。人才储备也远远不能满足当前需求，适应人工智能发展的基础设施、政策法规、标准体系亟待完善。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘庆峰提醒，现阶段，人工智能技术不宜被“神化”。技术发展乃至产品化有其自身发展曲线，从技术走向市场，一定是在不断完善过程中走向成熟。如果对还在发展中的新技术过度“神化”，就可能对大众造成错误的引导，也不利于产业生态持续健康发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>做强相对优势</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>实现“换道超车”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 尽管前方多歧路，但人工智能的明天无疑是令人期待的。一些专家及业内人士建言，人工智能发展已经迎来“风口”，我国可围绕核心企业，做好分类梳理，进一步做强在该领域的相对优势，实现“换道超车”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2006年诺贝尔物理学奖获得者、美国加州大学伯克利分校教授乔治·斯穆特，最近聚焦可穿戴设备与人工智能技术的临床应用研究。他与中国科研人员一道，全力打造急性心肌梗死的信息化救治平台。“如果能将可穿戴设备与人工智能相结合，可以让人们对自己的身体更加了解，真正做到疾病的早期诊断和早期治疗。”他甚至认为，通过“可穿戴设备＋人工智能”的普及，人类寿命可能再增加10年。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随着互联网、大数据、超级计算、传感器等技术的加速突破和广泛应用，世界人工智能的发展正在进入一个崭新的阶段。新一代人工智能技术将会带来重大的颠覆性、替代性的影响，成为引领新一代科技革命和产业变革的重要驱动力量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国发展人工智能优势明显。“大数据优势是中国发展人工智能的重要优势。”李彦宏认为，人工智能技术发展需要有大量的数据积累进行训练，而中国拥有七亿多网民，使用同样的语言，在数据积累方面优势明显。数字中国联合会主席吴鹰也表示，相比美国，我国在算法上相对落后，但是在大数据方面整体是较为强大的。因为中国人口多、应用场景多，产生了大量数据，这种优势一般难以企及。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 不只是大数据，我国科技企业的资金实力也明显增强，尤其是民营企业。联想控股董事长柳传志说，当前，百度、阿里、腾讯等公司积累了大量资金，各类风险投资对技术的支持持续加大，中国企业已经有足够的资金实力为未来科技布局。在技术方面，我国的互联网、大数据、云计算技术已具备良好的基础，尤其在移动互联网应用方面，中国已经站在了世界前列。此外，大量外国人才进入中国公司，我国的科技队伍已经初步实现科技人员“混合编队”。这些都是发展人工智能的优势。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 延续既有优势，中国人工智能产业发展联盟不久前正式成立。国家发展改革委相关负责人表示，人工智能领域的技术革新瞬息万变，市场竞争尤为激烈，抢占产业制高点，需要付出更多艰苦努力。国家发展改革委将重点在加快产业培育、打造创新示范、强化环境支撑三个方面持续发力，推动人工智能产业快速发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 专家建议，要明确新时期五大人工智能攻坚方向。潘云鹤表示，人工智能过去面对的数据是小数据，现在面对的数据是大数据；过去多处理符号，比如图像识别、声音识别，现在需要处理各种各样的多媒体，比如图形、图标、文字、音视频以及增强现实、虚拟现实等大量数据。他建议，我国新一代人工智能应在大数据智能、群体智能、跨媒体智能、人机混合的增强智能、自主智能系统等五个方面加强攻坚。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在夯实应用创新优势的同时，应加大基础技术研究及专利积累。专家建议，中国可继续加强基础能力建设，持续夯实人工智能发展的科技基础。特别是加快突破基础前沿理论和共性关键技术，力争更多的早期收获。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与此同时，还要加强人工智能发展的长期监测，充分重视可能会带来的社会伦理、就业结构、个人隐私、国家安全等方面的变化和挑战，抓紧研究制定和完善政策法规，确保人工智能走上安全可控的发展轨道。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人工智能产业化关键是要发挥企业的主体作用，强化协同创新，形成持续的能力。柳传志曾指出，我国许多国企在资金实力上相比民企更为雄厚，但由于体制机制原因，很多国企不愿意在具有很大不确定性的科技上加大投入，这也束缚了人工智能的发展。马云认为，相比高校和科研院所，企业具有更强的科研动力，要围绕企业开展人工智能政策研究和支持。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 目前，美国、英国人工智能人才的薪资水平已经远远超过传统的互联网精英人才。专家表示，我国企业中也有很多优秀的科研人员，他们并非来自国有科研院所，相关部门可对来自企业的人工智能领域人才加强激励。我国还需要有计划、迅速地扩大人工智能高水平人才的培养，及早为未来大规模应用铺路。</p> ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
