<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title> В_РОССИИ_И_СНГ </title>
		<image>
			<title>Жэньминь Жибао</title>
			<link>http://russian.people.com.cn/</link>
			<url>http://russian.people.com.cn/img/russian/images/top_logo_e.gif</url>
		</image>
		<description>Жэньминь Жибао</description>
		<link>http://russian.people.com.cn/31519/</link>
		<item>
	<title><![CDATA[ Политсовет «Нур Отана» проходит в Астане ]]></title>
	<news_id>9288487</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31519-9288487.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 15:26:50 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Источник: <a href="https://dknews.kz/" target="_blank">DK News</a></p> <p> В Астане началось расширенное заседание политического совета партии «Нур Отан» с участием Главы государства, передает корреспондент Zakon.kz.</p> <p> Как отмечается в распространенной перед началом мероприятия информации, на повестке политсовета партии находится два вопроса.</p> <p> 1. Об итогах деятельности партии за 10 месяцев 2017 г. в рамках политической, экономической и духовной модернизации страны.</p> <p> 2. О внесении изменений в состав бюро политсовета партии «Нур Отан».</p> <p> Напомним, политическая партия «Нур Отан» является ответственной за реализацию стратегического курса по вхождению в 30-ку наиболее развитых стран мира. Поэтому в центре внимания партии находятся широкая разъяснительная работа и усиление контроля за реализацией государственных программ «Нурлы жол», «Нурлы жер», План нации - «100 конкретных шагов», предвыборная программа партии, «Болашакка багдар: Рухани жангыру» и послания Главы государства «Третья модернизация Казахстана: глобальная конкурентоспособность».</p> <p> Ксения Давыдова, Астана.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Назарбаев и Путин обсудили итоги международной встречи по Сирии ]]></title>
	<news_id>9288478</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31519-9288478.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 15:26:50 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Источник: <a href="https://dknews.kz/" target="_blank">DK News</a></p> <p> Состоялся телефонный разговор Главы государства Нурсултана Назарбаева с Президентом Российской Федерации Владимиром Путиным, передает Zakon.kz со ссылкой на пресс-службу Акорды.</p> <p> В ходе беседы главы государств обсудили итоги очередного раунда международной встречи по Сирии, состоявшегося 30-31 октября текущего года в Астане. Стороны особо отметили важность продолжения Астанинского процесса для полномасштабного урегулирования ситуации в Сирии.</p> <p> Президенты также рассмотрели ход подготовки к XIV Форуму межрегионального сотрудничества Казахстана и России, который состоится 9 ноября в Челябинске.</p> <p> Кроме этого, лидеры двух стран уделили внимание наиболее актуальным вопросам двусторонней и международной повестки дня.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Ташкенте проходит 5-я научно-практическая конференция РАТС ШОС "Борьба с терроризмом -- сотрудничество без границ" ]]></title>
	<news_id>9288222</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31519-9288222.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:57:20 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ташкент, 2 ноября /Синьхуа/ -- 5-я научно-практическая конференция Региональной антитеррористической структуры Шанхайской организации сотрудничества /РАТС ШОС/ "Борьба с терроризмом -- сотрудничество без границ" открылась в среду в Ташкенте.</p> <p> В ней участвуют представители спецслужб стран-членов ШОС, а также профильных международных организаций и межгосударственных структур -- Управления ООН по наркотикам и преступности, Антитеррористического центра СНГ, ОДКБ, ОБСЕ, Совета командующих пограничными войсками стран СНГ.</p> <p> По словам заместителя директора исполкома РАТС ШОС Чжоу Цина, участники конференции в течение двух дней будут обсуждать вопросы международного контртеррористического сотрудничества и противодействия современным вызовам и угрозам, а также обменяются мнениями о национальном опыте борьбы с терроризмом и экстремизмом на пространстве ШОС.</p> <p> На фоне активного военного давления антитеррористических сил в сирийско-иракской зоне меняется не только география театра военных действий, но и тактика деятельности террористов. Об этом заявил директор исполнительного комитета Региональной антитеррористической структуры Шанхайской организации сотрудничества /РАТС ШОС/ Евгений Сысоев.</p> <p> "Члены международных террористических организаций передислоцируются на территорию Афганистана, вплотную приближаясь к границам государств-членов ШОС, а также возвращаются в страны исхода", -- заявил Е.Сысоев.</p> <p> Пятая научно-практическая конференция РАТС ШОС "Борьба с терроризмом -- сотрудничество без границ" состоялась в Ташкенте 1-2 ноября. В ней приняли участие представители спецслужб стран-участниц ШОС, в том числе КНР, государств-наблюдателей, международных и региональных организаций.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Украина и ОАЭ договорились о взаимной отмене виз ]]></title>
	<news_id>9288310</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31519-9288310.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:57:20 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Киев, 2 ноября /Синьхуа/ -- Украина и Объединенные Арабские Эмираты договорились о введении безвизового режима между двумя странами. Об этом сегодня на своей странице в "Фейсбуке" заявил Святослав Цеголко -- пресс-секретарь президента Украины Петра Порошенко.</p> <p> По словам С.Цеголко, меморандум о взаимной отмене визовых требований был подписан ранее сегодня в Дубае по итогам переговоров П.Порошенко с вице-президентом, премьер-министром ОАЭ шейхом Мухаммедом бин Рашидом Аль Мактумом.</p> <p> В 2016 году ОАЭ посетили свыше 112 тыс украинцев, а в Украину приехали около 1 тыс подданных ОАЭ.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Парламент Кыргызстана одобрил списание Россией долга в размере 240 млн долларов ]]></title>
	<news_id>9288317</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31519-9288317.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:57:20 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Бишкек, 2 ноября /Синьхуа/ -- Парламент Кыргызстана сегодня одобрил законопроект, направленный на списание долга Кыргызстана перед Россией в размере 240 млн долларов.</p> <p> 20 июня 2017 года во время государственного визита президента Кыргызстана Алмазбека Атамбаева в Россию был подписан протокол к соглашению об урегулировании задолженности Кыргызстана перед Россией от 2012 года. Задолженность Кыргызстана перед Россией составляет 240 млн долларов.</p> <p> Всего государственный долг Кыргызстана составляет 4 млрд 219 млн 47 тыс долларов. Из них государственный внешний долг составляет 3 млрд 847 млн 68 тыс долларов, а государственный внутренний долг -- 371 млн 79 тыс долларов.</p> <p> Государственный внешний долг Кыргызстана составляет 57,6 проц к ВВП.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ "Мне импонирует последовательность политики китайского руководства", -- директор Института философии НАН Беларуси А. Лазаревич ]]></title>
	<news_id>9288206</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31519-9288206.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:33:22 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Вэй Чжунцзе</p> <p> Минск, 2 ноября /Синьхуа/ -- "Мне импонирует последовательность политики Китая и китайского руководства в проведении комплексных масштабных реформ, а также политика, которая касается улучшения жизни китайского народа", -- сказал директор Института философии Национальной академии наук Беларуси Анатолий Лазаревич в эксклюзивном интервью корр. агентства Синьхуа.</p> <p> По его словам, 19-й Всекитайский съезд КПК является большим событием не только внутри Китая, но и для всего мира. "Китайская экономика, политика и культура -- это важнейший фундамент современного цивилизационного развития, поэтому все, что происходит в Китае, не может не интересовать Европу, Азию или Америку. Я думаю, весь мир был прикован к этому событию, к съезду партии, к его решениям, результатам. Таким образом, первый мой акцент связан с тем, что это величайшее событие, событие не только национальное китайское, но и мировое", -- заявил А. Лазаревич.</p> <p> "Общее впечатление от работы съезда у меня сложилось очень хорошее, даже на основании той небольшой информации, которая мне попалась на глаза в эти дни. Это в какой-то степени результирующий съезд, который, во-первых, показал последовательность политики Китая, а во-вторых, -- ее результат", -- отметил А. Лазаревич, объяснив, что речь идет о том, что съезд гармонично влился в те политические, экономические и культурные процессы, которые протекают внутри страны уже несколько десятилетий.</p> <p> По словам эксперта, ему также импонирует взвешенность и конструктивность политики китайского руководства в проведении реформ внутри страны и на международной арене. "Это плавные реформы Китая, нацеленность страны на будущее, на благосостояние своего народа, на развитие экономики. Все это проходит мирно, последовательно, и что меня особенно впечатляет -- так это уверенный курс Компартии Китая на реформы без всяких резких колебаний, без популистских лозунгов", -- сказал он.</p> <p> Директор института философии НАН Беларуси также отметил, что у него вызывает уважение и та политика, которая касается улучшения жизни китайского народа. "На съезде, мне кажется, это прошло красной строкой. Китай, конечно, достиг многого в экономике, в благосостоянии народа, -- считает он. -- Жизнь народа Китая на глазах становится лучше, развиваются социально-экономическая, политическая, культурная сферы общества. Китайский народ день ото дня и из года в год совершенствует показатели жизни. Мы видим, что это не лозунги, это конкретные реформы, которые приносят результаты".</p> <p> "На 19-м съезде Коммунистической партии Китая было правильно, как мне кажется, обозначен дальнейший вектор развития, а именно переход от экстенсивного экономического роста, связанного с количественными показателями, к стимулированию качественных факторов развития экономики Китая. Речь идет о том, что Китай очень ярко и эффективно демонстрирует технологические инновации. Весь мир сегодня живет в обществе, основанном на знаниях и новых технологиях. Конечно, новая экономика нуждается в технологических реформах, в использовании достижений науки. Этот акцент на новый технологический и качественный экономический рост -- это тоже, мне кажется, важный аспект дискуссии, которая проходила во время работы съезда", -- сказал А. Лазаревич.</p> <p> На него произвела глубокое впечатление ориентация на дальнейшую демократизацию Китая и демократические реформы. "Здесь основополагающий гуманистический лозунг вообще и марксистской идеологии в частности -- это опора на народные массы. Народ определяет и социально-экономическую политику, и культурную, и международную политику, т. е. демократизация только тогда является инструментом управления, когда она связана с чаянием и мнением народа", -- отметил он.</p> <p> Эксперт также одобрил прозвучавшую в докладе Си Цзиньпина мысль о том, что сегодня все народы находятся во взаимосвязи. "На съезде были актуализированы такие вопросы -- и это прозвучало в докладе Си Цзиньпина -- что все народы сегодня взаимосвязаны, что мы должны, конечно, развивать интеграцию, но интеграция должна иметь гуманистическое измерение. Это не столько экономическая состязательность и не столько демонстрация превосходств одной страны над другой, это забота о человечестве как о едином целом, -- сказал А. Лазаревич. -- Мне как философу очень понятна эта идея, такая вот философия постижения общей судьбы человечества. Как бы мы не заботились о собственной экономике, о приоритетах своего государства, мы должны также думать и о том, что народы мира взаимосвязаны, и что каждая страна должна нести ответственность за развитие мира в целом".</p> <p> По мнению эксперта, китайская внешняя политика нравится как белорусам, так и жителям всего мира, потому что Китай, несмотря на свою мощную экономическую, военную и политическую силу, никогда не выступает за решение вопросов международной повестки с позиции силы. "Китай уважительно относится к развитию других стран, к политике других стран, к культуре, к выбору народа других государств. Китай никогда не ставит свои интересы выше интересов человечества. Как я заметил, эта мысль также прозвучала на съезде. Это очень мощный современный тезис о сохранении человечества и мира на земле", -- заключил А. Лазаревич.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Узбекистан и ООН расширяют практическое взаимодействие ]]></title>
	<news_id>9288218</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31519-9288218.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:33:22 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ташкент, 2 ноября /Синьхуа/ -- Президент Узбекистана Шавкат Мирзиеев и заместитель генсека ООН, исполнительный директор Управления ООН по наркотикам и преступности Юрий Федотов в среду обсудили вопросы дальнейшего усиления взаимодействия. Об этом сообщило информагентство "УзА".</p> <p> В центре внимания сторон находились скоординированные меры по борьбе с наркотрафиком, преступностью и терроризмом на основе разработки и принятия совместного плана практических действий -- "Дорожной карты" двустороннего сотрудничества.</p> <p> Ш. Мирзиеев с глубоким удовлетворением отметил, что взаимовыгодное партнерство Узбекистана с ООН, ее структурами и институтами динамично развивается и укрепляется .</p> <p> Представитель ООН подтвердил готовность международной организации к развитию долгосрочного и системного сотрудничества с Узбекистаном по противодействию современным глобальным вызовам и угрозам.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Президент Узбекистана выразил готовность содействовать расследованию теракта в Нью- Йорке ]]></title>
	<news_id>9288225</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31519-9288225.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:33:22 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ташкент, 2 ноября /Синьхуа/ -- Президент Узбекистана Шавкат Мирзиеев заявил о готовности оказать содействие в расследовании теракта в Нью-Йорке и выразил соболезнования президенту США. Об этом в среду сообщила пресс-служба МИД Узбекистана.</p> <p> "Этому безжалостному и крайне жестокому преступлению не может быть никакого оправдания. Мы решительно осуждаем любые формы и проявления экстремизма и терроризма", -- говорится в послании главы Узбекистана.</p> <p> Ш. Мирзиеев отметил, что случившаяся трагедия вновь подтверждает необходимость объединения усилий всего международного сообщества в противодействии таким бесчеловечным вызовам современности.</p> <p> "Узбекистан, со своей стороны, готов задействовать все силы и средства для оказания содействия в расследовании данного террористического акта", -- заявил президент.</p> <p> Глава Узбекистана выразил чувство всесторонней солидарности с народом США и передал слова сочувствия и поддержки родным и близким погибших, а также пожелания скорейшего выздоровления всем пострадавшим.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Узбекистан вошел в десятку мировых лидеров по улучшению делового климата -- ВБ ]]></title>
	<news_id>9288234</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31519-9288234.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:33:22 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ташкент, 2 ноября /Синьхуа/ --Узбекистан в прошлом году осуществил пять реформ в сфере бизнеса и в третий раз вошел в десятку мировых лидеров по улучшению делового климата. Об этом заявила в среду региональный директор Всемирного банка /ВБ/ по Центральной Азии Лилия Бурунчук на официальной презентации доклада ВБ "Ведение бизнеса 2018: Реформирование для создания рабочих мест".</p> <p> По ее словам, ВБ высоко ценит усилия правительства по улучшению делового и инвестиционного климата в Узбекистане. "По мере продолжения реформ важно сосредоточиться на тех областях, где предприниматели все еще сталкиваются с трудностями", -- отметила Л. Бурунчук.</p> <p> По данным ВБ, улучшения за последний год были достигнуты по следующим направлениям: регистрация бизнеса, получение разрешений на строительство, защита миноритарных инвесторов, налогообложение, а также подключение к системе электроснабжения.</p> <p> В настоящее время Узбекистан поднялся на 74 место по степени комфортности ведения бизнеса. Первое место в глобальном рейтинге заняла Новая Зеландия, в тройку вошли Сингапур и Дания.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ РК и КНР создают фонд c капиталом в $300 млн для инвестиций в казахстанские проекты ]]></title>
	<news_id>9288157</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9288157.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 17:40:39 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Источник: <a href="https://dknews.kz/" target="_blank">DK News</a></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1102/FOREIGN201711021738000514856737528.jpg" style="height: 266px; width: 400px" /></p> <p> Казахстан и Китай создают совместный фонд с общим капиталом в 300 млн долларов США для финансирования казахстанских проектов, передает МИА «DKNews» со ссылкой на МИА «Казинформ».</p> <p> «У «Казына Капитал Менеджмент» уже есть опыт совместной деятельности с китайскими партнерами в рамках фонда Citic Kazyna Investment Fund I. Этим фондом уже проинвестировано 5 проектов на сумму 100 млн долларов, из которых два находятся на территории Казахстана. Это инфраструктурные проекты в сферах электроэнергетического и железнодорожного комплексов. Планируем, что до конца 2017 года совместный фонд на 300 млн долларов будет создан, и первые проекты получат финансирование уже в следующем году. Это еще один шаг «Казына Капитал Менеджмент» в развитии рынка private equity в Казахстане», - сказал председатель правления ККМ Аскар Достияров в ходе переговоров с китайскими инвесторами в Пекине в рамках визита делегации АО «Национальный управляющий холдинг «Байтерек» в Китай.</p> <p> По его словам, создание нового фонда является свидетельством растущей инвестиционной привлекательности Казахстана для более широкого круга инвесторов, включая государственные холдинги Китая и частные компании Гонконга.</p> <p> «Для отечественных предприятий это означает появление дополнительного источника финансирования», - отметил глава компании.</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1102/FOREIGN201711021738000281514013206.jpg" style="height: 300px; width: 400px" /></p> <p> Аскар Достияров рассказал, что сейчас в Пекине проходят финальные переговоры, касающиеся деталей создания совместного фонда. Участниками фонда станут «Казына Капитал Менеджмент», CITIC Group Corporation, Китайско-евразийский фонд экономического сотрудничества и Asia Investment Finance Group. При этом уже известно, что совместный фонд будет инвестировать в расположенные на территории Казахстана проекты, которые связаны с энергетикой, сельским хозяйством, логистикой, инфраструктурным строительством, информационными технологиями нового поколения и высокотехнологичным производством.</p> <p> В рамках визита казахстанская делегация также посетит Гонконг для проведения переговоров с Азиатской инвестиционно-финансовой группой, CITIC Securities и обсудит возможность сотрудничества c Гонконгской фондовой биржей в части вывода некоторых казахстанских компаний на IPO.</p> <p style="text-align: center"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1102/FOREIGN201711021737000571558124880.jpg" style="height: 300px; width: 400px" /></p> <p> АО «Kазына Капитал Менеджмент» является фондом фондов прямых инвестиций (private equity), созданным в Казахстане в 2007 году для содействия устойчивому развитию национальной экономики. Фонды семейства ККМ предоставляют капитал компаниям в различных секторах экономики с целью дальнейшего роста и повышения конкурентоспособности.</p> <p> ККМ является дочерней организацией АО «Национальный управляющий холдинг «Байтерек».</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Таможенный кодекс ЕАЭС одобрен Мажилисом РК ]]></title>
	<news_id>9288156</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9288156.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 17:40:39 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Источник: <a href="https://dknews.kz/" target="_blank">DK News</a></p> <p> На пленарном заседании Мажилиса Парламента РК депутаты одобрили законопроект РК «О ратификации Договора о Таможенном кодексе Евразийского экономического союза», передает корреспондент Zakon.kz.</p> <p> «Проект закона «О ратификации Договора о Таможенном кодексе ЕАЭС» разработан в соответствии со статьей 11 закона «О международных договорах РК». Договор о Таможенном кодексе ЕАЭС подписан в г. Москва 11 апреля 2017 года. В соответствии с Договором о ЕАЭС осуществляется единое таможенное регулирование. Это условие и потребовало создания нового Таможенного кодекса», - сказал министр национальной экономики РК Тимур Сулейменов.</p> <p> По его словам, Таможенный кодекс ЕАЭС основан на международных стандартах и передовой практике таможенного администрирования и создавался с учетом особенностей правоприменительной практики каждого из пяти государств-членов ЕАЭС.</p> <p> «В документе заложены совершено новые подходы, такие как автоматизация таможенных операций, введение более удобного для бизнеса алгоритма взаимодействия с государственными органами, основанного на упрощении таможенного администрирования, создания и внедрения механизмов «единого окна» при экспортно-импортных операциях. В числе основных новелл Таможенного кодекса ЕАЭС следует назвать принципиально новый подход к таможенному регулированию - это автоматизация бизнес процессов на таможне», - подчеркнул глава ведомства.</p> <p> Как он отметил, внедряется приоритет электронного декларирования.</p> <p> «Это означает, что декларирование будет осуществляться в электронном виде. При этом нет необходимости, прикладывать какие-либо подтверждающие документы. Все необходимые сведения указываются в самой декларации. Декларирование на бумаге останется лишь в отдельных случаях, например, при технических сбоях. Кроме того, в проекте законодательно заложена возможность использования механизма «единого окна». Теперь таможенные органы не будут запрашивать у декларанта документы, которые могут быть ими получены из информационных систем государственных органов в рамках информационного взаимодействия», - проинформировал министр.</p> <p> На его взгляд, реализация этих двух положений позволит осуществлять автоматический выпуск товаров.</p> <p> «То есть, информационная система таможенных органов без участия должностных лиц выпускает декларацию, если не были выявлены потенциальные нарушения. Тем самым придается юридическая значимость выпуску без участия должностного лица таможенных органов. В совокупности указанные нормы существенно упростят процесс декларирования и позволят сократить коррупционные риски. Помимо акцента на информационные технологии, появился ряд возможностей, позволяющих участникам внешнеэкономической деятельности оптимизировать свои расходы, к примеру, получить отсрочку по таможенным пошлинам и налогам», - сказал Т. Сулейменов.</p> <p> Как он пояснил, если по каким-либо причинам декларант не сможет сразу рассчитаться с бюджетом по таможенным пошлинам, то государство дает ему право воспользоваться отсрочкой на месяц с уплатой процентов.</p> <p> «В отдельных случаях предоставляется рассрочка до шести месяцев без уплаты процентов. Это, к примеру, при осуществлении поставок в рамках международных договоров, при ввозе сельхозтехники, посевных материалов, племенных животных, при причинении плательщику ущерба в результате стихийного бедствия, технологической катастрофы или иных обстоятельств непреодолимой силы», - добавил глава ведомства.</p> <p> Также расширены специальные упрощения для экономических операторов. В частности, введена трехуровневая система присвоения такого статуса и модернизация критериев (условий) его присвоения, расширены списки специальных упрощений для уполномоченных экономических операторов, в том числе касающихся таможенного контроля на всей территории ЕАЭС. То есть, уполномоченные экономические операторы 1 и 3 типа будут признаваться во всех государствах-членах ЕАЭС и смогут пользоваться упрощениями при транзите вне зависимости от страны.</p> <p> «Таким образом, вступление в силу нового Таможенного кодекса ЕАЭС облегчит ведение внешнеэкономической деятельности, позволит максимально использовать транзитный и экспортный потенциал стран участниц ЕАЭС. Следует отметить, что вопрос вступления в силу нового Таможенного кодекса ЕАЭС обсуждался на заседании Высшего Евразийского экономического совета с участием Глав государств-членов ЕАЭС, который прошел 11 октября 2017 года в городе Сочи. Члены Высшего совета обсудили ход ратификации Таможенного кодекса ЕАЭС, который по своей важности является вторым документом после Договора о ЕАЭС», - напомнил министр.</p> <p> В ходе обсуждения было акцентировано внимание на необходимость приложения усилий по выполнению внутригосударственных процедур, необходимых для вступления в силу Договора о ТК ЕАЭС с 1 января 2018 года.</p> <p> «На заседании также было отмечено, что начало применения настоящего Договора придаст новый импульс развитию евразийской интеграции за счет использования при таможенном регулировании современных информационных технологий, поспособствует совершенствованию транзитной системы и созданию транспортных коридоров в целях дальнейшего устойчивого развития экономик Республики Казахстан, Республики Беларусь, Республики Армения, Кыргызской Республики и Российской Федерации. Прошу поддержать данный законопроект», - заключил Т. Сулейменов</p> <p> Ксения Давыдова, Астана</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Для Китая сотрудничество с Беларусью является образцовым - Цуй Цимин ]]></title>
	<news_id>9288132</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9288132.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 17:10:08 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> 1 ноября, Минск. Для Китая сотрудничество с Беларусью является образцовым. Такую точку зрения выразил Чрезвычайный и Полномочный Посол Китая в Беларуси Цуй Цимин сегодня на круглом столе, посвященном итогам XIX съезда Коммунистической партии Китая, передает корреспондент <a href="http://www.belta.by/" target="_blank"><strong>БЕЛТА</strong></a>.</p> <p> Дипломат отметил, что принятые на съезде решения, безусловно, отразятся на дальнейшем сотрудничестве с Беларусью. Он акцентировал внимание на том, что внесенные в устав КПК три важнейших изменения касаются строительства новых международных отношений. "Перспективы белорусско-китайского взаимодействия, которое лидерами Беларуси и Китая в минувшем году поднято на новый, более высокий уровень, очень масштабны", - заявил Цуй Цимин.</p> <p> Посол напомнил о значимой роли Китайско-белорусского индустриального парка "Великий камень" в широком спектре двустороннего взаимодействия.</p> <p> В свою очередь председатель правления Белорусского общества дружбы и культурной связи с зарубежными странами Нина Иванова также обратила внимание на важность перспектив сотрудничества с Беларусью, которые определил XIX съезд Компартии Китая.</p> <p> Декан экономического факультета БГУ, доктор физико-математических наук Михаил Ковалев констатировал, что китайская экономика за последние годы вошла в число мировых лидеров и уверенно продвигается вперед, добиваясь новых успехов.</p> <p> Директор Института журналистики БГУ, кандидат филологических наук Сергей Дубовик рассказал о расширении белорусско-китайского взаимодействия в образовательной сфере, в частности о программах обмена студентами.</p> <p> Главный директор международного радио "Беларусь" Наум Гальперович сообщил, как обеспечивается информирование радиослушателей о белорусско-китайском сотрудничестве.</p> <p> Обозреватель отдела по освещению деятельности Президента Республики Беларусь БЕЛТА, заместитель председателя общества дружбы "Беларусь-Китай" Алина Гришкевич поделилась своими впечатлениями от работы на XIX съезде КПК в составе международной медиаделегации, в которой были представлены 134 государства.</p> <p> Мероприятие было организовано Белорусским обществом дружбы и культурной связи с зарубежными странами совместно с посольством Китая в Беларуси и обществом дружбы "Беларусь-Китай". В нем приняли участие известные белорусские китаеведы, представители научных и образовательных кругов, общественных организаций. -0- ﻿</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Дальневосточный город здоровья, науки и инноваций появится на острове Русский -- гендиректор ФРДВ А. Чекунков ]]></title>
	<news_id>9287726</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287726.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Москва, 1 ноября /Синьхуа/ -- Россия намерена создать дальневосточный город здоровья, науки и инноваций в рамках Центра международного сотрудничества на острове Русский, заявил в интервью корр. Синьхуа гендиректор Фонда развития Дальнего Востока и Байкальского региона /ФРДВ/ России Алексей Чекунков.</p> <p> "Будут построены международный конгрессно-выставочный центр, гостиницы мирового уровня, высокотехнологичный медицинский центр и реабилитационный комплекс, жилая и туристическая инфраструктура. Всего объекты недвижимости общей площадью около 560 тыс. кв. м. Под застройку отводится 344 гектара. Совокупный объем инвестиций в проект оценивается в 5 млрд юаней /45 млрд рублей/", -- заявил Алексей Чекунков.</p> <p> По словам гендиректора ФРДВ, при участии фонда сформирован международный консорциум. В него вошли Центр международного сотрудничества, Фонд "Шелкового пути", Китайская холдинговая корпорация Чэнтун Лтд. и другие компании.</p> <p> В конце года российская и китайская стороны проведут очередной раунд переговоров на острове Русском, подчеркнул А. Чекунков. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Украина надеется стать транзитным хабом на Новом Шелковом пути ]]></title>
	<news_id>9287725</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287725.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Киев, 1 ноября /Синьхуа/ -- Украина хочет стать важным транзитным хабом на Новом Шелковом пути, соединяющем Китай и Европу. Об этом сообщило во вторник ИА "Укринформ", ссылаясь на Государственное агентство резерва.</p> <p> В ведомстве отметили, что Киев уже приступил к переговорам о налаживании транзита через украинскую территорию поездов, доставляющих грузы из города Чжэнчжоу в центральной части Китая в Словакию, Польшу и Венгрию. В настоящий момент стороны согласовывают точный маршрут, по которому будут следовать эти железнодорожные составы.</p> <p> В Госрезерве прогнозируют, что реализация указанного проекта, сулящего значительные поступления в госбюджет, может начаться уже в конце 2017 -- начале 2018 года. При этом в дальнейшем Украина планирует расширить рамки сотрудничества за счет налаживания железнодорожных поставок в Китай своих продуктов питания, в первую очередь муки, масла и кондитерских изделий.</p> <p> В январе 2016 года Украина запустила экспериментальный контейнерный поезд по Транскаспийскому международному транспортному коридору для доставки грузов из Европы в КНР и обратно. Регулярное курсирование этого железнодорожного состава должно было начаться в этом году, однако его решили отложить из-за необходимости доработать ряд деталей. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Пассажирский самолет совершил экстренную посадку на юге Украины из-за угрозы взрыва на борту ]]></title>
	<news_id>9287723</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287723.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Киев, 1 ноября /Синьхуа/ -- Накануне пассажирский самолет А320, следовавший из московского аэропорта "Домодедово" в Турцию, совершил экстренную посадку в Одессе на юге Украины в связи с подозрением о наличии на борту взрывного устройства. Об этом сообщил советник главы Нацполиции в Одесской области Руслан Форостяк.</p> <p> По его словам, тревогу забили члены экипажа авиалайнера, обнаружив в туалете подозрительную сумку. Предполагается, что она была оставлена одним из пассажиров рейса -- гражданином Литвы, который провел в уборной много времени, сославшись на расстройство желудка.</p> <p> Для осмотра сумки на борт самолета поднялось кинологическое подразделение Госпогранслужбы Украины. Между тем взрывного устройства в ней обнаружено не было.</p> <p> В настоящий момент сотрудники Службы безопасности Украины ведут беседу с предполагаемым владельцем сумки, чтобы прояснить возникшую ситуацию. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Ташкенте обсуждены актуальные вопросы сотрудничества между Узбекистаном и Казахстаном ]]></title>
	<news_id>9287721</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287721.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ташкент, 31 октября /Синьхуа/ -- Сегодня здесь на конференции "Узбекистан-Казахстан: 25 лет установления дипломатических отношений" были обсуждены актуальные вопросы двустороннего сотрудничества.</p> <p> Заместитель министра иностранных дел Узбекистана Саидикрам Ниязходжаев отметил высокий уровень сотрудничества двух стран по всему спектру межгосударственных отношений.</p> <p> По словам директора Казахстанского института стратегических исследований Заремы Шаукеновой, Казахстан и Узбекистан являются ключевыми странами региона, имеют близкие позиции по многим региональным и международным вопросам, а также играют стабилизирующую роль в Центральной Азии, внося важный вклад в укрепление мира и безопасности. ​--0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Россия намерена наращивать поставки сельхозпродукции в Китай -- гендиректор ФРДВ А. Чекунков ]]></title>
	<news_id>9287735</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287735.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Москва, 1 ноября /Синьхуа/ -- Россия заинтересована в дальнейшем расширении поставок экологически чистого продовольствия в Китай. Об этом заявил в интервью корр. Синьхуа гендиректор Фонда развития Дальнего Востока и Байкальского региона /ФРДВ/ России Алексей Чекунков.</p> <p> "Китай является крупнейшим торговым партнером России, на которого приходится 14 проц. внешней торговли. Мы заинтересованы в дальнейшем расширении экономического сотрудничества, например, в сфере поставок экологически чистого продовольствия", -- отметил А. Чекунков.</p> <p> По его словам, на Дальнем Востоке при поддержке ФРДВ реализуется ряд крупных проектов в сельскохозяйственной сфере. Инициаторы проектов -- компании "Русагро" и "Амурагроцентр" -- заинтересованы в выстраивании каналов сбыта продукции в Китай и другие страны АТР.</p> <p> "В Приморском крае в ТОР "Михайловская" создается один из крупнейших на Дальнем Востоке свиноводческих комплексов производственной мощностью 65 тыс. тонн свинины в живом весе в год. В Амурской области развивается кластер по глубокой переработке сои в ТОР "Белогорск". Это будет первый в России производитель соевого белкового изолята", -- заявил гендиректор фонда.</p> <p> А. Чекунков считает, что странам необходимо продолжать работать над взаимным доступом товаров на рынки друг друга. "Последовательная, терпеливая работа, как на уровне министерств сельского хозяйства, так и на уровне глав двух государств, должна привести к тому, чтобы мы в рамках механизмов АТЭС работали без барьеров, без границ, без нетарифных ограничений и имели настоящий доступ на взаимные рынки", -- уверен он. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Россия заинтересована развивать связи с экономиками АТЭС -- гендиректор ФРДВ А. Чекунков ]]></title>
	<news_id>9287732</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287732.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Москва, 1 ноября /Синьхуа/ -- Россия заинтересована развивать связи с экономиками АТЭС и имеет с ними общие интересы в сферах безопасности, международных отношений и приграничного сотрудничества, в том числе, в рамках инициативы "Пояс и путь". Об этом заявил в интервью корр. Синьхуа гендиректор Фонда развития Дальнего Востока и Байкальского региона /ФРДВ/ России Алексей Чекунков.</p> <p> "Россия заинтересована развивать экономические, гуманитарные, культурные, политические связи с АТЭС и имеет с участниками общие интересы в сферах безопасности, международных отношений, приграничного сотрудничества, в том числе, в рамках "Пояса и пути" -- крупнейшего интеграционного проекта современности", -- заявил А. Чекунков.</p> <p> При этом, Россия нацелена, прежде всего, на углубление экономического сотрудничества с экономиками АТЭС, считает гендиректор ФРДВ.</p> <p> По его словам, АТЭС -- наиболее динамично развивающийся регион мира, а российский Дальний Восток -- кладовая природных и экологических ресурсов, кладовая агропромышленных возможностей и туристического потенциала, а также площадка для дружественного взаимодействия и кооперации между всеми участниками АТЭС.</p> <p> "Мы ожидаем, что у нас впереди очень плодотворные, хорошие переговоры и взаимодействие, в том числе в рамках предстоящего саммита АТЭС", -- отметил А. Чекунков.</p> <p> АТЭС, по словам собеседника агентства, достигла таких масштабов, что попытки любой экономики создать барьеры и нарушить режим взаимного благоприятствования ведут к проигрышу этой экономики, а не АТЭС. "Масштаб экономических взаимосвязей внутри АТЭС не позволит ни одной экономике спрятаться за новыми заградительными барьерами и нарушить важнейшие торговые связи, которые являются огромным достижением АТЭС", -- считает А. Чекунков.</p> <p> Саммит Азиатско-Тихоокеанского экономического сотрудничества /АТЭС/ пройдет во вьетнамском Дананге в ноябре. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Сопряжение "Пояса и пути" с ЕАЭС приведет к наращиванию сотрудничества РФ и КНР на Дальнем Востоке -- гендиректор ФРДВ А. Чекунков ]]></title>
	<news_id>9287730</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287730.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Москва, 1 ноября /Синьхуа/ -- Российско-китайские проекты в рамках сопряжения инициативы "Пояс и путь" с ЕАЭС приведут к дальнейшему наращиванию сотрудничества между странами в части развития российского Дальнего Востока, заявил в интервью корр. Синьхуа гендиректор Фонда развития Дальнего Востока и Байкальского региона /ФРДВ/ России Алексей Чекунков.</p> <p> "Мы убеждены, что проекты, которые мы сейчас начинаем с китайскими коллегами, повлекут за собой кратное увеличение российско-китайского сотрудничества, в частности в части развития Дальнего Востока, который является местом примыкания России к Китаю и местом, где наиболее выражены перспективы и потенциал программы "Пояс и путь", -- заявил А. Чекунков.</p> <p> По его словам, в торговом и инвестиционном сотрудничестве России и Китая еще есть барьеры, но все они преодолимы. "Российское правительство предпринимает последовательные шаги по улучшению инвестиционного климата на Дальнем Востоке. Работают 17 территорий опережающего развития, режимы свободного порта, действуют институты развития, введен упрощенный визовый режим. Вице-премьер Юрий Трутнев проводит регулярные встречи с иностранным бизнесом на Дальнем Востоке. Мы видим растущий интерес со стороны иностранных партнеров -- в том числе, из Китая. Уже реализуются первые совместные проекты и государство приложит все усилия, чтобы зарубежные компании, вкладывающие капитал в развитие проектов на Дальнем Востоке, заработали надежный долгосрочный доход", -- говорит А. Чекунков. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ РФ надеется на расширение доступа российских компаний к финансовым рынкам Азии -- гендиректор ФРДВ А. Чекунков ]]></title>
	<news_id>9287727</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287727.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Москва, 1 ноября /Синьхуа/ -- Доступ к обращению на китайских биржах ценных бумаг проектов "Пояса и пути", реализуемых на Дальнем Востоке, дал бы азиатским инвесторам доступ к новым проектам, а российским компаниям -- источник финансовых ресурсов, заявил в интервью корр. Синьхуа гендиректор Фонда развития Дальнего Востока и Байкальского региона /ФРДВ/ России Алексей Чекунков.</p> <p> "Если бы ценные бумаги ключевых проектов "Пояса и пути", реализуемых на российском Дальнем Востоке, были допущены к обращению на китайских биржевых площадках, то это дало бы азиатским инвесторам доступ к новым проектам, а российским компаниям -- дополнительный финансовый ресурс, которого сегодня зачастую остро не хватает", -- сказал он.</p> <p> "Мы настроены на методичную работу с зарубежными партнерами. Ускорить процесс помогло бы открытие финансовых шлюзов, например, через обеспечение расширенного доступа российских компаний к финансовым рынкам Азии", -- отметил А. Чекунков.</p> <p> За последние годы, по словам главы ФРДВ, достигнут существенный прогресс в сферах инфраструктуры, логистики, добычи и переработки природных ресурсов. При этом, совместные инвестиции и интеграция проектов в глобальные инициативы -- задачи, требующие терпения. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Кыргызстане задержаны иностранцы, вербовавшие граждан на войну в Сирии ]]></title>
	<news_id>9287750</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287750.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Бишкек, 1 ноября /Синьхуа/ -- В Кыргызстане задержаны иностранцы, вербовавшие граждан республики на войну в Сирии, сообщает сегодня пресс-служба Госкомитета нацбезопасности /ГКНБ/.</p> <p> По данным спецслужб, накануне в ходе проводимых контртеррористических мероприятий по выявлению и пресечению каналов переправки рекрутов международных террористических организаций в зоны вооруженных конфликтов в Бишкеке были задержаны члены международной террористической организации, граждане одной из стран СНГ 1988 и 1990 годов рождения. Одна из задержанных - женщина.</p> <p> "Задержанные в начале октября прибыли в Кыргызстан и занимались вербовкой и переправкой рекрутов в сирийско-иракскую зону вооруженного конфликта в составе бандформирований", -- говорится в сообщении.</p> <p> По официальным данным в зоне боевых действий в Сирии погибли 70 кыргызстанцев. Всего там находятся от 500 до 700 граждан Кыргызстана. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Кыргызстане объявили предварительную дату инаугурации новоизбранного президента ]]></title>
	<news_id>9287746</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287746.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Бишкек, 1 ноября /Синьхуа/ -- В Кыргызстане объявили предварительную дату инаугурации новоизбранного президента -- 24 ноября. Об этом со ссылкой на аппарат президента страны сообщают местные СМИ.</p> <p> При этом подробности пока не сообщаются.</p> <p> 30 октября Центризбирком страны официально объявил Сооронбая Жээнбекова победителем выборов президента Кыргызстана, которые прошли 15 октября. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Украина усилила контроль на госгранице ]]></title>
	<news_id>9287743</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287743.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Киев, 1 ноября /Синьхуа/ -- Государственная пограничная служба Украины ужесточила контроль на госгранице, сообщила сегодня пресс-служба ведомства.</p> <p> Повышенные меры предосторожности были приняты по указанию Совета национальной безопасности и обороны /СНБО/ на фоне "обострения террористических рисков" и усиления угроз со стороны лиц, "намеревающихся дестабилизировать ситуацию в Украине".</p> <p> За последнее время в Украине произошла целая серия резонансных преступлений, одним из которых стал взрыв, прогремевший 25 октября в Киеве у здания телеканала "Эспрессо". В результате этого инцидента, квалифицированного как теракт, погибли два человека и пострадали еще три, в том числе депутат Верховной Рады Игорь Мосийчук. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ За 14 лет объем инвестиций в Липецкую область в 2,6 раза превышает объем консолидированного бюджета области -- глава администрации области О.Королев ]]></title>
	<news_id>9287738</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287738.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Липецк, 1 ноября /Синьхуа/ -- За последние 14 лет объем инвестиций в Липецкую область в 2,6 раза превышает объем консолидированного бюджета области. Об этом заявил глава администрации Липецкой области Олег Королев, выступая на Международной инвестиционной конференции, которая открылась здесь сегодня.</p> <p> "За последние 14 лет объем инвестиций в Липецкую область в 2,6 раза превышает объем консолидированного бюджета. Это служит развитию региона в целом, гражданского общества, каждого человека. Это служит и развитию международного сотрудничества, добрых отношений", -- заявил О.Королев.</p> <p> За это время в Липецкой области построено 119 крупных и средних производств. "У нас четко продуманная политика по справедливому территориальному, правильному экономическому распределению наших возможностей", -- отметил губернатор.</p> <p> Липецкая область, по его словам, поддерживает торговые отношения с 89 странами мира. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Украина надеется стать транзитным хабом на Новом Шелковом пути ]]></title>
	<news_id>9287688</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287688.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Киев, 1 ноября /Синьхуа/ -- Украина хочет стать важным транзитным хабом на Новом Шелковом пути, соединяющем Китай и Европу. Об этом сообщило во вторник ИА "Укринформ", ссылаясь на Государственное агентство резерва.</p> <p> В ведомстве отметили, что Киев уже приступил к переговорам о налаживании транзита через украинскую территорию поездов, доставляющих грузы из города Чжэнчжоу в центральной части Китая в Словакию, Польшу и Венгрию. В настоящий момент стороны согласовывают точный маршрут, по которому будут следовать эти железнодорожные составы.</p> <p> В Госрезерве прогнозируют, что реализация указанного проекта, сулящего значительные поступления в госбюджет, может начаться уже в конце 2017 -- начале 2018 года. При этом в дальнейшем Украина планирует расширить рамки сотрудничества за счет налаживания железнодорожных поставок в Китай своих продуктов питания, в первую очередь муки, масла и кондитерских изделий.</p> <p> В январе 2016 года Украина запустила экспериментальный контейнерный поезд по Транскаспийскому международному транспортному коридору для доставки грузов из Европы в КНР и обратно. Регулярное курсирование этого железнодорожного состава должно было начаться в этом году, однако его решили отложить из-за необходимости доработать ряд деталей.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Международный форум моды впервые проходит в Санкт-Петербурге ]]></title>
	<news_id>9287758</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287758.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Санкт-Петербург, 1 ноября /Синьхуа/ -- Международный форум моды открылся сегодня в Санкт-Петербурге. Мероприятие стало частью комплексной программы развития модной индустрии в городе "Санкт-Петербург - центр легкой промышленности и индустрии моды".</p> <p> По данным пресс-службы администрации Санкт-Петербурга, форум включает три направления - образовательное, прикладное и культурно-развлекательное.</p> <p> В рамках форума пройдет этнокультурный фестиваль-конкурс красоты среди девушек азиатской внешности "Мисс Азия Санкт-Петербург-2017". --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Ташкенте состоится заседание Совета глав правительств СНГ ]]></title>
	<news_id>9287718</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287718.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ташкент, 31 октября /Синьхуа/ -- 3 ноября здесь состоится заседание Совета глав правительств государств-участников СНГ. Об этом сегодня сообщило узбекское Национальное информагентство УзА.</p> <p> Свое участие в заседании подтвердили премьер-министры Армении, Беларуси, Казахстана, Кыргызстана, России, Таджикистана, а также председатель Исполнительного комитета -- Исполнительный секретарь СНГ Сергей Лебедев.</p> <p> Азербайджан и Туркменистан будут представлены на уровне заместителей премьер-министров, Молдова -- полномочным представителем при уставных и других органах СНГ.</p> <p> В повестку дня заседания включены проекты 18 документов. Участники будут обсуждать актуальные вопросы торгово-экономического взаимодействия, в том числе в рамках зоны свободной торговли, развития нефтегазового машиностроения, мелиорации земель и контроля таможенной стоимости товаров. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Кыргызстане с начала года в чрезвычайных ситуациях погибли 119 человек ]]></title>
	<news_id>9287755</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287755.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Бишкек, 1 ноября /Синьхуа/ -- В Кыргызстане с начала года в чрезвычайных ситуациях погибли 119 человек, что на 2,8 проц больше показателя за аналогичный период прошлого года. Об этом сообщает накануне пресс-служба МЧС.</p> <p> Всего по Кыргызстану за 9 месяцев текущего года произошло 318 чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера, что на 34,2 проц больше чем в прошлом году.</p> <p> Большинство чрезвычайных ситуаций в текущем году пришлось на природные катастрофы, в их числе оползни, сели, землетрясения до 7-8 баллов. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Внешний госдолг Беларуси с начала года увеличился на 19,5 проц до 16,3 млрд долларов ]]></title>
	<news_id>9287720</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287720.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Минск, 31 октября /Синьхуа/ -- Внешний государственный долг Беларуси на 1 октября составил 16,3 млрд долларов США, увеличившись с начала года на 2,7 млрд долларов, или на 19,5 проц, сообщили сегодня в министерстве финансов.</p> <p> В январе-сентябре были привлечены внешние государственные займы на сумму 3,4 млрд долларов США, в том числе 1,4 млрд долларов еврооблигаций, 1,1 млрд долларов правительства и банков России, 600 млн долларов -- Евразийского фонда стабилизации и развития, 194,5 млн долларов -- банков КНР, 122,6 млн долларов -- МБРР.</p> <p> Погашение внешнего государственного долга с начала года составило 821,1 млн долларов, из которых 289,3 млн долларов -- правительству РФ, 264,8 млн долларов -- ЕФСР, 221,3 млн долларов -- банкам КНР, 44,5 млн долларов -- МБРР, 0,7 млн долларов -- США. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В январе-сентябре 2017 года Украина установила рекорд по экспорту меда ]]></title>
	<news_id>9287751</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287751.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Киев, 1 ноября /Синьхуа/ -- За первые девять месяцев 2017 года Украина реализовала на внешних рынках 46,2 тыс тонн меда, что стало самым высоким показателем за всю историю страны. Об этом сегодня сообщили местные СМИ, ссылаясь на Продовольственную и сельскохозяйственную организацию ООН /ФАО/.</p> <p> По данным ФАО, главными покупателями украинского меда в этот период выступили США, Германия и Польша. На них пришлось соответственно 26,7 проц, 24,3 проц и 14,2 проц от общего объема зарубежных поставок.</p> <p> В ФАО также отметили, что за последние пять лет Украина смогла нарастить экспорт меда в четыре раза и войти в топ-5 мировых поставщиков этого товара.</p> <p> В настоящий момент в Украине насчитывается около 400 тыс производителей меда. В прошлом году они реализовали на внешних рынках 56,8 тыс тонн своей продукции, что на 58,2 проц больше, чем годом ранее.</p> <p> В августе текущего года глава Государственной службы по вопросам безопасности пищевых продуктов и защиты потребителей Владимир Лапа заявил о намерении Украины наладить экспорт меда в Китай. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Хэллоуин в Киевском зоопарке ]]></title>
	<news_id>9287666</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287666.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Киев, 1 ноября /Синьхуа/ -- 31 октября по случаю Хэллоуина все обитатели Киевского зоопарка получили в угощение праздничную тыкву. Для каждого животного тыква была начинена его любимым лакомством. Фотографии Синьхуа/ Сергей Старостенко</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Международная конференция по случаю 25-летия дипломатических отношений между Узбекистаном и Казахстаном в Ташкенте ]]></title>
	<news_id>9287692</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31519-9287692.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:14:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ташкент, 31 октября /Синьхуа/ -- В Ташкенте состоялась международная конференция по случаю 25-летия дипломатических отношений между Узбекистаном и Казахстаном. Фотографии Синьхуа/Садат</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Казахстан ратифицировал поправки в cоглашение с Узбекистаном об автомобильном сообщении ]]></title>
	<news_id>9287038</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31519-9287038.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:10:06 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Источник: <a href="https://dknews.kz" target="_blank">DK News</a></p> <p> Глава государства Нурсултан Назарбаев подписал Закон Республики Казахстан «О ратификации Протокола о внесении изменений и дополнений в Соглашение между Правительством Республики Казахстан и Правительством Республики Узбекистан о международном автомобильном сообщении от 20 марта 2006 года», передает МИА «DKNews» со ссылкой на МИА «Казинформ».</p> <p> Текст Закона публикуется в печати.</p> <p> Ранее министр по инвестициям и развитию Женис Касымбек сообщал, что регулярные автобусные маршруты между крупными городами Казахстана и Узбекистана планируется открыть до конца 2017 года. На каждый конкретный маршрут с двух сторон паритетно будут определены перевозчики, которые смогут работать на одном маршруте 5 лет. Это делается для того, чтобы перевозчики имели гарантированные условия, могли покупать новую технику и не бояться потерять работу. Также он считает, что с каждой стороны будет порядка 10 перевозчиков.</p> <p> При покупке билетов в Казахстане оплата будет осуществляться в тенге, в Узбекистане - в национальной валюте этой страны (сум). В случае возникновения спорных вопросов, для их решения между двумя странами существует комиссия по вопросам автомобильного транспорта, которая будет утверждать маршруты и расписания перевозок.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Казахстан ратифицировал международные автомобильные перевозки с Норвегией ]]></title>
	<news_id>9287045</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31519-9287045.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:10:06 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Источник: <a href="https://dknews.kz" target="_blank">DK News</a></p> <p> Глава государства подписал закон "О ратификации Соглашения между Правительством Республики Казахстан и Правительством Королевства Норвегия о международных автомобильных перевозках", сообщает Zakon.kz со ссылкой на сайт Акорды.</p> <p> Законопроект был принят на пленарном заседании сената парламента 12 октября.</p> <p> "В 2016 году объем перевозок грузов автотранспортном между Казахстаном и Норвегией увеличился на 53% и составил 1,5 тысячи тонн. Это более 100 рейсов. Проектом Соглашения устанавливаются правовые нормы для осуществления автомобильных перевозок", - сообщил тогда министр по инвестициям и развитию РК Женис Касымбек, представляя документ.</p> <p> Согласно документу двусторонние транзитные перевозки грузов, а также перевозки в третьи страны или же из третьих стран осуществляются на разрешительной основе.</p> <p> "Данные условия выгодны для казахстанских перевозчиков, так как в настоящее время грузоперевозки между двумя странами осуществляется переводчиками третьих стран, например, белорусскими и российскими транспортными компаниями", - уточнил глава ведомства.</p> <p> Министр отметил, что ратификация Соглашения не повлечет за собой дополнительных бюджетных ассигнований.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Сооронбай Жээнбеков официально объявлен победителем на выборах президента Кыргызстана ]]></title>
	<news_id>9286745</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31519-9286745.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:24:31 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Бишкек, 30 октября /Синьхуа/ -- Сооронбай Жээнбеков официально объявлен победителем на выборах президента Кыргызстана. Об этом объявил Центризбирком страны.</p> <p> Президентские выборы в Кыргызстане прошли 15 октября. В них участвовали 11 кандидатов из официально зарегистрированных 13. Двое кандидатов снялись с предвыборной гонки.</p> <p> 1 декабря текущего года истекает срок президентских полномочий Алмазбека Атамбаева. Президент Кыргызстана избирается на 6 лет без права быть переизбранным на второй срок.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Узбекистан прибывает с визитом заместитель генсека ООН ]]></title>
	<news_id>9286748</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31519-9286748.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:24:31 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ташкент, 30 октября /Синьхуа/ -- Заместитель Генерального секретаря ООН, исполнительный директор Управления по наркотикам и преступности /УНП/ ООН Юрий Федотов прибудет с визитом в Ташкент 31 октября. Об этом сегодня сообщила пресс-служба МИД Узбекистана.</p> <p> Возглавляемая им делегация УНП ООН примет участие в 5-й научно-практической конференции "Борьба с терроризмом - сотрудничество без границ" Региональной антитеррористической структуры ШОС. ​</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Землетрясение магнитудой 5,7 произошло к северу от архипелага Земля Франца-Иосифа ]]></title>
	<news_id>9286137</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1029/c31519-9286137.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:24:31 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Москва, 29 октября /Синьхуа/ -- Землетрясение магнитудой 5,7 произошло в субботу к северу от архипелага Земля Франца-Иосифа /Северный Ледовитый океан/. Об этом сообщает Европейский средиземноморский сейсмологический центр /EMSC/.</p> <p> Подземные толчки были зафиксированы в 16:34 по Гринвичу. Очаг залегал на глубине 10 км.</p> <p> Сообщений о человеческих жертвах и материальном ущербе пока не поступало.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Узбекистан и ФРГ обсудили ситуацию в Афганистане ]]></title>
	<news_id>9286756</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31519-9286756.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:24:31 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ташкент, 30 октября /Синьхуа/ -- Спецпредставитель президента Узбекистана по Афганистану Исматилла Иргашев и посол ФРГ в Узбекистана Гюнтер Оверфельд сегодня обсудили ситуацию в Афганистане.</p> <p> Как сообщила пресс-служба узбекского внешнеполитического ведомства, в центре внимания встречи были перспективы взаимодействия Узбекистана и ФРГ в экономическом содействии мирному урегулированию в Афганистане. ​</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ ВБ выделит Кыргызстану 46 млн долларов на улучшение теплоснабжения ]]></title>
	<news_id>9286752</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31519-9286752.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:24:31 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Бишкек, 30 октября /Синьхуа/ -- Всемирный банк /ВБ/выделит Кыргызстану 46 млн долларов США на улучшение теплоснабжения. Об этом сегодня сообщило представительство ВБ в Кыргызстане.</p> <p> 27 октября в Вашингтоне Советом директоров Всемирного банка был одобрен проект улучшения теплоснабжения в Кыргызстане. Общий объем утвержденного финансирования проекта составляет 46 млн долларов США, из которых 23 млн предоставляются в форме кредита, и 23 млн -- в форме безвозмездного гранта.</p> <p> Благодаря проекту более 200 тыс кыргызстанцев получат выгоду от мер по повышению эффективности и качества теплоснабжения.</p> <p> В настоящее время доступ к услугам центрального отопления имеют лишь 17 проц от 1,1 млн домохозяйств в стране, находящиеся, главным образом, в Бишкеке и других крупных городах. Остальные 907 тыс семей для обогрева своих домов в зимний период вынуждены использовать угольные печи, электричество, дрова, кизяк или газ.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Стартовал международный автопробег "Ташкент - Ош- Иркештам - Кашгар" ]]></title>
	<news_id>9286737</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31519-9286737.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:24:31 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ташкент, 30 октября /Синьхуа/ -- В столице Узбекистана сегодня стартовал международный пилотный автопробег по маршруту "Ташкент - Андижан /Узбекистан/ - Ош - Иркештам /Кыргызстан/ - Кашгар /Китай/".</p> <p> Как сообщили организаторы, в пилотном автопробеге участвуют 9 автомашин из трех стран. Протяженность маршрута следования автокаравана составит порядка 900 км, из них по территории Синьцзян-Уйгурского автономного района КНР -250 км. При благоприятных климатических условиях и отсутствии очередей на пограничных переходах транзитное время в пути по всему маршруту займет около двух дней при средней скорости движения автокаравана 50-60 км/ч.​</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ МИД Казахстана назвал отношения между Испанией и Каталонией внутренним делом страны ]]></title>
	<news_id>9286128</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1029/c31519-9286128.html</link>
	<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:31:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Астана, 28 октября /Синьхуа/ -- Казахстан считает ситуацию в Каталонии исключительно внутренним делом Испании и полагает, что ее дальнейшее развитие должно происходить строго в рамках действующего испанского законодательства. Об этом говорится в сегодняшнем заявлении МИД.</p> <p> В своих отношениях с Испанией Казахстан придерживается принципа уважения суверенитета и территориальной целостности этой страны, говорится в распространенном заявлении.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Душанбе состоялось 16-е заседание ЦАРЭС на уровне министров ]]></title>
	<news_id>9286130</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1029/c31519-9286130.html</link>
	<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:31:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Москва, 28 октября /Синьхуа/ -- По информации из Душанбе, 27 октября в столице Таджикистана состоялось 16-е заседание механизма Центральноазиатского регионального экономического сотрудничества /ЦАРЭС/ на уровне министров.</p> <p> На церемонии открытия присутствовал и выступил президент Таджикистана Эмомали Рахмон, в заседании приняли участие помощник министра финансов КНР Чжао Минцзи, заместитель главы правительства автономного района Внутренняя Монголия Чжан Цзяньминь, президент Азиатского банка развития Такэхико Накао, а также представители соответствующих международных организаций.</p> <p> На заседании была принята стратегия ЦАРЭС до 2030 года, рассмотрены средства механизма ЦАРЭС по содействию согласованным действиям по реализации целей стратегии устойчивого развития, а также Парижского соглашения. По итогам заседания опубликована Душанбинская декларация.</p> <p> Чжао Минцзи в выступлении выдвинул три предложения по сотрудничеству в будущем: продолжать прилагать усилия для сотрудничества по инвестиционным проектам, повышать уровень транспортно-коммуникационной взаимосвязанности; укреплять координацию и сопряжение в рамках "Пояса и пути"; еще больше задействовать роль Института ЦАРЭС.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Концерт "Вечные воспоминания" в посольстве КНР в РФ ]]></title>
	<news_id>9286120</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1029/c31519-9286120.html</link>
	<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 10:58:32 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Москва, 28 октября /Синьхуа/ -- В посольстве КНР в РФ накануне прошел концерт ансамбля под управлением китайского композитора с русскими корнями Чжан Цзиньфу под названием "Вечные воспоминания".</p> <p> На концерте присутствовали 250 человек, в том числе посол КНР в РФ Ли Хуэй и первый заместитель председателя Общества российско-китайской дружбы Галина Куликова.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Блок Петра Порошенко "Солидарность" приветствует результаты 19-го съезда КПК ]]></title>
	<news_id>9286121</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1029/c31519-9286121.html</link>
	<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 10:58:32 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Киев, 27 октября /Синьхуа/ -- Блок Петра Порошенко "Солидарность", входящий в состав правящей коалиции Украины, приветствует результаты 19-го съезда Коммунистической партии Китая /КПК/ и надеется укрепить сотрудничество между Украиной и Китаем в различных областях. Об этом заявил глава секретариата партии Максим Саврасов. По его мнению, КПК сохранит последовательный подход к работе и сможет достичь всех целей, поставленных на 19-м съезде председателем КНР и генеральным секретарем ЦК КПК Си Цзиньпином, в частности, построит среднезажиточное общество к 2020 году.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Первый в Беларуси бюст философа Конфуция открыт в Белорусском государственном университете ]]></title>
	<news_id>9285905</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1027/c31519-9285905.html</link>
	<pubDate>Sat, 28 Oct 2017 09:01:32 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Минск, 27 октября /Синьхуа/ -- В четверг в Белорусском государственном университете был торжественно открыт бюст философа Конфуция, который стал первым в Беларуси.</p> <p> Выступая на церемонии открытия бюста, посол Китая в Беларуси Цуй Цимин отметил, что создание бюста философа отразило уважение, признание и дружеские чувства белорусского народа по отношению к китайскому народу. "В настоящее время отношения между Китаем и Беларусью устойчиво развиваются, оказывает всестороннее содействие двусторонним обменам и сотрудничеству во всех областях. Между нашими народами крепкая дружба, все более близкими становятся культурные и образовательные обмены. Конфуций -- великий китайский мыслитель, просветитель и философ. Он является основателем культуры конфуцианства и представителем китайской культуры во всем мире. В течение нескольких тысячелетий учение о моральных принципах Конфуция озаряет и орошает духовный очаг китайской нации, а также отражает и формирует систему ценностей китайцев", -- отметил посол.</p> <p> В приветственном слове ректор БГУ Андрей Король выразил благодарность Государственной канцелярии Китайской Народной Республики по вопросам распространения китайского языка за рубежом и послу Цуй Цимину за ту помощь, которую он оказывает БГУ для укрепления сотрудничества, приносящего ощутимые результаты.</p> <p> Торжественная церемония состоялась в рамках Международной научно-практической конференции "Развитие белорусско-китайского сотрудничества в сфере высшего образования в рамках проекта "Пояс и Путь". В торжественной церемонии открытия также приняли участие первый проректор БГУ Олег Ивашкевич, директор РИКК БГУ Анатолий Тозик, а также участники научного мероприятия.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Договор о Таможенном кодексе Евразийского экономического союза рассмотрят в Мажилисе ]]></title>
	<news_id>9285902</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1027/c31519-9285902.html</link>
	<pubDate>Sat, 28 Oct 2017 09:01:32 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Источник: <a href="https://dknews.kz/" target="_blank">DK News</a></p> <p> Под председательством спикера Нурлана Нигматулина состоялось заседание Бюро Мажилиса, на котором определены вопросы предстоящего пленарного заседания палаты.</p> <p> Об этом передает МИА «DKNews» со ссылкой на МИА «Казинформ».</p> <p> На рассмотрение депутатов вносится ратификационный законопроект - Договор о Таможенном кодексе Евразийского экономического союза.</p> <p> Этим документом предлагается использовать механизм «единого окна» при совершении таможенных операций, связанных с прибытием (убытием) товаров на таможенную территорию, таможенным декларированием и выпуском товаров.</p> <p> Кроме того, в проекте повестки депутатам предлагается рассмотреть в первом чтении с сопутствующими поправками и проект Кодекса «О таможенном регулировании в Республике Казахстан».</p> <p> Проект разработан в целях приведения национального законодательства в соответствие с новым Таможенным кодексом Евразийского экономического союза.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Президент РК подписал Указ о переводе казахского алфавита с кириллицы на латиницу ]]></title>
	<news_id>9285900</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1027/c31519-9285900.html</link>
	<pubDate>Sat, 28 Oct 2017 09:01:32 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Источник: <a href="https://dknews.kz/" target="_blank">DK News</a></p> <p> Глава государства Нурсултан Назарбаев подписал Указ о переводе алфавита казахского языка с кириллицы на латинскую графику, передает МИА «DKNews» со ссылкой на МИА «Казинформ».</p> <p> О переводе алфавита казахского языка с кириллицы на латинскую графику</p> <p> В целях обеспечения перевода алфавита казахского языка с кириллицы на латинскую графику ПОСТАНОВЛЯЮ:</p> <p> 1. Утвердить прилагаемый алфавит казахского языка, основанный на латинской графике.</p> <p> 2. Правительству Республики Казахстан:</p> <p> образовать Национальную комиссию по переводу алфавита казахского языка на латинскую графику;</p> <p> обеспечить поэтапный перевод алфавита казахского языка на латинскую графику до 2025 года;</p> <p> принять иные меры по реализации настоящего Указа, в том числе организационного и законодательного характера.</p> <p> 3. Контроль за исполнением настоящего Указа возложить на Администрацию Президента Республики Казахстан.</p> <p> 4. Настоящий Указ вводится в действие со дня его опубликования.</p> <p> &nbsp;</p> <p> Президент</p> <p> Республики Казахстан Н.Назарбаев</p> <p> Астана, Акорда, 26 октября 2017 года</p> <p> № 569</p> <p> Приложение к Указу смотрите здесь.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Ташкенте представители 24 стран обсудили вопросы государственного финансового контроля и внутреннего аудита ]]></title>
	<news_id>9285558</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1027/c31519-9285558.html</link>
	<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 08:41:25 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ташкент, 26 октября /Синьхуа/ -- Сегодня здесь состоялось пленарное заседание Сообщества внутреннего аудита и по взаимному изучению и обмену опытом в управлении государственными финансами /PEMPAL/, сообщает узбекское Национальное информагентство УзА.</p> <p> По словам главы представительства Всемирного банка в Узбекистане Хидеки Мори PEMPAL служит ценной платформой обмена опытом и разрабатки механизмов для решения общих проблем реформирования систем управления государственными финансами.</p> <p> В мероприятии приняли участие представители финансовых органов 24 стран.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Узбекистане открыт сайт мемориального комплекса имени первого президентаУзбекистана ]]></title>
	<news_id>9285564</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1027/c31519-9285564.html</link>
	<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 08:41:25 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ташкент, 26 октября /Синьхуа/ -- Здесь начал функционировать официальный сайт научно-просветительского мемориального комплекса имени первого президентаУзбекистана Ислама Каримова.</p> <p> Как сообщило сегодня узбекское Национальное информагентство УзА, материалы в нем представлены на узбекском, английском и русском языках. На сайте можно ознакомиться с жизнью и деятельностью И.Каримова и его трудами. В медиатеке представлены фото- и видеоматериалы.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Россия приветствует традиционную приверженность КНР мирному развитию -- МИД России ]]></title>
	<news_id>9285573</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1027/c31519-9285573.html</link>
	<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 08:41:25 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Москва, 26 октября /Синьхуа/ -- Россия приветствует традиционный выбор Китая в пользу мирного развития, сотрудничества и дружеских отношений. Об этом заявила официальный представитель МИД России Мария Захарова.</p> <p> "Мирный путь, который был еще раз провозглашен /в докладе 19-го съезда КПК/, -- мы прекрасно понимаем, что это не новость. Выбор в пользу мирного развития, сотрудничества, развития дружеских отношений -- это традиционная позиция КНР, это то, на чем также выстраиваются и двусторонние отношения. Это базис, который Китай отстраивает на международной площадке", -- заявила М.Захарова, отвечая на вопрос корр. Синьхуа.</p> <p> "Мы можем только приветствовать такой подход и китайского руководства, и китайского народа", -- подчеркнула официальный представитель МИД России.</p> <p> 19-й съезд Коммунистической партии Китая прошел с 18 по 24 октября в Пекине.</p>  ]]></full-text>
</item>
	</channel>
</rss>