<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title> СПОРТ </title>
		<image>
			<title>Жэньминь Жибао</title>
			<link>http://russian.people.com.cn/</link>
			<url>http://russian.people.com.cn/img/russian/images/top_logo_e.gif</url>
		</image>
		<description>Жэньминь Жибао</description>
		<link>http://russian.people.com.cn/31514/</link>
		<item>
	<title><![CDATA[ "Шахтер" одержал убедительную победу над "Фейеноордом" ]]></title>
	<news_id>9288295</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31519-9288295.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:57:49 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Киев, 2 ноября /Синьхуа/ -- Вчера вечером на стадионе "Металлист" в Харькове /Северо-Восточная Украина/ состоялся матч четвертого тура группового этапа Лиги чемпионов УЕФА между донецким "Шахтером" и голландским "Фейеноордом". Игра закончилась со счетом 3:1 в пользу "Шахтера".</p> <p> По итогам четырех туров "Шахтер" занимает второе место в группе F с 9 очками, уступая лишь английскому "Манчестер Сити", у которого 12 очков. Итальянский "Наполи", имеющий в своем активе 3 очка, разместился на третьей строчке, а замыкает четверку "Фейеноорд" с 0 очков.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ 18-й чемпионат Азии по парашютному спорту пройдет в Цзиане ]]></title>
	<news_id>9286849</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31514-9286849.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:15:03 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Наньчан, 30 октября /Синьхуа/ -- 18-й чемпионат Азии и Открытое первенство Китая по парашютному спорту пройдут с 19 по 27 ноября в городе Цзиань провинции Цзянси /Восточный Китай/.</p> <p> Конференция, посвященная этому событию, состоялась сегодня в Наньчане.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Открытый чемпионат Франции по бадминтону-2017 в Париже ]]></title>
	<news_id>9286151</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1029/c31514-9286151.html</link>
	<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:53:27 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Париж, 28 октября /Синьхуа/ -- В Париже проходят соревнования в рамках Открытого чемпионата Франции по бадминтону-2017. Фотографии Синьхуа/Тан Ши</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Хоккей на льду -- Континентальная хоккейная лига: ЦСКА Москва не смог обыграть СКА Санкт-Петербург ]]></title>
	<news_id>9284850</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1025/c31514-9284850.html</link>
	<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 19:45:27 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Москва, 24 октября /Синьхуа/ -- ХК ЦСКА Москва на состоявшемся накануне матче Континентальной хоккейной лиги проиграл ХК СКА Санкт-Петербург со счетом 2:5. Фотографии Синьхуа/У Чжуан</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Футбол -- Чемпионат Китая 2017: ФК "Гуанчжоу Хэнда Таобао" досрочно выиграл чемпионат ]]></title>
	<news_id>9283503</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1023/c31514-9283503.html</link>
	<pubDate>Mon, 23 Oct 2017 09:01:17 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Гуанчжоу, 22 октября /Синьхуа/ -- В матче 28-го тура Китайской футбольной суперлиги 2017 года ФК "Гуанчжоу Хэнда Таобао" /Гуанчжоу, провинция Гуандун, Южный Китай/ сегодня на своем поле с разгромным счетом 5:1 взял верх над ФК "Гуйчжоу Хэнфэн Чжичэн" /Гуйян, провинция Гуйчжоу, Юго-Западный Китай/ и за два тура до окончания первенства в 7-й раз подряд завоевал чемпионский титул. (Синьхуа)</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Казахстане завершился очередной этап совместного оперативно-стратегического учения "Боевое братство-2017" ]]></title>
	<news_id>9283273</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1022/c31514-9283273.html</link>
	<pubDate>Sun, 22 Oct 2017 14:14:42 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Астана, 21 октября /Синьхуа/ -- На полигоне "Илийский" на юго-востоке Казахстана вчера, 20 октября, завершился заключительный этап совместного учения "Нерушимое братство-2017" с миротворческими силами Организации Договора о коллективной безопасности /ОДКБ/. Об этом сегодня сообщила пресс-служба министерства обороны республики.</p> <p> "В ходе учения отработаны вопросы формирования коллективных миротворческих сил ОДКБ, их развертывания в районе операции по поддержанию мира, проводимой по резолюции Совета Безопасности ООН на территории государства, не входящего в состав ОДКБ, ведения операции по поддержанию мира, а также вопросы взаимодействия с международными организациями при выполнении миротворческих задач", -- говорится в сообщении Минобороны Казахстана.</p> <p> Особенностью учения стало то, что были задействованы авиационные компоненты, а также подразделения психологической борьбы и информационного противоборства.</p> <p> Учение "Нерушимое братство-2017" проходило в Казахстане с 16 по 20 октября.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Открытие гольф-клуба свидетельствует о планомерном расширении спортивной инфраструктуры Туркменистана ]]></title>
	<news_id>9282152</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1019/c31514-9282152.html</link>
	<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 15:52:40 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/FOREIGN201710191523000361392455534.jpg" style="width: 350px; height: 514px;" /></p> <p> В Ашхабаде при участии Президента Гурбангулы Бердымухамедова состоялся церемония открытия первого в Туркменистане гольф-клуба.&nbsp;</p> <p> Выступая на открытия гольф-клуба, Президент Туркменистана отметил, что в политике государства уделяется особое внимание развитию массовой физкультуры и спорта, олимпийского движения и выразил уверенность, что новый спортивный комплекс станет популярным местом для активного отдыха.</p> <p> Новый комплекс с высококачественным гольф-полем, построенный соответствии с международными стандартами, является наглядным свидетельством планомерного расширения спортивной инфраструктуры.</p> <p> Общая площадь спортивного гольф-комплекса составляет 70 гектаров. Комплекс включает административное и хозяйственное здания, 18 полей-лунок, 4 искусственных озера и один искусственный источник, наземную и подземную автостоянку на 90 мест.</p> <p> Строительные работы гольф-комплекса осуществило туркменская индивидуальное предприятие «Myradym», которое отлично справился с таким сложным объектом, как гольф-площадка, сооружение которой требует глубоких знаний ландшафтного строительства и дизайна. Проектно-консалтинговые работы были проведены компанией США «Nicklaus design».</p> <p> Этот вид спорта, до недавнего времени бывший экзотическим для туркменистанцев, скоро привлечет массу любителей, из которых, возможно, в будущем вырастут и профессионалы. Но главная цель этого проекта - социальная, то есть создание всех условий для благополучной жизни, здорового отдыха людей. Кроме того, наличие гольф-площадки, соответствующей самым высоким критериям, позволит проводить в туркменской столице международные чемпионаты и мировые турниры, а также привлечь больше туристов.</p> <p> Следует отметить, что в Туркменистане развёрнуто масштабное строительство крупных спортивных и конноспортивных комплексов, стадионов, спортшкол и санаториев, соответствующих международным стандартам. Все эти меры способствуют широкому внедрению здорового образа жизни, признанию Туркменистана как спортивного центра мирового уровня и достижению успехов в туркменском спорте.&nbsp;&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Ханчжоу началось строительство стадионов к Азиатским играм - 2022 ]]></title>
	<news_id>9280890</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1017/c31514-9280890.html</link>
	<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:16 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>17 октября, «Жэньминь жибао» онлайн --</strong> 15 октября в Олимпийском спортивном центре города Ханчжоу провинции Чжэцзян состоялось собрание, посвященное строительству стадионов и спортивных объектов к предстоящим 19-м Азиатским играм - 2022, а также прошли мероприятия перед началом строительства. Подготовительные работы уже вступили в новую фазу.</p> <p> Согласно контракту с городом-организатором 19-х Азиатских игр - 2022 и программе игр, в настоящее время определены задачи строительства первой партии 33 стадионов и спортивных объектов. В июне 2018 года приступят к строительству новых арен, все работы должны завершиться к марту 2012 года и удовлетворить требования организаторов игр, о чем сообщило Информационное агенство Китая.</p> <p> Организация и проведение Азиатских игр можно описать как ″экологически чистые, интеллектуальные, экономичные и цивилизованные″. Кроме того, дизайн стадионов отразит особенности южного района реки Янцзы и изящество города Ханчжоу, чтобы оставить неизгладимое впечатление на участников Азиатских игр.&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Надаль победил Чилича и вышел в финал теннисного "Мастерса" в Шанхае ]]></title>
	<news_id>9279962</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1015/c31514-9279962.html</link>
	<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 08:35:05 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Шанхай, 15 октября /Синьхуа/ -- Испанец Рафаэль Надаль стал финалистом теннисного турнира серии "Мастерс" в Шанхае. 14 октября в полуфинальном матче Надаль со счетом 2:0 обыграл хорвата Марина Чилича.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Марафон -- Эдзинский международный марафон через лес евфратских тополей -- 2017 ]]></title>
	<news_id>9280047</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1016/c31514-9280047.html</link>
	<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 08:35:05 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Хошун Эдзин /АР Внутренняя Монголия/, 15 октября /Синьхуа/ -- Эдзинский международный марафон через лес евфратских тополей 2017 года прошел сегодня в хошуне Эдзин автономного района Внутренняя Монголия /Северный Китай/. Свыше 2000 китайских и иностранных бегунов боролись за победу на трех дистанциях -- марафона, полумарафона и "веселого забега". (Синьхуа/ Дэн Хуа)</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Спортсмены из Испании заняли первое место по серфингу в реке Цяньтан ]]></title>
	<news_id>9277882</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1010/c31514-9277882.html</link>
	<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 10:14:20 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>10 октября, «Жэньминь жибао» онлайн --</strong> 7 октября в городе Ханчжоу состоялся финал по серфингу в реке Цяньтан. В итоге, участники из Испании Натсо Гонсалес и Энеко Асеро победили соперников из Австралии и стали чемпионами.</p> <p> Огромная приливная волна реки Цяньтан известна как природное чудо, а проведение данного конкурса показало, что серфинг возможен не только в море.&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Сборная Англии примет участие в Чемпионате мира по футболу 2018 года ]]></title>
	<news_id>9277096</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1007/c31514-9277096.html</link>
	<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 10:53:00 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Лондон, 6 октября /Синьхуа/ -- Сборная Англии 5 октября обыграла команду Словении со счетом 1:0 в домашнем матче отборочного турнира Чемпионата мира по футболу и тем самым обеспечила себе участие в ЧМ-2018, который пройдет в России.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Водно-моторный спорт -- Открытый турнир озера Ханьфэн в Чунцине ]]></title>
	<news_id>9277064</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1007/c31514-9277064.html</link>
	<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 10:26:25 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Кайчжоу /Чунцин/, 6 октября /Синьхуа/ -- В Чунцине /Юго-Западный Китай/ сегодня стартовал Чунцинский /Кайчжоуский/ международный открытый турнир озера Ханьфэн по водно-моторному спорту. Фотографии Синьхуа/Ван Цюаньчао</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Президент Туркменистана наградил тренеров, победителей и призёров Азиады-2017 ценными подарками ]]></title>
	<news_id>9275309</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0929/c31514-9275309.html</link>
	<pubDate>Fri, 29 Sep 2017 17:17:11 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Президент Туркменистана Гурбангулы Бердымухамедов отметил почётными званиями «Заслуженный тренер Туркменистана» и «Заслуженный мастер спорта Туркменистана» тренеров и спортсменов – членов национальной сборной, внесших особый вклад в победу на V Азиатских играх в закрытых помещениях и по боевым искусствам в Ашхабаде. В копилке туркменских спортсменов 245 наград, из которых 89 – золотых, 70 – серебряных и 86 – бронзовых!</p> <p> Выступая в торжественном мероприятии, состоявшемся в Центре общественных организаций, Президент Туркменистана отметил, что было принято решение в торжественной обстановке наградить добившихся высоких результатов спортсменов и тренеров национальной сборной нашей страны, успешно выступившей на V Азиатских играх в закрытых помещениях и по боевым искусствам.</p> <p> Наши атлеты с триумфом выступили на Азиаде, продемонстрировали всему миру стремительное развитие спорта в независимом Туркменистане и раскрыли колоссальный спортивный потенциал страны, сказал глава государства, подчеркнув, что победы туркменских спортсменов вывели V Азиатские игры на более высокий уровень.</p> <p> Президент призвал участников церемонии также прилагать все усилия для развития олимпийского движения, укрепления мира и взаимопонимания между народами планеты.</p> <p> Затем в торжественной обстановке, от имени Президента Туркменистана спортсмены, удостоенные на Играх «Ашхабад 2017» золотой медали, получили легковые автомобили марки «Toyota Camry GL Executive»; обладатели серебряных медалей – 5000 долларов США; бронзовые призёры - 3000 долларов США; тренеры победителей и призёров - легковые автомобили марки «Toyota Camry GL Executive».&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ 24-летний Дин Лижэнь занял второе место в финале Кубка мира по шахматам ]]></title>
	<news_id>9275535</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0929/c31514-9275535.html</link>
	<pubDate>Fri, 29 Sep 2017 17:14:32 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>29 сентября, «Жэньминь жибао» онлайн -- </strong>24-летний Дин Лижэнь занял второе место в мужском одиночном разряде Кубка мира по шахматам 2017, который прошел в Тбилисии. Благодаря выходу в финал Кубка мира, Дин Лижэнь также имеет право претендовать на звание Чемпиона мира 2018.</p> <p> Дин Лижэнь, ранее находившийся на 13-м месте в мировом рейтинге, совершил важный "исторический скачок". Его результат является самым большим достижением, достигнутым китайскими шахматистами в подобных соревнованиях. Это также означает, что китайские шахматисты сделали широкий шаг на пути к получению Чемпиона мира по шахматам.</p> <p> Достижение Дин Лижэня неслучайно. Кроме помощи и поддержки тренеров, успеха достичь шахматисту помог его талант, самодисциплина и долговременная усердная работа, как сообщили в агентстве "Синьхуа".&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ На Олимпийском стадионе Ашхабада прошёл торжественный финал V Азиатских игр в закрытых помещениях и боевым искусствам ]]></title>
	<news_id>9275296</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0929/c31514-9275296.html</link>
	<pubDate>Fri, 29 Sep 2017 10:35:50 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> В туркменской столице при участии Президента Гурбангулы Бердымухамедова состоялась торжественная церемония официального закрытия V Азиатских игр в закрытых помещениях и по боевым искусствам.</p> <p> Более полутысячи репортеров и обозревателей из 82 стран освещали V Азиаду, рассказывая не только о результатах соревнований, но и о Туркменистане, его прекрасной столице, делясь восхищением и открывая всему миру новый взгляд на гостеприимный и щедрый туркменский край.</p> <p> По общему мнению, журналистов, спортсменов, руководителей делегаций, многочисленных почётных гостей, Ашхабад оказался достоин проведения не только Азиады, но и Олимпийских игр. Для этого здесь созданы все условия, отвечающие требованиям такого уровня, включая суперсовременную спортивную инфраструктуру.</p> <p> На протяжении одиннадцати дней около 6 тысяч спортсменов из 64 стран Азии, Океании и впервые принимающая участие в Азиатских играх команды беженцев, вели захватывающую борьбу за медали, подарившее болельщикам массу эмоций, незабываемых впечатлений и радости.</p> <p> С первых дней сборная Туркменистана вырвалась в лидеры состязаний и уже не спускалась с первой строчки медального зачёта, прочно закрепив за собой первое общекомандное место. Всего туркменские спортсмены завоевали 245 наград, из которых 89 – золотых, 70 – серебряных и 86 – бронзовых. Второе месте у сборной Китайской Народной Республики с 97 медалями, из них 42 - золотых, 32 - серебряных и 23 - бронзовых. Третье место заняла сборная Ирана с 118 медалями, из них 36 - золотых, 23 - серебряных и 59 - бронзовых.</p> <p> После официального церемония закрытия Игр «Ашхабад 2017» и незабываемого художественного представления, вечер на Олимпийском стадионе продолжил большой концерт отечественных и зарубежных звезд эстрады. В завершающей части концерта участники праздничного торжества хором спели Гимн Игр «Ашхабада 2017».</p> <p> Сразу за музыкальным финалом над ашхабадским Олимпийским стадионом раздались залпы салюта. Семь минут длилось световое шоу, превратившее вечернее небо столицы Туркменистана в каскад искромётных фонтанов разноцветного огня.</p> <p> Принимать мероприятия такого уровня и масштаба – это колоссальная ответственность, но Ашхабад достойно справился с ней, блестяще выполнив миссию города-миротворца, центра диалога культур и народов.</p> <p> Успех Игр «Ашхабад 2017» также доказал, что разработанная Туркменистаном модель внутреннего развития и внешней политики не просто эффективна, но и являет собой образец оптимального баланса национальных интересов и приоритетов глобального устойчивого развития.&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Е. Макарова вышла в третий круг Открытого чемпионата Уханя по теннису ]]></title>
	<news_id>9274017</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0927/c31514-9274017.html</link>
	<pubDate>Wed, 27 Sep 2017 08:45:55 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ухань, 26 сентября /Синьхуа/ -- Во вторник во втором квалификационном раунде Открытого чемпионата Уханя /пров. Хубэй, Центральный Китай/ по теннису российская теннисистка Екатерина Макарова обыграла американку Лорен Дэвис и вышла в третий круг турнира. Матч завершился со счетом 2:0.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В столице Туркменистана успешно проходят V Азиатские игры в закрытых помещениях и по боевым искусствам ]]></title>
	<news_id>9273268</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0925/c31514-9273268.html</link>
	<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 13:39:16 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> В Ашхабаде продолжаются V Азиатские игры в закрытых помещениях и по боевым искусствам, где сборная Туркменистана уверенно лидирует в общемедальном зачёте, имея в своём активе на данный момент в общей сложности 206 наград, из которых 79 - золотые, 58 - серебряные и 69 - бронзовые. Втором месте сборная Китайской Народной Республики с 61 медалями, из них 23 - золотые, 21 - серебряные и 17 - бронзовые. На третьем идет сборная Ирана с 89 медалями, из них 22 - золотые, 18 - серебряные и 49 - бронзовые.</p> <p> Одним из замечательных моментов за всю историю Азиатских игр в закрытых помещениях и по боевым искусствам стала победа иранского штангиста Сохраба Моради, побившего на Играх «Ашхабад 2017» мировой рекорд 18-летней давности в тяжелой атлетике. В субботу, 23 сентября иранский силач, Олимпийский чемпион Рио 2016, он поднял по сумме двух попыток 413 кг в весовой категории 94 кг среди мужчин.</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/0925/FOREIGN201709251338000512902638754.jpg" style="width: 400px; height: 211px;" /></p> <p> В рамках проходящих игр, в 22 сентября 2017 года в Олимпийском городке Ашхабада также состоялась торжественная церемония награждения почётными наградами и подарками от имени Национального Олимпийского Комитета Туркменистана сборной команды беженцев была за их активное участие в V Азиатских играх в закрытых помещениях и по боевым искусствам. Этот шаг стал первой мерой по практической реализации Декларации «О поощрении ценного вклада Олимпийских команд беженцев в укрепление мира и прав человека», принятой по инициативе Туркменистана на 36-й сессии Совета ООН по правам человека.</p> <p> Азиатские игры в Ашхабаде продолжаться до 27 сентября и далее будут радовать многочисленных поклонников высокими спортивными достижениями и яркими победами.-о-</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/0925/FOREIGN201709251339000024910817274.jpg" style="width: 400px; height: 195px;" /></p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Копилка сборной Китая на 5-х Азиатских играх в закрытых помещениях и по боевым искусствам пополнилась 7 золотыми медалями ]]></title>
	<news_id>9273102</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0925/c31519-9273102.html</link>
	<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 08:57:18 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ашхабад, 24 сентября /Синьхуа/ -- На 9-й соревновательный день 5-х Азиатских игр в закрытых помещениях и по боевым искусствам, сегодня, сборная Китая завоевала 7 золотых медалей.</p> <p> Спортсмены Китая получили три "золота" в соревнованиях по плаванию, две золотых медали по борьбе, по одной золотой медали в соревнованиях по боулингу и шахматам. Кроме того, китайские спортсмены сегодня также завоевали 5 серебряных медалей в соревнованиях по шахматам, плаванию и две бронзовых награды по кикбоксингу и плаванию.</p> <p> После девяти дней соревнований сборная Китая вышла на второе место в общекомандном зачете. В копилке китайской сборной 23 золотых, 21 серебряная и 17 бронзовых медалей. Сборная Туркменистана по-прежнему занимает первое место в общекомандном зачете, у нее 79 золотых, 58 серебряных и 69 бронзовых медалей. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Женская сборная Китая по волейболу получила путевку на Чемпионат мира ]]></title>
	<news_id>9273037</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0925/c31514-9273037.html</link>
	<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 08:57:18 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Алматы, 24 сентября /Синьхуа/ -- В последний день соревнований в рамках отборочного турнира к чемпионату мира-2018 по волейболу среди женских команд, который состоится в Японии, сборная Китая победила команду китайского Тайбэя и получила путевку на Чемпионат мира.</p> <p> Финал отборочного турнира ЧМ-2018 проходил сегодня в Алматы. В нем участвовали команды Китая, Казахстана, Австралии, Фиджи и китайского Тайбэя. Сборная Китая одержала сокрушительную победу над остальными четырьмя командами со счетом 3:0.</p> <p> Вместе со сборной Китая путевку на Чемпионат мира получила и команда Казахстана.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Ашхабаде состоялась торжественная церемония открытия V Азиатских игр в закрытых помещениях и по боевым искусствам ]]></title>
	<news_id>9270321</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0918/c31514-9270321.html</link>
	<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 11:33:26 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Вчера вечером в Ашхабаде при участии Президента Гурбангулы Бердымухамедова, глав государств и правительств ряда стран, видных зарубежных деятелей, руководителей международных организаций и других почетных гостей состоялась торжественная церемония официального открытия V Азиатских игр в закрытых помещениях и по боевым искусствам.</p> <p> Выступая на церемонии открытия Президент Туркменистана выразил искреннюю признательность всем зарубежным друзьям и партнёрам за оказанную в подготовительный период неоценимую помощь и содействие.</p> <p> Глава государства отметил, что V Азиатские игры 2017 года и по составу участников, и по числу спортивных дисциплин имеют особый характер. Впервые в истории этих соревнований, помимо делегаций Азиатского континента, в них примут участие и спортсмены из 19 государств Океании. В общей сложности 65 команд будут состязаться по 21 виду спорта. Впервые в Азиатских играх также участвует и спортивная команда беженцев.</p> <p> Президент Туркменистана пожелал участникам соревнований продемонстрировать все свои возможности и лучшие результаты, а вне состязательной программы – ближе познакомиться с богатой историей и уникальной культурой туркменского народа.</p> <p> На церемонии также выступил Президент Олимпийского совета Азии шейх Ахмаду Аль-Фахад Аль Сабах, который поздравил Президента Туркменистана, глав других государств и высокопоставленным гостям из разных стран, руководителям национальных олимпийских комитетов, всем спортсменов и зрителей с открытием Азиады.</p> <p> Являясь членом Международного олимпийского комитета и Олимпийского совета Азии, Туркменистан вносит свой достойный вклад в развитие международного олимпийского движения. Активное участие в деятельности ОСА рассматривается как важнейшее направление международного сотрудничества страны в спортивной сфере.</p> <p> Нынешние Азиатские игры дадут Туркменистану возможность занять достойное место в мировой спортивной системе в качестве страны, способной организовывать масштабные соревнования международного уровня.</p> <p> Торжественная церемония открытия V Азиатских Игр в закрытых помещениях и боевому искусству прошло в яркой и грандиозной обстановке с впечатляющими культурными композициями, подготовленной художественными коллективами Туркменистана. Кульминацией которой стала торжественное зажжение олимпийского огня Азиатских игр.</p> <p> Из центра стадиона вырастает башня, и всадник с факелом Игр «Ашхабад 2017» направляет коня по лестнице на её вершину. Подняв скакуна на дыбы, он достаёт огнём факела до восьмигранной звезды, от чего на ней вспыхивают две «кометы», который тут же взметнулись к чаше, сооружённой над головой гигантского скакуна, украшающего купол Олимпийского стадиона. В чаше загорается Огонь V Азиатских игр в закрытых помещениях и по боевым искусствам.</p> <p> Финалом грандиозного торжества стал праздничный салют, прогремевший над столицей.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ "Чэнтоу" из Китая выиграл у российской команды "Рязань" в чемпионате ВХЛ сезона 2017-2018 ]]></title>
	<news_id>9269764</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0916/c31514-9269764.html</link>
	<pubDate>Sat, 16 Sep 2017 10:07:28 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Цзилинь, 15 сентября /Синьхуа/ -- В четверг в состоявшемся в городе Цзилинь /пров. Цзилинь, Северо-Восточный Китай/ матче в рамках чемпионата Высшей хоккейной лиги /ВХЛ/ сезона 2017-2018 хоккейная команда "Чэнтоу" из г. Цзилинь взяла верх над российской сборной "Рязань" со счетом 1:0.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ МОК подтвердил, что Париж и Лос-Анджелес станут организаторами Олимпийских игр в 2024 и 2028 годах ]]></title>
	<news_id>9268739</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0914/c31514-9268739.html</link>
	<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:16:09 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Лима, 13 сентября /Синьхуа/ -- Международный олимпийский комитет /МОК/ сегодня на проходящей в перуанской столице Лиме 131-й сессии окончательно утвердил, что летние Олимпийские игры 2024 года будут проводиться в Париже, а летние Олимпийские игры 2028 года состоятся в Лос-Анджелесе. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Волейбол -- Женская сборная Китая выиграла Большой чемпионский кубок ]]></title>
	<news_id>9267156</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0911/c31514-9267156.html</link>
	<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 10:49:57 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Нагоя /Япония/, 10 сентября /Синьхуа/ -- В заключительном туре Большого чемпионского кубка по волейболу среди женских команд 2017 года, проходящего в городе Нагоя /Япония/, сборная Китая сегодня со счетом 3:1 переиграла сборную Японии и, одержав 5 побед в 5 матчах, завоевала главный трофей турнира. (Синьхуа/ Ма Пин)</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Туркменистане отмечают 10 дней до начала Игр «Ашхабад 2017» ]]></title>
	<news_id>9266592</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0908/c31514-9266592.html</link>
	<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 17:11:14 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> 7 сентября в Туркменистане большими торжествами отмечается 10-дневный обратный отсчет до начала V Азиатских играх в закрытых помещениях и по боевым искусствам.</p> <p> В столице местом проведения торжества стала гостиница «Спорт» Олимпийского городка., где Президент Туркменистана Гурбангулы Бердымухамедов напутствовал спортсменов национальной сборной, которые будут участвовать в V Азиатских играх в закрытых помещениях и по боевым искусствам и пожелал им успешных выступлений и хороших показателей на V Азиатских играх в закрытых помещениях и по боевым искусствам, проводимым под девизом «Здоровье, Воодушевленность. Дружба»!</p> <p> В ходе праздничной церемонии, представитель Книги рекордов Гиннесса Виктор Фенес Вакасе вручил Президенту Туркменистана сертификаты, подтверждающие внесение в Книгу рекордов Гиннесса объектов Олимпийского городка в Ашхабаде. Это художественное изображение ахалтекинского скакуна на Олимпийском стадионе и Водноспортивный комплекс с самым большим в мире крытым плавательным бассейном.</p> <p> Праздничные мероприятия одновременно также проходили в Марыйском велаяте, где на супергигантском газовом месторождении «Галкыныш» состоялся церемония зажжения факела V Азиатских играх в закрытых помещениях и по боевым искусствам.</p> <p> На территории месторождения, где проходила праздничное представление, установлены традиционные туркменские юрты, в соответствии с национальным укладом обустроен очаг.</p> <p> Юноша выпустил из лука вверх стрелу, которая «зажглась» от лучей солнца и, упав через отверстие вверху юрты, воспламенила очаг в кибитке. От этого очага и был зажжён факел Игр, который отсюда будет доставлен участниками конного марафона в столицу, к открытию Азиады на Олимпийском стадионе.</p> <p> Огонь домашнего очага у туркмен считается священным. Символично и то, что факел Азиатских игр зажжён на древней земле Маргуша. Именно здесь, где когда-то, тысячелетия назад, расцвел один из центров мировой цивилизации, находится сегодня супергигантское месторождение газа «Галкыныш».&nbsp;&nbsp;</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/0908/FOREIGN201709081711000022136076650.jpg" style="width: 400px; height: 772px;" /></p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ 13-я Всекитайская спартакиада -- Парусный спорт -- Соревнования по виндсерфингу в классе RS:X среди мужчин ]]></title>
	<news_id>9264146</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0904/c31514-9264146.html</link>
	<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 08:39:41 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Тяньцзинь, 3 сентября /Синьхуа/ -- На проходящей в Тяньцзине /Северный Китай/ 13-й Всекитайской спартакиаде сегодня состоялись соревнования по виндсерфингу в олимпийском классе RS:X среди мужчин, которые прошли на территории ландшафтного парка Дунцзянвань. Фотографии Синьхуа/ Юэ Юэвэй</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай победил Катар, но не завоевал путевку на ЧМ по футболу-2018 ]]></title>
	<news_id>9264990</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0906/c31514-9264990.html</link>
	<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 08:39:41 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Доха, 5 сентября /Синьхуа/ -- Национальная сборная Китая по футболу сегодня обыграла со счетом 2:1 здесь сборную Катара в последнем матче квалификации азиатского региона на чемпионат мира по футболу-2018, однако не смогла завоевать путевку на соревнования в России.</p> <p> Лидеры группы, в которую входит Китай, -- Иран и Республика Корея получили автоматически путевки на чемпионат мира 2018 года в России. --0-</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Президент МОК Т. Бах посетил 9-ю Китайскую выставку спортивных художественных произведений ]]></title>
	<news_id>9261914</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0830/c31514-9261914.html</link>
	<pubDate>Fri, 01 Sep 2017 17:06:36 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Тяньцзинь, 29 августа /Синьхуа/ -- В понедельник президент Международного олимпийского комитета /МОК/ Томас Бах посетил 9-ю Китайскую выставку спортивных художественных произведений. Организаторами мероприятия являются Всекитайское общество физкультуры и спорта, Китайский олимпийский комитет, Оргкомитет 13-й Всекитайской спартакиады. Данная выставка является одним из важных культурных и спортивных мероприятий в рамках спартакиады. На ней представлены 377 экспонатов, которые всесторонне и разнообразно показывают практику массовой физкультуры, матчи профессионального спорта, историю и культуру физкультуры и спорта, а также демонстрируют китайский спортивный и олимпийский дух.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Астане завершился первый чемпионат мира по кокпару ]]></title>
	<news_id>9261265</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0828/c31514-9261265.html</link>
	<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 08:41:44 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Астана, 27 августа /Синьхуа/ -- Первый чемпионат мира по кокпару завершился сегодня в Астане. В соревнованиях приняли участие более 300 спортсменов из 11 стран, включая Китай, Казахстан, Азербайджан, Россию, Кыргызстан, Турцию, США,Таджикистан, Венгрию. Чемпионом стала сборная Казахстана, вторым и третьим призерами -- сборные Кыргызстана и Таджикистана, соответственно. Китай занял четвертое место.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Тяньцзине открылась 13-я Всекитайская спартакиада ]]></title>
	<news_id>9260833</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0828/c31514-9260833.html</link>
	<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 10:08:19 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Тяньцзинь, 27 августа /Синьхуа/ -- В Тяньцзине /Северный Китай/ сегодня вечером торжественно открылась 13-я Всекитайская спартакиада. На церемонии открытия присутствовал генеральный секретарь ЦК КПК, председатель КНР, председатель ЦВС Си Цзиньпин, объявивший Спартакиаду открытой.</p> <p> На церемонии открытия также присутствовали президент Международного олимпийского комитета Томас Бах, президент Олимпийского совета Азии, президент Ассоциации национальных олимпийских комитетов шейх Ахмед аль-Фахад аль-Сабах, а также получившие приглашение на смотр 13-й Всекитайской спартакиады зарубежные гости.</p> <p> Церемонию открытия проводил исполнительный директор оргкомитета 13-й Всекитайской спартакиады, мэр Тяньцзиня Ван Дунфэн.</p> <p> Спартакиада завершится 8 сентября. В течение 12 дней свыше 8 тыс спортсменов будут участвовать в соревнованиях по состязательным дисциплинам, более 300 атлетов примут участие в соревнованиях по массовым спортивным дисциплинам. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Тяньцзине открылась 13-я Всекитайская спартакиадаc ]]></title>
	<news_id>9261003</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0828/c31514-9261003.html</link>
	<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 09:45:13 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Тяньцзинь, 27 августа /Синьхуа/ -- В Тяньцзине /Северный Китай/ сегодня вечером торжественно открылась 13-я Всекитайская спартакиада. На церемонии открытия присутствовал генеральный секретарь ЦК КПК, председатель КНР, председатель ЦВС Си Цзиньпин, объявивший Спартакиаду открытой.</p> <p> На церемонии открытия также присутствовали президент Международного олимпийского комитета Томас Бах, президент Олимпийского совета Азии, президент Ассоциации национальных олимпийских комитетов шейх Ахмед аль-Фахад аль-Сабах, а также получившие приглашение на смотр 13-й Всекитайской спартакиады зарубежные гости.</p> <p> Церемонию открытия проводил исполнительный директор оргкомитета 13-й Всекитайской спартакиады, мэр Тяньцзиня Ван Дунфэн.</p> <p> Спартакиада завершится 8 сентября. В течение 12 дней свыше 8 тыс спортсменов будут участвовать в соревнованиях по состязательным дисциплинам, более 300 атлетов примут участие в соревнованиях по массовым спортивным дисциплинам. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Корпорация "Алибаба" и МОК создадут "Олимпийское облако" для привлечения молодежи к спорту с помощью технологий ]]></title>
	<news_id>9260788</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0828/c31514-9260788.html</link>
	<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 09:02:09 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ханчжоу, 27 августа /Синьхуа/ -- Руководители китайского гиганта электронной коммерции "Алибаба" и Международного олимпийского комитета /МОК/ встретились в Ханчжоу /пров.Чжэцзян, Восточный Китай/, чтобы обсудить пути использования облачных сервисов для привлечения к спорту еще большего числа молодых фанатов по всему миру.</p> <p> Ранее в этом году корпорация "Алибаба" заключила с МОК соглашение, согласно которому компания будет выступать партнером МОК в области облачных вычислений и электронной коммерции до 2028 года.</p> <p> Глава корпорации "Алибаба" Ма Юнь /Джек Ма/ во время пятничной встречи в Ханчжоу с президентом МОК Томасом Бахом заявил, что "Алибаба" намерена использовать свои интернет-технологии для снижения операционных издержек МОК и поможет организации привлечь больше молодых людей к просмотру спортивных игр через мобильные телефоны.</p> <p> Томас Бах в свою очередь заявил, что МОК и "Алибаба" имеют общее видение относительно улучшения здоровья и благополучия человечества. Объединив усилия, МОК и "Алибаба" смогут воплотить эту мечту в жизнь и изменить мир через сочетание спорта и технологий, добавил он.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Тяньцзине открылась 13-я Всекитайская спартакиада ]]></title>
	<news_id>9260741</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0828/c31514-9260741.html</link>
	<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 09:02:09 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Тяньцзинь, 27 августа /Синьхуа/ -- В Тяньцзине /Северный Китай/ сегодня вечером торжественно открылась 13-я Всекитайская спартакиада. На церемонии открытия присутствовал генеральный секретарь ЦК КПК, председатель КНР, председатель ЦВС Си Цзиньпин, объявивший Спартакиаду открытой.</p> <p> На церемонии открытия также присутствовали президент Международного олимпийского комитета Томас Бах, президент Олимпийского совета Азии, президент Ассоциации национальных олимпийских комитетов шейх Ахмед аль-Фахад аль-Сабах, а также получившие приглашение на смотр 13-й Всекитайской спартакиады зарубежные гости.</p> <p> Церемонию открытия проводил исполнительный директор оргкомитета 13-й Всекитайской спартакиады, мэр Тяньцзиня Ван Дунфэн.</p> <p> Спартакиада завершится 8 сентября. В течение 12 дней свыше 8 тыс спортсменов будут участвовать в соревнованиях по состязательным дисциплинам, более 300 атлетов примут участие в соревнованиях по массовым спортивным дисциплинам.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай занял четвертое место в первом чемпионате мира по кокпару ]]></title>
	<news_id>9260873</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0828/c31519-9260873.html</link>
	<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 09:02:09 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Астана, 27 августа /Синьхуа/ -- В Астане сегодня завершился первый чемпионат мира по кокпару /козлодрание/. Казахстан стал чемпионом, на втором месте оказалась сборная Кыргызстана, за ней -- сборная Таджикистана, Китай занял четвертое место.</p> <p> Сегодня состоялось два финальных соревнования. Казахстан и Кыргызстан боролись за первое место, а сборные Китая и Таджикистана спорили за третье место.</p> <p> В матче Казахстан - Кыргызстан казахстанцы победили соперников с разгромным счетом 4:1.</p> <p> В борьбе с таджиками сборная Китая проиграла со счетом 1:2. Таким образом, сборная Таджикистана стала бронзовым призером.</p> <p> Первый чемпионат мира по кокпару начался в Астане 20 августа. В чемпионате приняли участие более 300 спортсменов из 11 стран. Призовой фонд чемпионата мира составил 18 млн тенге /примерно 54 тыс долларов/. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Чемпионат мира по футболу -- 2018: "Самара Арена" ]]></title>
	<news_id>9260522</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0826/c31514-9260522.html</link>
	<pubDate>Sat, 26 Aug 2017 10:41:24 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Саранск, 25 августа /Синьхуа/ -- На фото -- строительство стадиона, который примет некоторые матчи группового турнира и плей-офф чемпионата мира по футболу -- 2018, в Самаре. "Самара Арена", /также "Космос Арена"/ вмещает более 44 тыс. тысяч зрителей, по плану, ее сооружение будет завершено к 31 декабря 2017 года. (Синьхуа/У Чжуан)</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Состоялась жеребьёвка футзального турнира Игр «Ашхабад 2017» ]]></title>
	<news_id>9258116</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0821/c31514-9258116.html</link>
	<pubDate>Mon, 21 Aug 2017 14:32:41 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> В рамках подготовки к V Азиатским играм в закрытых помещениях и по боевым искусствам состоялась жеребьёвка турнира по футзалу. Сборной Туркменистана, выступающей в группе «А», предстоят игры с командами из Вьетнама, Тайбэя (Китай), Гонконга (Китай) и Соломоновых островов. Следует отметить, что на Играх «Ашхабад 2017» турнир по футзалу – один из самых ожидаемых.</p> <p> Перед церемонией жеребьёвки главный исполнительный директор Игр «Ашхабад 2017» Джеймс Буллей рассказал её участникам об истории создания официального образа Игр – алабая Вепалы, а также представил официальный мяч, который будет использован в ходе соревнований по футзалу.</p> <p> В соревнованиях по футзалу женская сборная Туркменистана в групповом этапе встретится с командами из Тайланда и Палестины.</p> <p> В мужском турнире 18 заявленных сборных разделены на 2 группы по 4 команды и 2 группы по 5 команд. Победители и занявшие вторые места в групповом турнире продолжат борьбу в четвертьфинале.</p> <p> Четыре команды – победители четвертьфинальных поединков выйдут в полуфинальную стадию, победители которой встретятся в финальной части в борьбе за золотую и серебряную медали, а проигравшие разыграют бронзовые награды.</p> <p> Отбор среди мужских команд проходил с учётом медального зачёта чемпионата по футзалу, организованного Азиатской футбольной конфедерацией в Узбекистане в 2016 году. В группу «В» вошли команды Узбекистана, Китая, Афганистана, ОАЭ и Мальдив, а в группу «С» – Таиланда, Японии, Ливии и Индонезии. Группа «D» составили сборные Ирана, Кыргызстана, Иордании и Таити.</p> <p> В турнирах по футзалу среди женщин 9 команд разделены на 3 группы по 3 команды. Победители из каждой группы и плюс команды, занявшие две первые строчки в группах на отборочном этапе, пройдут в полуфинал. Победители полуфинала будут состязаться за золотую и серебряную медали. Проигравшие команды встретятся в матче за бронзу.</p> <p> Отбор среди женских команд проходил с учётом медального зачёта чемпионата по футзалу, организованного Азиатской футбольной конфедерацией в Малайзии в 2015 году. Группу «В» составили команды Ирана, Гонконга (Китай) и Индонезии, а группу «С» - Японии, Китая и Вьетнама.</p> <p> Матчи по футзалу на V Азиатских играх в закрытых помещениях и по боевым искусствам пройдут в Многофункциональном спортивном комплексе 16-22 сентября и 24-26 сентября. Финал среди женщин состоится 25 сентября, среди мужчин – 26 сентября.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китайская хоккейная асооциация готовится к квалификационным состязаниям для Зимних Олимпийских игр - 2022 ]]></title>
	<news_id>9256177</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0816/c31514-9256177.html</link>
	<pubDate>Wed, 16 Aug 2017 16:08:08 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>16 августа, «Жэньминь жибао» онлайн --</strong> Генеральный секретарь Китайской хоккейной асооциации Фан Сюефэнь 14 августа в ходе интервью отметил, что ассоциация всеми силами готовится к Зимней Олимпиаде - 2022 в Пекине, по-разному ведя подготовку для мужской и женской команд.</p> <p> Чтобы компенсировать недостатки и повысить уровень хоккеистов, отбор спортсменов шёл не только в школах физической подготовки, но и среди всех граждан китайской национальности, включая китайских студентов за рубежом. Национальная команда будет реорганизована в Национальный клуб. Похожая система уже существует в развитых странах, чтобы у спортсменов была возможность участвовать в соревнованиях высокого уровня.&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Ян Цзяюй стала чемпионкой мира по спортивной ходьбе на дистанции в 20 км ]]></title>
	<news_id>9254827</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0814/c31514-9254827.html</link>
	<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 09:42:08 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Лондон, 13 августа /Синьхуа/ -- Представительница Китая Ян Цзяюй стала чемпионкой мира по спортивной ходьбе на дистанции в 20 км с результатом 26 минут и 18 секунд. Соревнование проходило в Лондоне. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Лос-Анджелес подпишет соглашение о проведении летних Олимпийских игр-2028 ]]></title>
	<news_id>9254530</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0812/c31514-9254530.html</link>
	<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 09:22:41 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Лос-Анджелес, 11 августа /Синьхуа/ -- Законодательное собрание Лос-Анджелеса сегодня уполномочило правительство города подписать соглашение о проведении летних Олимпийских игр-2028. --0--</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ 13-я Всекитайская спартакиада -- Предложение на спортивной арене ]]></title>
	<news_id>9254232</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0811/c31514-9254232.html</link>
	<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 09:22:41 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Тяньцзинь, 10 августа /Синьхуа/ -- На 13-й Всекитайской спартакиаде в Тяньцзине сегодня прошел финал соревнований по дзюдо среди женщин в весовой категории выше 78 кг. В заключительном поединке представительница спортивного клуба НОАК Ли Ян одолела спортсменку из провинции Шаньдун Юй Сун и завоевала золотую медаль. Большой сюрприз ждал атлетов и зрителей после церемонии награждения: коллега золотой медалистки по команде Бай Лэй на глазах у всего стадиона подарил ей кольцо и букет цветов, попросив Ли Ян стать его женой. Фотографии Синьхуа/Бай Юй</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китаянка Гун Лицзяо победила в женском толкании ядра на Чемпионате мира по легкой атлетике в Лондоне ]]></title>
	<news_id>9253996</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0811/c31514-9253996.html</link>
	<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 09:03:16 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Лондон, 10 августа /Синьхуа/ -- Китайская легкоатлетка Гун Лицзяо в среду с результатом 19,94 метра завоевала золотую медаль в женском толкании ядра на Чемпионате мира по легкой атлетике-2017 в Лондоне.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В районе Хэси г. Тяньцзинь состоялась передача факела в рамках 13-й Всекитайской спартакиады ]]></title>
	<news_id>9253355</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0810/c31514-9253355.html</link>
	<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 08:55:48 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Тяньцзинь, 9 августа /Синьхуа/ -- В среду в районе Хэси г. Тяньцзинь /Северный Китай/ состоялась передача факела в рамках 13-й Всекитайской спартакиады. (Синьхуа)</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Китае зажгли огонь 13-й Всекитайской спартакиады ]]></title>
	<news_id>9251610</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0807/c31514-9251610.html</link>
	<pubDate>Mon, 07 Aug 2017 09:20:55 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Тяньцзинь, 6 августа /Синьхуа/ -- В воскресенье в портовом городе Тяньцзинь на севере Китая состоялась церемония зажжения огня 13-й Всекитайской спартакиады. Общенациональное спортивное событие пройдет в августе-сентябре этого года в Тяньцзине - одном из четырех китайских городов центрального подчинения.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Су Бинтянь вышел в полуфинальный забег на 100 м среди мужчин на ЧМ по легкой атлетике ]]></title>
	<news_id>9251535</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0806/c31514-9251535.html</link>
	<pubDate>Sun, 06 Aug 2017 10:17:10 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Лондон, 5 августа /Синьхуа/ -- Китайский спортсмен Су Бинтянь с результатом 10,03 сек вышел в полуфинал бега на 100 м среди мужчин на проходящем в Лондоне ЧМ по легкой атлетике 2017.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китаянки завоевали серебро в эстафете вольным стилем 4х200 метров на ЧМ по водным видам спорта ]]></title>
	<news_id>9248278</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0729/c31514-9248278.html</link>
	<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 11:58:30 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Будапешт, 28 июля /Синьхуа/ -- В четверг китайская женская команда, состоящая из Ай Яньхань, Лю Цзысюань, Чжан Юйхань и Ли Бинцзе, заняла второе место в финальном заплыве эстафеты вольным стилем 4х200 метров на 17-м Чемпионате мира по водным видам спорта в Будапеште, преодолев дистанцию за 7 минут и 44,96 секунды. (Синьхуа)</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Олимпийская чемпионка по прыжкам в воду Хэ Цзы заявила об уходе из спорта ]]></title>
	<news_id>9246786</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0726/c31514-9246786.html</link>
	<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 15:58:08 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 26 июля /Синьхуа/ -- Олимпийская чемпионка по прыжкам в воду Хэ Цзы заявила об уходе из спорта. "Пришло время поставить точку в спортивной карьере, которой очень-очень гордилась", -- написала 26-летняя спортсменка в своем аккаунте Вэйсиня /WeСhat/.</p> <p> "Я отдала прыжкам в воду 20 лет, теперь настала пора заняться семьей", -- отметила Хэ Цзы. "Мы с мужем очень хотим ребенка и с нетерпением ждем его появления в нынешнем году", -- написала спортсменка.</p> <p> Хэ Цзы выступала в составе национальной сборной с 2006 года. В 2012 году на Олимпийских играх в Лондоне она завоевала золотую медаль в синхронных прыжках с 3-метрового трамплина вместе с Фу Минся. Кроме того, Хэ Цзы также является серебряным призером Олимпиады 2016 года в Рио-де-Жанейро по одиночным прыжкам с 3-метрового трамплина. В тот самый день, когда спортсменка завоевала "серебро", ей во время церемонии награждения сделал предложение Цинь Кай, многократный чемпион Олимпийских игр и мира. Свадьбу спортсмены сыграли в нынешнем году.</p> <p> Хэ Цзы написала, что после Олимпиады в Рио отдыхала 11 месяцев, но недавно вновь о себе дала знать старая травма ноги, в результате чего ходить стало труднее. Она выразила благодарность всем товарищам по национальной сборной за внимание и поддержку.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Сюй Цзяюй стал чемпионом мира по плаванию на 100 метрах на спине ]]></title>
	<news_id>9246672</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0726/c31514-9246672.html</link>
	<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 11:03:01 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Будапешт, 25 июля /Синьхуа/ -- Китайский пловец Сюй Цзяюй сегодня на чемпионате мира по водным видам спорта-2017 в плавании на дистанции 100 метров на спине завоевал золотую медаль, проплыв дистанцию за 52,44 секунды. Он стал первым китайским спортсменом в истории чемпионатов мира, завоевавшим "золото" в плавании на спине.</p> <p> Сюй Цзяюй в апреле этого года на Всекитайском чемпионате выиграл заплыв, показав время 51,86 секунды, что на 0,01 секунды уступает мировому рекорду. На текущем чемпионате мира в отборочных соревнованиях и в полуфинале на этой дистанции он также был первым.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Сунь Ян стал чемпионом мира по плаванию на 200 м вольным стилем ]]></title>
	<news_id>9246671</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0726/c31514-9246671.html</link>
	<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 11:00:00 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Будапешт, 25 июля /Синьхуа/ -- Китайский пловец Сунь Ян сегодня на чемпионате мира по водным видам спорта в плавании на дистанции 200 метров вольным стилем завоевал золотую медаль. Чемпион Олимпийских игр в Рио-де-Жанейро проплыл дистанцию за 1 минуту 44,39 секунды, побив рекорд Азии, и впервые стал чемпионом мира на этой дистанции.</p> <p> Вторым стал американец Таунли Хааса, который преодолел дистанцию за 1 минуту 45,04 секунды, а третьим -- россиянин Александр Красных со временем 1 минута 45,23 секунды.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В августе в Сянгане пройдет чемпионат Азии по фигурному катанию ]]></title>
	<news_id>9246421</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0726/c31514-9246421.html</link>
	<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 08:37:35 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Сянган, 25 июля /Синьхуа/ -- Организованный Союзом конькобежцев Сянгана чемпионат Азии по фигурному катанию пройдет 2-5 августа на ледовой арене Сянгана Mega Ice. Об этом сегодня на пресс-конференции сообщили организаторы мероприятия.</p> <p> Председатель Союза конькобежцев Сянгана Е Сяоянь /Yip Siu Yin/ заявила, что более 150 спортсменов из 15 стран и районов соберутся на турнир в Сянгане.</p> <p> На чемпионате будут разыгрываться медали среди мужчин и женщин, молодежи и в младшей возростной группе, среди людей старшего возраста. -0-</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Ухане стартовал национальный финал всемирного юношеского конкурса роботов RoboCom -- 2017 ]]></title>
	<news_id>9246186</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/0725/c31514-9246186.html</link>
	<pubDate>Tue, 25 Jul 2017 13:03:33 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ухань, 24 июля /Синьхуа/ -- Национальный финал всемирного юношеского конкурса роботов RoboCom 2017 года стартовал сегодня в Уханьском спортивном центре /Ухань, провинция Хубэй, Центральный Китай/. В борьбу вступили более 5000 подростков со всего Китая. Фотографии Синьхуа/ Сюн Ци</p>  ]]></full-text>
</item>
	</channel>
</rss>