<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title> ОБЩЕСТВО_И_КУЛЬТУРА </title>
		<image>
			<title>Жэньминь Жибао</title>
			<link>http://russian.people.com.cn/</link>
			<url>http://russian.people.com.cn/img/russian/images/top_logo_e.gif</url>
		</image>
		<description>Жэньминь Жибао</description>
		<link>http://russian.people.com.cn/31516/</link>
		<item>
	<title><![CDATA[ Ведется внутрипартийное расследование в отношении заместителя ответственного секретаря правительства пров. Хубэй ]]></title>
	<news_id>9288528</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288528.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 16:11:18 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Ухань, 3 ноября /Синьхуа/ -- В настоящее время ведется внутрипартийное расследование в отношении заместителя ответственного секретаря правительства пров. Хубэй /Центральный Китай/ Хэ Шэнъю, который подозревается в серьезном нарушении партийной дисциплины. Об этом сообщили в пятницу в провинциальной Комиссии КПК по проверке дисциплины.</p> <p> Хэ Шэнъю с сентября 2015 года начал работу на посту заместителя ответственного секретаря правительства пров. Хубэй, до этого он на протяжении длительного времени работал в городе Шиянь пров.Хубэй.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Панда гуляет по первому снегу в городе Чанчунь ]]></title>
	<news_id>9288584</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288584.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 16:11:18 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>3 ноября, «Жэньминь жибао» онлайн --</strong> 2 ноября, в городе Чанчунь на Севере Китая выпал первый снег. Панда с радостью прогуливается по только что выпавшему снегу.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В результате кампании по защите авторских прав закрыты 1655 сайтов ]]></title>
	<news_id>9288527</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288527.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 16:11:18 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 3 ноября /Синьхуа/ -- В Китае были закрыты 1655 сайтов и удалены 274,8 тыс. ссылок из-за нарушения законоположений об авторском праве. Об этом в четверг заявило Государственное управление по делам авторского права КНР.</p> <p> По сообщению ведомства, в результате кампании были конфискованы в общей сложности 1,51 млн предметов и подано 314 исков.</p> <p> Данная кампания была начата 25 июля совместно Государственным управлением по делам авторского права КНР, Центральной руководящей группой по интернет-безопасности и информатизации, Министерством промышленности и информатизации КНР и Министерством общественной безопасности КНР.</p> <p> Как заявили в управлении, общественность поощряют присоединиться к данной кампании и создать лучшую интернет-среду для защиты авторского права.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Ночной пейзаж пустыни в городе Дуньхуан провинции Ганьсу ]]></title>
	<news_id>9288589</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288589.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 16:11:18 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китайский самолет C919 снова взлетел в небо для перемещения на другую базу ]]></title>
	<news_id>9288587</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288587.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 16:11:18 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>3 ноября, «Жэньминь жибао» онлайн --</strong> 3 ноября в первой половине дня самолет C919 вылетел из аэропорта Пудун. Три часа спустя он вернулся обратно в аэропорт. Согласно графику, после летных испытаний в Шанхае, самолет переместится на базу Яньлян города Сиань для получения лицензии. До дислокации, самолету нужно будет выполнить испытательный полет, который по времени будет длиться в два раза дольше, чем первый. Всего авиалайнеру необходимо выдержать более 30 различных классификаций летных испытаний и пройти более 200 испытательных тестов.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Четырем китайским городам был присвоено звание творческого города ]]></title>
	<news_id>9288385</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288385.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:15:38 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>3 ноября, «Жэньминь жибао» онлайн --</strong> 31 октября 2017 года в штаб-квартире ЮНЕСКО в Париже четырем китайским городам присвоили звание творческого города. Ухань назвали столицей дизайна, Циндао — столицей кино, город Чанша — столицей медиа искусств, Аомэнь — столицей вкусных блюд.</p> <p> Ухань представляет собой один из десяти самых крупных городов Китая и один из коммерческих центров. Благодаря осуществлению программы по реконструкции и благоустройству города в новом веке облик Уханя полностью изменился. В городе везде можно видеть скульптуры, парки, мосты, театры, стадионы, музеи, офисные здания со своеобразным дизайном, которые проявляют бесконечное очарование города.</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/FOREIGN201711031112000023536596486.jpg" style="width: 400px; height: 266px;" /></p> <p> Циндао является известным в Китае туристическим городом, в котором имеются здания в китайском и западноевропейском стилях, горы, моря,достопримечательности прошлого и настоящего. За последние 5 лет, используя эти природные и культурные ресурсы, Циндао активно строит киноплощадки для производства фильмов и сериалов.</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/FOREIGN201711031113000109410884878.jpg" style="width: 400px; height: 250px;" /></p> <p> В городе Чанша, одном из основных городов в сфере китайского шоу-бизнеса, уже была создана полная производственная цепочка в медиаиндустрии. Производство в новых и цифровых медиа, создание исключительных зрительных эффектов являются важными составными частями медиа искусства в Чанше. Помимо этого, в городе также можно увидеть цифровой фейерверк, цифровой свет и другие новые оригинальные отрасли индустриив результате применения цифровыхтехнологийв традиционных отраслях промышленности.</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/FOREIGN201711031114000526350787069.jpg" style="width: 400px; height: 247px;" /></p> <p> Будучи одним из двух специальных административных районов Китая и туристическим городом, Аомэнь намерен повысить качество туристских услуг и раскрыть потенциал городов, включая развитие гастрономической культуры. В Аомэне распространена местная кантонская, португальская кухня, а также кухня других регионов Китая. Можно сказать, что в аомэньской кухне смешиваются стили Запада и Востока, севера и юга Китая.&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китайская полиция обезвредила группировку, занимавшуюся изготовлением и продажей огнестрельного оружия ]]></title>
	<news_id>9288296</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288296.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:57:40 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Нанкин, 2 ноября /Синьхуа/ -- Полиция восточнокитайской провинции Цзянсу обезвредила преступную группировку, занимавшуюся изготовлением и продажей огнестрельного оружия. Об этом в местных правоохранительных органах сообщили в четверг.</p> <p> У преступников было конфисковано 180 единиц огнестрельного оружия, более 3000 оружейных деталей и 20 тыс. патронов. Расследование длилось два с половиной месяца, сообщил глава полицейского подразделения района Цзянъянь г. Тайчжоу Цао Сян.</p> <p> Полицейские задержали 14 подозреваемых в причастности к этому делу, в том числе главаря банды по фамилии Шэнь, который признался в незаконном производстве и продаже оружейных деталей.</p> <p> Было установлено, что всего в это дело было вовлечено более 3200 человек по всему Китаю, большинство из них приобретали оружие или его детали у банды через интернет.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Русский инженер выполняет свою мечту в китайской велошеринговой компании ]]></title>
	<news_id>9288308</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288308.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:57:40 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 2 ноября /Синьхуа / -- "Велосипеды общего пользования -- это мой транспорт, моя работа, мое будущее", - сказал 24-летний инженер из российского Владивостока Павел Лободин, работающий в китайской компании Mobike, которя является лидером в сфере велошеринга в Китае.</p> <p> "Год назад я увидел необычные велосипеды с интересным дизайном, припаркованные в разных частях Пекина. В то время мало кто знал о концепции велосипедов совместного пользования, и я не исключение", сказал Павел. "Присмотревшись к велосипедам, я понял, что они публичные, без станций, оборудованы GPS, и замок открывается мобильным приложением. Я был уверен, что за этим будущее городского транспорта, и хотел стать частью этой революции".</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/FOREIGN201711030851000084771262411.jpg" style="width: 600px; height: 800px;" /></p> <p> После учебы в Дальневосточном Федеральном Университете по специальности "Прикладная математика", Павел осуществил свое желание работать за границей, выбрав Китай.</p> <p> Теперь он живет и работает в КНР уже 3 года. "Привык к жизни в Китае практически сразу. Пекин очень красивый и удобный город. Здесь велосипед можно использовать как основное средство передвижения, что для меня очень удобно", сказал он. "Мой же родной город построен на сопках, имеет значительный перепад высот, и передвижение на велосипеде требует достаточно хорошей физической подготовки".</p> <p> Павел хорошо общается с китайскими коллегами в компании Mobike. "Они образованные и прогрессивно думающие ребята. С ними всегда можно обсудить новые идеи, решить сложные технические проблемы и просто поговорить".</p> <p> В компании Павел помогает адаптировать архитектуру, приложение и серверную часть Mobike для международного рынка.</p> <p> На глазах молодого инженера индустрия велосипедов общего пользования уже изменила жизни миллионов людей в лучшую сторону, и будет постоянно развиваться, и он уверен, что очень скоро байкшэринг станет самым привычным и необходимым видом транспорта во всех крупных города мира.</p> <p> По состоянию на октябрь 2017 года, фирменные серебряные и оранжевые велосипеды Mobike уже появились на улицах США, Великобритании, Италии, Японии, Сингапура, Таиланда, Малайзии, Республики Корея и других стран.</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/FOREIGN201711030851000244075276554.jpg" style="width: 600px; height: 800px;" /></p> <p> "Mobike занимается культивированием велошеринговой культуры через работу с городами по всему миру", - заявила основатель компании Ху Вэйвэй.</p> <p> В то же время еще одна из крупнейших китайских компаний велошеринга ofo установила тесные отношения сотрудничества с велопрокатом "Велобайк", и ее услуги будут доступны весной 2018 года в Москве.</p> <p> В настоящее время по улицам китайских городов, согласно данным, опубликованным ранее в сентябре этого года Государственным информационным центром, курсируют 16 млн общественных велосипедов разных компаний, в этой индустрии занято около 100 тыс. человек.</p> <p> "Китай -- одно из самых лучших мест в мире для работы в сфере высоких технологий", сказал Павел. "Мобильные платежи повсеместно заменили бумажные деньги. Когда путешествую, отмечаю, как же неудобно считать сдачу и носить с собой наличные деньги".</p> <p> "Тяжело описать насколько меняется жизнь, когда есть доступ к китайским онлайн-шоппинг ресурсам. Можно заказать абсолютно всё: редкую иностранную литературу, доски для серфинга, домашнюю технику, одежду со скидками и т.д. Но я не являюсь активным пользователем таких сервисов -- этим занимается моя жена". По словам Павла, ему очень нравится жизнь в Китае и он выполняет свою мечту вместе с китайскими коллегами. /Автор: Гао Фань, E-mail: xinhuaru@sina.cn/</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Завершена проходка первой нитки подводного тоннеля для восточного маршрута китайско- российского газопровода ]]></title>
	<news_id>9288312</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288312.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:57:40 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Харбин, 2 ноября /Синьхуа/ -- На днях был достигнут важный прогресс в строительстве китайско-российского сухопутного энергетического коридора - была завершена проходка первой нитки подводного туннеля для восточного маршрута китайско-российского газопровода. Об этом заявили сегодня власти г. Хэйхэ /провинция Хэйлунцзян, Северо-Восточный Китай/.</p> <p> Нитка протяженностью 1139 м проходит под р. Хэйлунцзян /Амур/ между Хэйхэ и российским Благовещенском. Ее строительство велось методом щитовой проходки. На двух берегах реки были устроены вертикальные шахты, необходимые для ведения проходческих работ. Всего будет сооружено две подводные нитки, после завершения их строительства в каждой из них будет проложен трубопровод диаметром 1420 мм.</p> <p> Китайская часть восточного маршрута китайско-российского газопровода берет начало в Хэйхэ и заканчивается в Шанхае, проходя через 9 административных единиц провинциального уровня Китая. По соглашению сторон, после завершения строительства и начала эксплуатации газопровода Россия будет поставлять по нему в Китай до 38 млрд кубометров газа ежегодно.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай открыл курсы повышения квалификации для милиционеров из Беларуси ]]></title>
	<news_id>9288320</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288320.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:57:40 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 2 ноября /Синьхуа/ -- 14 сотрудников железнодорожной милиции из Беларуси обучаются на краткосрочных курсах, открытых недавно Министерством общественной безопасности /МОБ/ Китая в Колледже железнодорожной полиции /город Чжэнчжоу, провинция Хэнань/, пишет китайская пресса.</p> <p> Сообщается, что это первый раз, когда Китай организует курсы повышения квалификации для сотрудников правоохранительных органов других стран, следящих за порядком на железных дорогах. На курсах обучаются представители МВД Беларуси и УВД различных регионов страны. Срок обучения составляет 15 дней.</p> <p> Кроме специализированных дисциплин, у белорусских милиционеров будет возможность познакомиться с общеполитической обстановкой Поднебесной и ее традиционной культурой, включая конфуцианство, каллиграфию, боевое искусство Тайцзицюань и т.д. В программу обучения включены также посещение правоохранительных органов КНР и организация встречи с китайскими коллегами.</p> <p> Курсы проходят в рамках сотрудничества между МОБ Китая и МВД Беларуси. Проект, как сообщается, нацелен на усиление работы по обеспечению безопасности в отрасли железнодорожных перевозок.</p> <p> В ходе строительства "Пояса и пути" между Китаем и Европой и Центральной Азией запускают все большее количество грузовых железнодорожных маршрутов, что бросает новые вызовы безопасности, пояснили китайские специалисты.</p> <p> По их мнению, Беларусь, которая обладает развитой сетью железных дорог, представляет собой важную составную часть транспортного коридора в Европу. Будучи важным партнером по реализации инициативы "Пояса и пути", она играет незаменимую роль в гарантии безопасности в сфере железнодорожного транспорта.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ За рубежом задержано 3317 подозреваемых в рамках китайской кампании "Охота на лис" ]]></title>
	<news_id>9288272</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288272.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:48:35 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 2 ноября /Синьхуа/ -- Китайская полиция за 5 лет задержала 3317 беглецов от правосудия в более 120 странах и районах, сообщило министерство общественной безопасности.</p> <p> Кампания "Охота на лис" направлена против подозреваемых, сбежавших за рубеж от ответа за совершенные ими экономические преступления.</p> <p> Сотрудничество между органами и использование новых технологий повысили эффективность в отслеживании тех, кто изменил личность или воспользовался пластической хирургией, сообщило сегодня министерство общественной безопасности.</p> <p> В течение последних 5 лет Греция, Болгария, Италия, Россия и другие страны и районы выдали 16 подозреваемых Китаю в ответ на запросы, 17 подозреваемых добровольно вернулись в Китай.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В городе Чанчунь выпал первый снег ]]></title>
	<news_id>9288289</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288289.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:48:35 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Чанчунь, 2 ноября /Синьхуа/ -- Под влиянием холодного фронта в г. Чанчунь, административном центре пров. Цзилинь /Северо-Восточный Китай/, снизилась температура воздуха и выпал первый снег. По прогнозу метеорологической станции пров. Цзилинь, самая низкая температура в г. Чанчунь может достичь 5 градусов ниже нуля по Цельсию. Метеорологические ведомства напомнили жителям одеваться теплее, беречься от мороза, а также быть более внимательными и бдительными на дорогах.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай оставил в силе синее предупреждение в связи с тайфуном Дамри ]]></title>
	<news_id>9288285</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288285.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:48:35 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 2 ноября /Синьхуа/ -- Национальный метеорологический центр Китая сегодня обновил синее предупреждение в связи с сохраняющимся штормовым ветром в районе Южно-Китайского моря из-за тайфуна Дамри.</p> <p> По состоянию на 5 часов утра по местному времени глаз тайфуна Дамри находился над Южно-Китайским морем, в 1060 км к востоку от города Хошимин во Вьетнаме. Сила ветра достигает 23 м/с.</p> <p> Ожидается, что тайфун выйдет на сушу в районе Южного Вьетнама утром в субботу, 4 ноября.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Природные красоты волости Юймай ]]></title>
	<news_id>9288242</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288242.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:33:34 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Лхаса, 2 ноября /Синьхуа/ -- Волость Юймай уезда Лхюндзе городского округа Шаньнань Тибетского автономного района /Юго-Западный Китай/ -- волость Китая с самым малочисленным населением.</p> <p> Юймай известна как край обильных дождей, пышной растительности и живописных ландшафтов.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В чистых реках поселка Байдянь начали разводить жемчужниц ]]></title>
	<news_id>9288247</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288247.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:33:34 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Наньтун /пров. Цзянсу/, 2 ноября /Синьхуа/ -- Низменный рельеф, обилие рек и густая водная сеть в поселке Байдянь уезда Хайань провинции Цзянсу /Восточный Китай/ создают благоприятные природные условия для развития рыбоводства.</p> <p> Здесь, на водной площади 240 га, применена технология электрической аэрации для разведения рыб, раков, крабов и других гидробионтов. Это позволило не только очистить речную среду, но и открыть новый путь к достатку для местных крестьян.</p> <p> Реки в поселке Байдянь стали настолько чистыми, что недавно стало возможно на площади около 27 га начать смешанный выкорм жемчужниц.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Евфратские тополя посреди пустыни ]]></title>
	<news_id>9288237</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31516-9288237.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:33:34 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Баян-Гол /СУАР/, 2 ноября /Синьхуа/ -- На фото -- евфратские тополя среди песков у северо-восточной границы пустыни Такла-Макан в уезде Юйли /Лобнор/ Синьцзян-Уйгурского автономного района /Северо-Западный Китай/. Фотографии Синьхуа/ Ван Чжицин</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Северный Китай усиливает меры противодействия смогу ]]></title>
	<news_id>9287681</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31516-9287681.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:15:08 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 1 ноября /Синьхуа/ -- С приближением зимы, когда многие города Китая традиционно страдают от сильного смога, страна активизирует борьбу за улучшение качества воздуха в регионе Пекин-Тяньцзинь-Хэбэй, переходя с угля на более чистые энергоносители и наказывая загрязняющие атмосферу предприятия.</p> <p> Как сообщили в Министерстве охраны окружающей среды Китая, в города, являющиеся источниками загрязнения, и компании, нарушающие правила выброса загрязняющих веществ, были направлены инспекционные группы.</p> <p> За первые 10 месяцев этого года пекинские власти наложили штрафы за нарушения, связанные с загрязнением, на общую сумму 160 млн юаней /около 25 млн долларов США/. Этот показатель вырос на 77 процентов по сравнению с тем же периодом прошлого года. Также в Пекине создали экологическую полицию.</p> <p> В Тяньцзине к ответственности за нарушения в соответствующей сфере были привлечены 1414 чиновников, а сумма штрафов, наложенных на компании-загрязнители, увеличилась втрое до 249 млн юаней.</p> <p> В провинции Хэбэй из эксплуатации были выведены 33 600 малых угольных котлов и сокращены избыточные мощности в сталелитейной и цементной промышленности более чем на 40 млн тонн и 2 млн тонн соответственно.</p> <p> Также в сельских районах региона Пекин-Тяньцзинь-Хэбэй вводится запрет на сжигание угля для отопления домов и проводится замена угольных печей электрическими и газовыми обогревателями.</p> <p> Благодаря всем этим мерам качество воздуха в октябре улучшилось.</p> <p> С 1 по 27 октября средняя концентрация взвешенных частиц PM2,5 в 28 городах региона Пекин-Тяньцзинь-Хэбэй и соседних районах снизилась на 4,6 процента в годовом выражении до 62 мкг на кубометр воздуха, сообщили в министерстве.</p> <p> Природоохранное ведомство продолжит усиливать контроль над загрязнением для того, чтобы достичь поставленные на зиму цели.</p> <p> В период с октября 2017 года по март 2018 года в указанных 28 городах намечено снизить как среднюю концентрацию PM2,5, так и количество дней со смогом на 15 процентов по сравнению с тем же периодом прошлого года.</p> <p> Местные власти разработали собственные меры для достижения этой цели. Так, в Пекине пообещали заправлять большегрузные автомобили более чистым дизельным топливом и продвигать использование электромобилей, а в Тяньцзине планируют продолжить сокращать потребление угля и увеличивать снабжение природным газом.</p> <p> Власти провинции Хэбэй собираются еще больше усилить контроль посредством обеспечения точности данных о качестве воздуха и внедрения более строгой системы ответственности.</p> <p> Обычно в северных регионах Китая качество воздуха ухудшается поздней осенью и зимой, что связано с безветренной погодой и увеличением вредных выбросов из-за отопления. Одновременно с ужесточением правил, направленных на защиту окружающей среды, власти также форсируют изучение причин возникновения смога для поиска эффективных решений этой проблемы.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В январе-сентябре китайские таможенники расследовали более 2600 дел о контрабанде ]]></title>
	<news_id>9287679</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31516-9287679.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 08:33:25 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 1 ноября /Синьхуа/ -- За первые три квартала текущего года китайские таможенники завели и расследовали 2601 дело о контрабанде. Об этом сообщили в среду в Главном таможенном управлении /ГТУ/ КНР.</p> <p> Как рассказал официальный представитель ГТУ Чжан Гуанчжи, среди этих дел 1340 были связаны с уклонением от уплаты таможенных пошлин. В том числе таможенными службами Китая было расследовано 398 дел о контрабанде сельхозпродукции на сумму 6,48 млрд юаней, 185 дел о контрабанде нефтепродуктов на сумму 5,74 млрд юаней, 125 дел о контрабанде электронной продукции на сумму 2,12 млрд юаней.</p> <p> За тот же период времени было рассмотрено 1261 дело о контрабанде, не связанное с уклонением от уплаты таможенных пошлин. В том числе было расследовано 218 дел о контрабанде оружия и боеприпасов, 474 дела о контрабанде наркотиков, изъято 2,07 тонны различных наркотических веществ.</p> <p> Кроме того, было раскрыто 82 дела о контрабанде находящихся под угрозой исчезновения видов флоры и фауны, конфисковано свыше 30 тонн слоновой кости, панцирей панголинов, сандалового дерева и других ценных и редких видов и изделий из них. Также раскрыто 181 дело о контрабанде твердых отходов, изъято 284,5 тыс. тонн таких отходов.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Нанкине торжественно окончились учения по разминированию для саперов из Камбоджи и Лаоса ]]></title>
	<news_id>9287645</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31516-9287645.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 08:33:25 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Нанкин, 1 ноября /Синьхуа/ -- Сегодня в Инженерном университете сухопутных войск в Нанкине /провинция Цзянсу, Восточный Китай/прошла церемония окончания учебы на гуманитарных учениях по разминированию, проведенных правительством Китая для саперов из Камбоджи и Лаоса.</p> <p> В это раз учения по разминированию были организованы Инженерным университетом сухопутных войск. 59 саперов из Камбоджи и Лаоса приняли участие в 6-недельных специализированных учениях. На учениях курсанты получили системные специализированные знания о минах и взрывчатых веществах, овладели эскплуатацией и применением оснащения для розыска и обезвреживания, провели полевые учения.</p> <p> На церемонии окончания учебы представитель китайского правительства подарил гостям из Камбоджи и Лаоса оснащение для розыска и обезвреживания взрывчатых веществ и средства защиты. Представители Лаоса и Камбоджи высоко оценили гуманитарную помощь по разминированию, которую предоставили правительство и народ Китая и выразили благодарность. -0-</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китайская международная неделя моды сезона весна-лето 2018: презентация коллекции от GANT ]]></title>
	<news_id>9287643</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1102/c31516-9287643.html</link>
	<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 08:33:25 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 1 ноября /Синьхуа/ -- На проходящей в Пекине Китайской международной неделе моды сезона весна-лето 2018 сегодня состоялась презентация новой коллекции одежды от бренда GANT. Фотографии Синьхуа/ Чэнь Цзяньли</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай создаст гигантскую базу данных ДНК ]]></title>
	<news_id>9287444</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1101/c31516-9287444.html</link>
	<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 14:42:03 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Нанкин, 1 ноября /Синьхуа/ -- Гигантская база секвенирования ДНК будет создана в Нанкине /провинция Цзянсу, Восточный Китай/ для того, чтобы создать базу данных генетической информации этнических китайцев. Об этом сообщили в провинциальном ведомстве здравоохранения.</p> <p> Данный проект является частью проекта создания Государственного центра больших данных по здравоохранению и медицине в новом районе Цзянбэй в Нанкине, общий объем инвестиций в который составляет 6 млрд юаней, сказал заместитель главы провинциального Комитета по делам здравоохранения и планового деторождения Лань Цин.</p> <p> На первой фазе реализации проекта в центре будет храниться медицинская информация и информация о состоянии здоровья 80 млн человек, что равняется населению провинции Цзянсу, сказал Лань.</p> <p> "Когда оборудование будет готово, расчетная мощность секвенирования ДНК будет достигать 400-500 тыс. образцов в год", -- добавил он.</p> <p> Проект секвенирования ДНК будет совместно реализовываться государственной компанией Yangzi Group, Юго-восточным университетом и Нанкинским медицинским университетом.</p> <p> Исследователи будут использовать большие данные, созданные в базе данных, для изучения генетических мутаций, имеющих отношение к основным заболеваниям, поиска последствий взаимодействия между генами и экологических проблем на здоровье человека, а также для предоставления статистической поддержки для диагностики и лечения основных заболеваний, сказал Лань.</p> <p> Член совета директоров компании Yangzi Group Цай Лун сказал, что проект будет сфокусирован на популяционной генетике, новорожденных, детском мозге, когнитивном развитии, раке, редких и хронических заболеваниях.</p> <p> По его словам, для создания базы данных потребуется около 4-х лет.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Удобно и экологично -- "коробки экспресс-доставки" замещают бумажные аналоги в Китае ]]></title>
	<news_id>9287452</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1101/c31516-9287452.html</link>
	<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 14:42:03 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Нанкин, 31 октября /Синьхуа/ -- В последние дни всеобщее внимание в Китае привлекают так называемые "совместные коробки экспресс-доставки", которые начали использоваться в логистических центрах соответствующих служб.</p> <p> Такие контейнеры вероятно заменят традиционные бумажные и картонные аналоги. Стоимость одной такой коробки составляет всего 25 юаней, а воспользоваться ею можно более 1000 раз!</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Власти Китая опубликовали положения об онлайн новостях ]]></title>
	<news_id>9287069</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31516-9287069.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:10:17 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 31 октября /Синьхуа/ -- В понедельник Государственная канцелярия интернет-информации КНР опубликовала два положения, которые призваны укрепить систему управления онлайн новостными службами.</p> <p> Одно из положений требует от онлайн провайдеров новостей обеспечивать лучшую профессиональную подготовку своих сотрудников и осуществлять больший надзор над ними.</p> <p> Кроме того, в документе сказано, что необходимо укреплять марксистскую новостную теорию.</p> <p> Сообщается, что канцелярия создаст систему управления редакторами онлайн новостей, которая будет включать в себя "черный список".</p> <p> Второе положение касается механизма оценки безопасности использования новых технологий во время предоставления новых онлайн услуг.</p> <p> Документ требует от провайдеров проводить оценку безопасности новых технологий или приложений, разработанных на их платформах, до того как они будут представлены .</p> <p> Помимо этого, документ требует принять меры по обеспечению информационной безопасности.</p> <p> Оба положения вступят в силу 1 декабря 2017 г.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай и США намерены добиваться дальнейшего продвижения двустороннего сотрудничества в борьбе с наркотиками ]]></title>
	<news_id>9287071</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31516-9287071.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:10:17 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 31 октября /Синьхуа/ -- Китайская и американская стороны в ходе 8-й двусторонней встречи по обмену информацией в области противодействия незаконному обороту наркотиков провели углубленное обсуждение представляющих взаимный интерес вопросов, наметили направление будущего сотрудничества и добились существенного прогресса во взаимодействии в соответствующей области.</p> <p> В частности, на встрече поднимались такие вопросы, как борьба с торговлей кокаином, проблема фентанила, контроль над новыми психотропными веществами, техническое взаимодействие в сфере обнаружения наркотических средств, международная антинаркотическая политика, и другие темы.</p> <p> Заместитель ответственного секретаря Госкомитета по контролю за оборотом наркотиков, глава Управления по борьбе с наркотиками Министерства общественной безопасности КНР Лян Юнь отметил, что китайская и американская стороны в рамках Конвенции ООН о борьбе против незаконного оборота наркотических средств и двустороннего сотрудничества развернули активное, прагматичное и высокоэффективное взаимодействие.</p> <p> Сторонам, по его словам, удалось добиться заметного прогресса в сфере контактов по выработке международной антинаркотической политики и стратегии, обмена информацией и сотрудничества по конкретным делам, контроля над прекурсорами наркотических средств и новыми психотропными веществами и др.</p> <p> Американская сторона высоко оценила роль механизма двусторонних встреч по обмену информацией в области противодействия незаконному обороту наркотиков и достигнутые в прошлом году результаты двустороннего сотрудничества в борьбе с наркотиками и выразила уверенность в том, что Китай и США непременно добьются еще больших успехов в соответствующих сферах, а также надежду на выведение двустороннего сотрудничества в борьбе с наркотиками на новую ступень.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В октябре зарегистрировано замедление темпов расширения непроизводственного сектора Китая ]]></title>
	<news_id>9287067</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31516-9287067.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:10:17 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 31 октября /Синьхуа/ -- Темпы расширения непроизводственного сектора Китая замедлились в октябре. Об этом стало известно из данных, опубликованных во вторник Государственным статистическим управлением.</p> <p> Согласно информации ведомства, в октябре индекс менеджеров по закупкам /PMI/ в непроизводственном секторе Китая составил 54,3, тем самым, понизившись по сравнению с показателем, зарегистрированным в сентябре, на 1,1 пункта.</p> <p> Значение индекса PMI выше 50 сигнализирует о расширении производства, ниже 50 - о сокращении.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Урожайные поля уезда Шучэн ]]></title>
	<news_id>9286847</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31516-9286847.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:14:50 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Уезд Шучэн /пров. Аньхой/, 30 октября /Синьхуа/ -- На фото от 29 октября -- белостенные сельские домики с красными крышами среди урожайных осенних полей в уезде Шучэн провинции Аньхой /Восточный Китай/. Фотографии Синьхуа/ Тао Мин</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Сказочный туман над озером Тяньцюань ]]></title>
	<news_id>9286842</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31516-9286842.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:14:50 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Хуайань /пров. Цзянсу/, 30 октября /Синьхуа/ -- Озеро Тяньцюань находится на территории национального лесного парка Тешаньсы в уезде Сюйи городского округа Хуайань в центральной части провинции Цзянсу /Восточный Китай/.</p> <p> Парк отличается превосходной экологией и уникальным рельефом. Каждый год с третьей декады октября по декабрь, когда над поверхностью озера Тяньцюань стелется туман, это место напоминает затерянную сказочную страну.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В деревне Паймо отметили традиционный мяоский праздник Чисинь ]]></title>
	<news_id>9286843</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31516-9286843.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:14:50 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Цяньдуннань /пров. Гуйчжоу/, 30 октября /Синьхуа/ -- Тысячи нарядно одетых представителей народности мяо собрались сегодня в деревне Паймо поселка Янъу уезда Даньчжай Цяньдуннань-Мяо-Дунского автономного округа провинции Гуйчжоу /Юго-Западный Китай/, чтобы отметить традиционный мяоский праздник урожая Чисинь.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Работодатель рассказал о подробностях последних дней жизни 14-летней российской модели в Китае ]]></title>
	<news_id>9286773</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31516-9286773.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:27:53 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 30 октября /Синьхуа/ -- Китайское модельное агентство Esee выразило глубокие соболезнования по поводу смерти 14-летней российской модели Влады Цзюбы и опровергло сообщения некоторых СМИ о ее гибели от переутомления из-за работы по "рабскому контракту". Такая информация обнародована компанией в воскресенье вечером.</p> <p> Чжэн И, директор нанявшего россиянку агентства, в интервью газете "Глобал таймс" /"Хуаньцю шибао"/ рассказал о подробностях последних дней жизни россиянки.</p> <p> По его словам, ночью 23 октября девушка отправилась в город Иу провинции Чжэцзян и заселилась в отель.</p> <p> Рабочий день модели начался в 8:00 24 октября, у нее было три обеденных перерыва - в 10:00, 12:00 и 17:00. После работы девушка уехала в отель. Симптомы болезни, включая рвоту и головокружение, у нее появились глубокой ночью того же дня. В связи с этим ее агент решил отменить запланированные на следующий день съемки.</p> <p> 25 октября россиянка вернулась в свою шанхайскую квартиру. Узнав, что ее состояние не улучшилось, агент отвез девушку в больницу "Жуйцзинь" и проинформировал о произошедшем сотрудников российского консульства в Шанхае.</p> <p> Утром 26 октября для уточнения ситуации в больницу прибыли российские дипломаты и сотрудники полиции. В 16:00 пациентку перевели в отделение интенсивной терапии.</p> <p> Несмотря на усилия медработников, россиянка скончалась утром 27 октября. Причиной ее смерти, как сообщается, стал менингит.</p> <p> Она лежала в больнице под круглосуточным наблюдением руководителей агентства. Агентство также полностью оплатило медицинские услуги, сообщает газета со ссылкой на слова Чжэн И.</p> <p> Что касается страховки девушки, Чжэн И отметил, что агентство Esee незамедлительно связалось с материнским агентством модели после того, как ей стало плохо. Уточнив, что у нее нет медицинской страховки, китайская сторона заранее внесла 50 тыс. юаней на лечение.</p> <p> Esee приглашает иностранцев на работу через агентства, где они зарегистрированы, а не заключает контракты непосредственно с частными лицами. Оформлением медицинской страховки для моделей, как правило, занимаются материнские агентства.</p> <p> В настоящее время в Esee работает около 30 иностранных моделей, которые находятся в Китае по рабочей визе сроком на три месяца.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китайская международная неделя моды сезона весна-лето 2018: модное шоу "Атласный шелк с Тянь-Шаня" ]]></title>
	<news_id>9286714</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31516-9286714.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:27:53 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 30 октября /Синьхуа/ -- На проходящей в эти дни в Пекине Китайской международной неделе моды сезона весна-лето 2018 сегодня состоялось модное шоу "Атласный шелк с Тянь-Шаня".</p> <p> Публика увидела новые коллекции одежды от дизайнеров Синьцзян-Уйгурского автономного района /Северо-Западный Китай/, включая Сунь Сюцинь, Чэн Инфэнь и Тао Тао.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Число долгожителей в Пекине достигло 751 человека ]]></title>
	<news_id>9286765</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31516-9286765.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:27:53 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 30 октября /Синьхуа/ -- По состоянию на конец 2016 года в Пекине был зарегистрирован 751 долгожитель старше 100 лет - на 43 человека больше, чем годом ранее. Такие данные приводятся в опубликованном в понедельник докладе.</p> <p> Рост показателя по сравнению с концом 2015 года составил 6 процентов. Среди 751 долгожителя 330 мужчин и 421 женщина.</p> <p> В 2016 году средняя ожидаемая продолжительность жизни пекинцев составила 82,03 года, увеличившись на 0,68 года по сравнению с 2012 годом.</p> <p> Доклад был совместно подготовлен Канцелярией комитета по работе с пожилыми Пекина и Китайским институтом по изучению благотворительности при Пекинском педагогическом университете.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Производство сушеной хурмы в уезде Инань ]]></title>
	<news_id>9286722</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1031/c31516-9286722.html</link>
	<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:27:53 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Линьи /пров. Шаньдун/, 30 октября /Синьхуа/ -- С наступлением сезона "шуанцзян", или "выпадение инея", по китайскому сельскохозяйственному календарю на плантациях площадью более 1300 га в уезде Инань городского округа Линьи провинции Шаньдун /Восточный Китай/ начинается сбор хурмы.</p> <p> Плоды очищают от кожуры, удаляют плодоножки, поджаривают на углях, сушат на воздухе и раскатывают в лепешки. Так получается сушеная хурма -- известный деликатес, производство которого принесло достаток в семьи местных крестьян.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китайская полиция доставила из Камбоджи 13 подозреваемых в телекоммуникационном мошенничестве ]]></title>
	<news_id>9286625</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1030/c31516-9286625.html</link>
	<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 17:40:15 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Чжэнчжоу, 30 октября /Синьхуа/ -- В воскресенье полиция г.Лоян пров.Хэнань /Центральный Китай/ доставила из Камбоджи 13 подозреваемых в трансграничном телекоммуникационном мошенничестве.</p> <p> Как сообщили в полиции, мошенники выманивали деньги у своих жертв через интернет.</p> <p> Правоохранительные органы вышли на след преступников в июне, после того как в Лояне был раскрыт один случай мошенничества на сумму 346 тыс. юаней /52 тыс. долларов США/.</p> <p> С тех пор полиция установила, что преступная группировка выманила в общей сложности 13 млн юаней у более чем 1000 человек по всей стране.</p> <p> Совместно с правоохранительными органами Камбоджи китайские полицейские смогли задержать в столице страны Пномпене 31 члена этой группировки, в том числе 28 граждан Китая, 13 из них были доставлены в Лоян для дальнейшего разбирательства.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Открыта прямая авиалиния Сиань - Прага ]]></title>
	<news_id>9286624</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1030/c31516-9286624.html</link>
	<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 17:40:15 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Сиань, 30 октября /Синьхуа/ -- Северо-западное отделение авиакомпании "Китайские восточные авиалинии" на днях открыло прямую авиалинию Сиань - Прага. Это первый авиамаршрут, связывающий Северо-Западный Китай со столицей Чехии.</p> <p> Рейс MU785/786 будет выполняться самолетом Аэробус А330 два раза в неделю - по четвергам и воскресеньям. Из Сианя самолет будет вылетать в 15:45 по пекинскому времени и прибывать в Прагу в 18:50 по местному времени. В обратном направлении самолет будет вылетать в 21:20 и приземляться в Сиане в 14:10 следующего дня.</p> <p> Эксперты в области авиаперевозок отмечают, что Прага - важный город на пространстве "Пояса и пути", и что открытие новой авиалинии имеет большое значение для реализации инициативы "Пояса и пути" и содействия обменам в политической, экономической и культурной сферах между Северо-Западным Китаем и Европой.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Новый аэропорт запущен в Северо-Восточном Китае ]]></title>
	<news_id>9286622</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1030/c31516-9286622.html</link>
	<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 17:40:15 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Харбин, 30 октября /Синьхуа/ -- В воскресенье в 11:25 самолет авиакомпании "Эйр Чайна" со 135 пассажирами на борту приземлился в аэропорту Цзяньсаньцзян, что ознаменовало официальное открытие этого нового аэропорта на заболоченных землях в провинции Хэйлунцзян /Северо-Восточный Китай/.</p> <p> Аэропорт расположен на территории заповедников заболоченных земель государственной категории Наолихэ и Хунхэ на востоке Хэйлунцзяна и в районе "одного моста и трех островов", включающего китайско-российский железнодорожный мост в Тунцзяне и острова Хэйсяцзы /Большой Уссурийский/, Чжэньбаодао и Яньводао. Он занимает площадь 2,5 тыс. му /1 га - 15 му/.</p> <p> Из аэропорта открыты рейсы в административный центр пров. Хэйлунцзян Харбин и Пекин. Ожидается, что он будет обслуживать 250 тыс. пассажиров в год.</p> <p> В частности, рейсы Пекин-Харбин-Цзяньсаньцзян будут выполнять лайнеры Боинг 737-800 компании "Эйр Чайна" четыре раза в неделю - по понедельникам, средам, пятницам и воскресеньям; рейсы Харбин-Цзяньсаньцзян будут осуществлять самолеты Аэробус А320 "Китайских южных авиалиний" три раза в неделю - по вторникам, четвергам и субботам.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Количество китайцев старше 60 лет увеличится до 400 млн к 2035 году -- эксперт ]]></title>
	<news_id>9286286</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1030/c31516-9286286.html</link>
	<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:13:08 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Гуйян, 29 октября /Синьхуа/ -- В Китае к 2035 году количество людей в возрасте 60 лет и старше увеличится до 400 млн с учетом наблюдающихся сейчас высоких темпов роста численности данной категории населения, считает эксперт.</p> <p> Китай превратился в "стареющее общество" в 2000 году. С тех пор численность населения пожилого и старческого возраста увеличивается примерно на 10 млн человек ежегодно, заявил председатель Китайской ассоциации социального обеспечения Чжэн Гунчэн в Гуйяне /провинция Гуйчжоу, Юго-Западный Китай/ на отраслевом форуме. По его оценке, к 2035 году количество китайцев старше 60 лет вырастет до 400 млн с нынешних 240 млн.</p> <p> Развивается быстро, но неровно -- так он расценил состояние сферы услуг, ориентированных на людей старшего поколения. Она уже не в состоянии полностью удовлетворять растущие потребности. Также проблемой становится несбалансированность предложения, указал эксперт. Как он отметил, в числе других проблем также можно назвать недостаточную вовлеченность общества в развитие этой сферы, дефицит профессиональных кадров, затрудненное сочетание современных методов с теми, к которым привыкли люди.</p> <p> Чжэн Гунчэн высказался за разработку общеотраслевого плана по развитию сферы услуг для старшего поколения в качестве новой точки роста экономики.</p> <p> Китайская ассоциация социального обеспечения -- неправительственная организация, деятельность которой сосредоточена на исследованиях в области соцобеспечения, на профессиональном образовании и подготовке, а также международных обменах по вопросам соцобеспечения.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Фестиваль нарядов и серебряных украшений народности мяо в провинции Хунань ]]></title>
	<news_id>9286385</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1030/c31516-9286385.html</link>
	<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:13:08 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Уезд Фэнхуан /пров. Хунань/, 29 октября /Синьхуа/ -- 6-й Фэнхуанский культурный фестиваль нарядов и серебряных украшений народности мяо прошел сегодня в древнем городке Фэнхуан в Сянси-Туцзя-Мяоском автономном округе провинции Хунань /Центральный Китай/. 1000 представительниц народности мяо в великолепных национальных нарядах и украшениях съехались на фестиваль из 17 уездов провинций Юньнань, Сычуань, Гуйчжоу, Хунань и Гуанси-Чжуанского автономного района.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Холодный фронт принесет резкое похолодание в Северный, Центральный и Восточный Китай ]]></title>
	<news_id>9286321</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1030/c31516-9286321.html</link>
	<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:13:08 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 29 октября /Синьхуа/ -- Под влиянием сильного холодного фронта в большинстве районов Северного и Восточного Китая в воскресенье наблюдается резкое понижение температуры воздуха, сообщили в Национальном метеорологическом центре /НМЦ/ КНР.</p> <p> По данным НМЦ, по состоянию на 5:00 воскресенья, температура воздуха понизилась на 6-12 градусов по Цельсию в центральных и восточных районах Внутренней Монголии, большинстве районов Северного и Северо-Восточного Китая, центральных и северных районах провинции Шэньси и Нинся-Хуэйского автономного района.</p> <p> В центральных районах провинций Хэйлунцзян и Цзилинь /Северо-Восточный Китай/ прогнозируется похолодание на 14-18 градусов. В юго-западных районах провинции Цинхай /Северо-Западный Китай/ выпадет 1-3 мм осадков в виде снега.</p> <p> С воскресенья по утро вторника в части районов Северо-Восточного, Северо-Западного, Северного и Центрального Китая ожидается шквалистый ветер. Температура воздуха понизится на 6-10 градусов.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Производственный сезон на "родине коричневого сахара" ]]></title>
	<news_id>9286376</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1030/c31516-9286376.html</link>
	<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:13:08 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Цзиньхуа /пров. Чжэцзян/, 29 октября /Синьхуа/ -- Городской уезд Иу провинции Чжэцзян /Восточный Китай/ в Китае окрестили "родиной коричневого сахара". Каждый год с третьей декады октября до конца декабря в воздухе деревень поселков Фотан, Итин и других можно ощутить сладкий аромат: на местных фабриках идет производство коричневого сахара по традиционной местной технологии. (Синьхуа/ Люй Бинь)</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Китай из Камбоджи экстрадировано 28 телекоммуникационных мошенников ]]></title>
	<news_id>9286291</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1030/c31516-9286291.html</link>
	<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:13:08 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Чунцин, 29 октября /Синьхуа/ -- По сообщению источника в китайской полиции, в воскресенье утром из Камбоджи в город Чунцин на юго-западе Китая было экстрадировано 28 подозреваемых в телекоммуникационном мошенничестве.</p> <p> Подозреваемые являются членами группировки из 61 человека, задержанных на границе Китая и Камбоджи в рамках совместной операции правоохранительных органов двух стран ранее в этом месяце.</p> <p> Министерство общественной безопасности КНР совместно с полицией Чунцина и провинции Шаньдун в начале сентября инициировали расследование дел о телекомунникационном мошенничестве.</p> <p> Подозреваемые, как предполагается, звонили жителям материкового Китая и вымогали у них деньги, выдавая себя за сотрудников органов правопорядка либо обещая высокую прибыль.</p> <p> В ходе задержания преступников были конфискованы банковские карты, компьютеры и мобильные телефоны, которые они использовали для совершения мошеннических действий.</p> <p> В последние годы китайская полиция отслеживает граждан Китая, подозреваемых в телекоммуникационном мошенничестве и скрывающихся за границей, чьи атаки, главным образом, были нацелены на жителей континентального Китая.</p> <p> Полиция также арестовала и экстрадировала из Камбоджи 74 подозреваемых в начале октября.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Шэньчжэне появились трамваи ]]></title>
	<news_id>9286300</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1030/c31516-9286300.html</link>
	<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:13:08 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Шэньчжэнь, 29 октября /Синьхуа/ -- В городе Шэньчжэнь на юге Китая на этих выходных открылась первая трамвайная линия, призванная разгрузить автомобильные дороги.</p> <p> Вдоль трамвайной линии протяженностью 11,7 км расположено 20 станций. Она проходит через наиболее густо населенные районы Шэньчжэня, такие как торговая зона Лунхуа. Как стало известно в шэньчжэньской трамвайной компании "Сяньдай", обслуживающей новую линию, каждый трамвайный вагон вмещает до 350 пассажиров - в 2-3 раза больше, чем автобус.</p> <p> Экологически чистые трамваи, двигающиеся со скоростью 23-25 км/час, оборудованы ультраконденсаторами, которые позволяют им заряжаться в течение 30 секунд, пока пассажиры входят и выходят из вагонов.</p> <p> Пассажиры могут оплатить проезд наличными, используя абонемент, либо при помощи мобильных платежей WeChat и Alipay.</p> <p> Шэньчжэнь, возникший в результате экономического подъема, находится в провинции Гуандун и через реку граничит со Специальным административным районом Сянган. В городе проживает более 10 млн человек.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ За три квартала этого года в Китае наздорными органами по проверке дисциплины к ответственности привлечены 338 тыс человек ]]></title>
	<news_id>9286242</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1030/c31516-9286242.html</link>
	<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:13:08 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 29 октября /Синьхуа/ -- Как сообщили в Центральной комиссии КПК по проверке дисциплины, с января по сентябрь 2017 года в Китае надзорными органами по проверке дисциплины было возбуждено 383 тыс дел в отношении 338 тыс человек.</p> <p> Из этого числа к ответственности привлечены 56 чиновников на уровне министерств, провинций и выше, еще более 2300 чиновников на уровне префектуры.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Осень в природном парке Жоэргай ]]></title>
	<news_id>9286139</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1029/c31516-9286139.html</link>
	<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:32:13 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Чэнду, 28 октября /Синьхуа/ -- На фото -- осенние пейзажи в природном парке Жоэргай /Нгава-Тибетско-Цянский автономный округ, провинция Сычуань, Юго-Западный Китай/. Фотографии Синьхуа/Чжан Фань</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Около 90 тыс тонн морских гребешков вырастили в уезде на севере Китая ]]></title>
	<news_id>9286147</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1029/c31516-9286147.html</link>
	<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:32:13 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Шицзячжуан, 28 октября /Синьхуа/ -- Общая площадь ферм по выращиванию морских гребешков в уезде Лаотин провинции Хэбэй /Северный Китай/ составляет 26 тыс га.</p> <p> В этом году местным жителям удалось вырастить 90 тыс тонн морских гребешков. Общая стоимость продукции -- более 90 млн долларов США.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Большой театр провинции Шэньси открылся в Сиане ]]></title>
	<news_id>9286148</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1029/c31516-9286148.html</link>
	<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:32:13 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Сиань, 28 октября /Синьхуа/ -- Большой театр провинции Шэньси официально открылся в городе Сиань /провинция Шэньси, Северо-Восточный Китай/. Общая площадь комплекса -- 52 тыс кв.м. В здании 5 этажей, в том числе 2 подземных этажа.</p> <p> В комплексе размещаются оперный зал на 1902 места и зал на 526 мест для постановок драматических пьес.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ К 2020 году площадь Музея Тибета в Лхасе увеличится в 2,5 раза ]]></title>
	<news_id>9286144</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1029/c31516-9286144.html</link>
	<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:32:13 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Лхаса, 29 октября /Синьхуа/ -- В субботу в Лхасе, административном центре Тибетского автономного района /ТАР, Юго-Западный Китай/, начались строительные работы по расширению Музея Тибета.</p> <p> К 2020 году площадь музейного комплекса будет увеличена с нынешних 23 тыс. кв. м до 58 тыс. кв. м. На это уйдет 660 млн юаней /порядка 100 млн долларов США/.</p> <p> Здание будет выполнено в традиционном тибетском стиле, для энергоснабжения объекта будут использоваться солнечные панели, сообщил один из проектировщиков музея Лю И.</p> <p> После реконструкции музей будет способен принимать до 7000 посетителей в день, сообщили в районном Управлении по охране культурного наследия.</p> <p> Музей был закрыт в декабре 2016 года для подготовки к строительным работам, во время которых он организует выездные выставки в регионе.</p> <p> Музей Тибета был открыт в 1999 году и является одним из самых больших в ТАР. В нем хранится более 520 тыс. экспонатов, включая изделия из керамики и нефрита, статуи Будды и другие ценные артефакты.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ 99 пар отметили золотую свадьбу в провинции Шаньдун ]]></title>
	<news_id>9286145</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1029/c31516-9286145.html</link>
	<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:32:13 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Цзинань, 28 октября /Синьхуа/ -- 99 пар из различных районов провинции Шаньдун /Восточный Китай/ сегодня отметили в Цзинане золотую свадьбу, отпраздновав 50 лет совместной жизни и праздник Чунъян /День пожилых людей в Китае/. Фотографии Синьхуа/Чжу Чжэн</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Открылся первый Пинъяоский международный кинофестиваль ]]></title>
	<news_id>9286142</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1029/c31516-9286142.html</link>
	<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:32:13 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Тайюань, 29 октября /Синьхуа/ -- В субботу в г. Пинъяо /пров. Шаньси, Северный Китай/ стартовал первый Пинъяоский международный кинофестиваль, в рамках которого будут показаны свыше 40 фильмов из разных стран мира.</p> <p> Пинъяоский международный кинофестиваль "Крадущийся тигр, затаившийся дракон" был инициирован китайским кинорежиссером и продюсером Цзя Чжанкэ и специализирующимся на организации кинофестивалей Марко Мюллером.</p> <p> Открывать фестиваль будет фильм "Юность" китайского режиссера Фэн Сяогана. Кроме того, во время фестиваля будут показаны такие фильмы, как обладатель "Золотой пальмовой ветви" Каннского кинофестиваля "Квадрат", "Последний взмах флага" Ричарда Линклейтера и "Беспредел: Последняя глава" Такеши Китано - первый фильм режиссера, который официально выйдет на китайский киноэкран.</p> <p> Фестиваль продлится до 4 ноября.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китайская отрасль сетевого авторского права выросла за десять лет с 16 до 500 млрд юаней ]]></title>
	<news_id>9286143</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1029/c31516-9286143.html</link>
	<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:32:13 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 29 октября /Синьхуа/ -- Китайская отрасль авторского права в сети Интернет выросла в 2016 году до 500 млрд юаней /около 76,5 млрд долларов США/ с 16 млрд юаней в 2006 году. Среднегодовые темпы роста данной отрасли превысили 30 процентов. Такие данные приводятся в докладе Китайского центра по изучению отрасли сетевого авторского права.</p> <p> Фокус внимания авторов доклада был направлен на такие сферы, как сетевые игры и онлайн-контент, включая видео и музыку.</p> <p> "Благодаря усилению защиты авторского права в Китае и модернизации внутреннего потребления китайская отрасль сетевого авторского права имеет огромный рыночный потенциал, ее вклад в рост экономики будет увеличиваться", - отметил исследователь указанного центра Тянь Сяоцзюнь.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Осенние пейзажи близ участка Мутяньюй Великой Китайской стены ]]></title>
	<news_id>9286140</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1029/c31516-9286140.html</link>
	<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:32:13 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 28 октября /Синьхуа/ -- Пейзажи близ участка Мутяньюй Великой Китайской стены становятся еще более красивыми с наступлением золотой осени. Фотографии Синьхуа/Чэнь Ехуа</p>  ]]></full-text>
</item>
	</channel>
</rss>