<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title> НАУКА_И_ОБРАЗОВАНИЕ </title>
		<image>
			<title>Жэньминь Жибао</title>
			<link>http://russian.people.com.cn/</link>
			<url>http://russian.people.com.cn/img/russian/images/top_logo_e.gif</url>
		</image>
		<description>Жэньминь Жибао</description>
		<link>http://russian.people.com.cn/31517/</link>
		<item>
	<title><![CDATA[ США, Китай и Великобритания являются самыми активными странами в исследованиях ]]></title>
	<news_id>9288554</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31517-9288554.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 15:34:12 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>3 ноября, «Жэньминь жибао» онлайн --</strong> 2 ноября в Пекине китайский и зарубежный исследовательские институты совместно опубликовали доклад, в котором оценили активность ряда стран мира в исследовательской деятельности по 100 популярным и 43 развивающимся направлениям в 10 сферах. Результаты показали, что США, Китай и Великобритания оказались самыми активными. Доклад называется «Показатель передовых исследований-2017», он был совместно опубликован Исследовательским институтом науки и развития Китайской академии общественных наук и компанией Clarivate Analytics.</p> <p> Согласно докладу, в восьми из 10 сфер США заняли первое место, в оставшихся двух, а именно в «химии и материаловедении» и «математике, компьютерной науке и инженерном деле», лидирует Китай.</p> <p> В докладе также отмечается, что КНР получила относительно низкие баллы по исследованиям в «клинической медицине», «астрономии и астрофизике», «экономике, психологии и других социальных науках». -о-</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Китае разработан «умный» гидрогель ]]></title>
	<news_id>9288374</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31517-9288374.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 09:20:47 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>2 ноября, «Жэньминь жибао» онлайн --</strong> Согласно источникам, ученые Хэфэйского политехнического университета разработали новый гидрогель, который способен восстанавливаться на 96% в течение одной минуты.</p> <p> 12 октября этого года соответствующие результаты исследования были опубликованы в журнале «Химия», который представляет собой известный международный научный журнал.</p> <p> Согласно имеющимся данным, самовосстанавливающийся гидрогель нового типа характеризуется такими качествами, как многофункциональность, хорошие механические свойства и др., а также имеет широкий спектр применения.</p> <p> При поражении биологическая ткань может сама восстанавливать собственные функции и структуры с помощью своих клеток или тканей. А самовосстанавливающийся гидрогель может не только продлевать срок службы, но и повысить безопасность изделия.</p> <p> Результаты экспериментов показали, что данный новый материал осуществил самовосстановление на 96% за 1 минуту. При оценке биологической безопасности гидрогели доказали, что новый материал имеет отличную биологическую совместимость.&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В 2018 году Китай планирует осуществить первый коммерческий запуск космической ракеты с моря ]]></title>
	<news_id>9288302</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1103/c31517-9288302.html</link>
	<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:57:32 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 2 ноября /Синьхуа/ -- В будущем Китай будет осуществлять запуски ракет серии "Чанчжэн" не только со своих четырех космодромов - Цзюцюань, Тайюань, Сичан и Вэньчан, уже в 2018 году страна может осуществить первый коммерческий запуск с моря. Об этом сообщил заместитель генерального директора Китайской корпорации аэрокосмической науки и технологий /CASC/ Ян Баохуа.</p> <p> С 1 по 2 ноября в Пекине проходил 2-й Китайский космический форум, темой которого стал лозунг "Совместные инновации, интеграционное развитие". На нем обсуждались вопросы космических технологий, космической науки, использования космического пространства и космического права.</p> <p> Выступая на форуме, Ян Баохуа рассказал об опыте, возможностях и преимуществах CASC в развитии коммерческой космонавтики, а также ведущихся в этой сфере проектах и перспективах будущего развития.</p> <p> По его словам, отвечая на потребность рынка в не требующих больших затрат и длительной подготовки коммерческих запусках, CASC направит усилия на предоставление разнообразных возможностей для осуществления таких запусков. Необходимыми характеристиками для осуществления таких запусков обладают ракеты "Чанчжэн-6" и "Чанчжэн-11". На этой базе можно снизить стоимость вывода 1 кг груза на низкую околоземную орбиту до 5000 долларов США, а время подготовки к запуску можно сократить до одной недели.</p> <p> Что касается запусков с моря, то в Китае уже давно разработан соответствующий план, заявил сотрудник 1-го института CASC Тан Яган. В этом году пройдут испытания ключевых технологий по запуску ракет "Чанчжэн" с морской платформы, а уже в следующем году услуги по осуществлению таких запусков можно будет предоставлять клиентам со всего мира.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Первое в Китае пелагическое рыболовное научно-исследовательское судно сдано в эксплуатацию ]]></title>
	<news_id>9287441</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1101/c31517-9287441.html</link>
	<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 14:42:17 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Шанхай, 1 ноября /Синьхуа/ -- Первое в Китае пелагическое рыболовное научно-исследовательское судно в понедельник было передано Шанхайскому морскому университету.</p> <p> Строительство корабля совместно финансируется Министерством сельского хозяйства КНР и правительством Шанхая, сообщили в университете.</p> <p> Длина судна составляет 85 м, ширина - 14,96 м, тоннаж - 3166 тонн, дальность плавания - 10 тыс. морских миль. Оно рассчитано на 59 членов экипажа.</p> <p> Судно под названием "Сунхан" с пятью лабораториями на борту будет исследовать как рыбные ресурсы, так и океаническую среду, сообщили в университете.</p> <p> В частности, исследование рыбных ресурсов будет проведено в открытом море в северной и юго-восточной частях Тихого океана и юго-западной части Атлантического океана в целях поиска новых промысловых территорий.</p> <p> В настоящее время на Китай приходится лишь 1,3 проц. мирового пелагического промысла.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В уезде Цзинъань иероглифом "сыновья почтительность" расписали свиток длиной 209,79 м ]]></title>
	<news_id>9286390</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1030/c31517-9286390.html</link>
	<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:13:01 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Уезд Цзинъань /пров. Цзянси/, 29 октября /Синьхуа/ -- Несколько сот любителей каллиграфии сегодня в уезде Цзинъань провинции Цзянси /Восточный Китай/ расписали свиток длиной 209,79 м иероглифом "сяо" /"сыновняя почтительность"/. Таким образом был установлен новый рекорд Гиннесса по длине каллиграфического свитка расписанного одним иероглифом за один день. (Синьхуа/ Сюй Чжунтин)</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Студенческий конкурс роботов в Тяньцзине ]]></title>
	<news_id>9286382</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1030/c31517-9286382.html</link>
	<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:13:01 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Тяньцзинь, 29 октября /Синьхуа/ -- 5-й Тяньцзиньский студенческий конкурс роботов и отборочный тур Северокитайского студенческого конкурса роботов прошли сегодня в Тяньцзиньском политехническом университете /Тяньцзинь, Северный Китай/. В конкурсе приняли участие 286 команд из 16 вузов города. (Синьхуа/ Ши Сунъюй)</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Юго-Западный университет Китая издал первый иллюстрированный справочник пауков Китая ]]></title>
	<news_id>9285904</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1027/c31517-9285904.html</link>
	<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 16:46:09 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>27 октября, «Жэньминь жибао» онлайн </strong>-- Благодаря десятилетней непрерывной работе научно-исследовательской группы Юго-Западного университета, первый в мире иллюстрированный справочник пауков территории Китая официально вышел из печати.</p> <p> В книге 954 страницы, и весит она 4,2 кг. В ней представлены морфологические характеристики и распространение 71 семейства и 1139 видов китайских пауков, об этом сообщает Информационное агенство Китая.</p> <p> В книге анализируется и обобщается географическое распределение всемирных пауков. Распространение всемирных пауков имеет 6 типов, а китайских - 15. После издания эта книга сразу вызвала интерес у специалистов арахнологии, фотографов и натуралистов, а также получила высокую оценку у зарубежных ученых.</p> <p> &nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китайские ученые создали автоматический контрольно-измерительный прибор для диагностики 12 видов рака по капле крови ]]></title>
	<news_id>9285894</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1027/c31517-9285894.html</link>
	<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 16:46:09 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>27 октября, «Жэньминь жибао» онлайн</strong> -- Как сообщает сайт газеты «Хуанцю шибао», доктор Института биологических наук и медицинской техники Южно-Восточного университета Чан Нин и ее исследовательская группа MxHealth создали технологию выявления онкологических заболеваний по одной капле крови.</p> <p> Определение рака по капле крови долгое время считалось в мире медицины труднодостижимым. На недавно прошедшем 3-м китайском студенческом конкурсе инновационных стартапов "Интернет +" исследовательская группа MxHealth из Южно-Восточного университета была награждена серебряной медалью за их разработку системы ранней диагностики онкологических заболеваний. Применив технологию микрошаров фотонного кристалла, группа Чан Нин создала автоматический контрольно-измерительный прибор, который может определить онкологические заболевания по капле крови.</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1027/FOREIGN201710271628000331384153224.jpg" /></p> <p> Доктор Чан Нин рассказала корреспонденту, что в традиционной методике диагностики рака используется единичный индикатор, который выявляет только один показатель какого-либо типа рака. Прибор же исследовательской группы Чан Нин способен проверить сразу несколько показателей заболевания и проанализировать полученные данные, что сможет значительно повысить точность определения онкологических заболеваний.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В открытый доступ поступят данные китайских спутника "Фэнъюнь - 4" и спутника для мониторинга углекислого газа в атмосфере Земли ]]></title>
	<news_id>9285815</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1027/c31517-9285815.html</link>
	<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 16:46:09 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>27 октября, «Жэньминь жибао» онлайн </strong>-- Как сообщает сайт газеты «Хуаньцю шибао», на днях в столице США Вашингтоне директор Китайского национального спутникового метеорологического центра Янь Цзюнь заявил, что статистические данные, которые передают геостационарный метеоспутник нового поколения "Фэнъюнь - 4" и первый в мире спутник для наблюдения за глобальными выбросами углекислого газа, бесплатны и вскоре будут в открытом доступе.</p> <p> По словам Янь Цзюня, "Фэнъюнь - 4", успешно пройдя проверки спутниковой платформы и веса полезной нагрузки, обладает хорошими характеристиками. Планируется, что спутник будет введен в эксплуатацию в начале 2018 года. Данные доступны всем пользователям на сайте Центра данных метеорологических спутников "Фэнъюнь" Китая&nbsp;и Национальной платформе Китая по данным всестороннего наблюдения Земли.</p> <p> Руководитель секретариата группы по наблюдениям за Землей Барбара Райан высоко оценила работу Китая в этой сфере. На месте проведения мероприятия она рассказала корреспондентам, что китайский спутник для наблюдения за глобальными выбросами углекислого газа является важным вкладом для мирового сообщества, и политика открытых данных поможет ученым в оценках изменения климата на Земле.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китайские ученые выращивают кораллы в море ]]></title>
	<news_id>9285789</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1027/c31517-9285789.html</link>
	<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 14:30:09 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Хайкоу, 27 октября /Синьхуа/ -- Глубоко под водой Хуан Хуэй может слышать только пузырьки, журчащие из ее кислородного баллона, и видеть лишь на расстоянии нескольких метров вокруг, чувствуя себя маленькой и одинокой.</p> <p> Хуан Хуэй сажает кораллы размером с ее ладонь на морском дне, надеясь, что в один прекрасный день они разрастутся в коралловый лес. Если ее мечта сбудется, в этом разноцветном лесу будут свободно плавать стаи рыб.</p> <p> Хуан Хуэй, биолог из Института океанологии Южно-Китайского моря при Академии наук Китая, изучала кораллы около 20 лет. Сейчас она и ее команда создают обширную пилотную зону по выращиванию кораллов в Южно-Китайском море.</p> <p> Кораллы называют морским "тропическим лесом" или "двигателем жизни". Несмотря на то что кораллами покрыто менее 0,002 морского дна, в них обитает почти 30 проц. видов морских живых существ, что делает коралловые рифы одной из самых богатых экосистем на планете.</p> <p> В мире от кораллов зависит жизнь полумиллиарда человек, которые получают миллиарды долларов доходов от туризма и рыболовства. 2,57 проц. мировых коралловых ресурсов приходится на Южно-Китайское море, которое по данному показателю занимает восьмое место среди всех морских акваторий мира.</p> <p> Кораллы чрезвычайно чувствительны к условиям жизни: вода не может быть слишком горячей или слишком холодной, идеальная температура составляет от 23 до 27 градусов по Цельсию, гидравлическое давление не может быть слишком высоким, соленость должна быть умеренной и стабильной, а окружающая среда должна быть чистой.</p> <p> Кораллы имеют симбиотические отношения с водорослями зооксантеллами, которые живут в кораллах и дают им питание и цвет. Если окружающая среда непригодна для зооксантеллов, они покидают неподходящее место обитания, а кораллы белеют и умирают.</p> <p> Деградация коралловых рифов сигнализирует об изменении климата. Более одной трети коралловых рифов мира подвергаются серьезной деградации под воздействием таких негативных факторов, как повышение температуры воды, подкисление океана, загрязнение морской воды, усиление ультрафиолетового излучения, деструктивное рыболовство и морское строительство. Ученые однажды предсказали, что кораллы могут быть уничтожены в море в течение 50 лет, что приведет к разрушению всей экосистемы океана.</p> <p> Хуан Хуэй все еще помнит свое первое погружение на дно Южно-Китайского моря в 2002 году. Она увидела коралловые заросли, усеянные рыбой, омарами, голотуриями и морскими ежами. "Это было потрясающе и захватывающе", - вспоминает она.</p> <p> После этого Хуан Хуэй и ее команда начали исследование коралловых рифов в китайских акваториях. Они внесли поправки и дополнения во множество научных материалов о кораллах. Ученые также обнаружили, что в морях Китая обитает около 300 видов кораллов.</p> <p> "В последние годы мы видели побелевшие мертвые коралловые рифы во многих местах, что всегда меня огорчает", - рассказала Хуан Хуэй.</p> <p> Теперь ученые пытаются выяснить, возможно ли посадить кораллы на морском дне так же, как деревья на земле, чтобы значительно расширить ареал коралловых рифов.</p> <p> Хуан Хуэй и ее помощники приступили к экспериментальному выращиванию кораллов в 2009 году. Потерпев множество неудач, они мало-помалу научились выращивать различные кораллы в различных подводных средах.</p> <p> Ученые внедряют способы облесения на земле в посадке кораллов. Сначала они выращивают рассаду в защищенной среде, которую затем пересаживают на постоянное место. Сначала они разводят быстрорастущие виды, а затем - многолетние виды.</p> <p> Кораллы могут размножаться как бесполым, так и половым путем. Во время сезона размножения ученые могут проводить под водой по несколько дней, собирая оплодотворенные яйца для дальнейшего изучения. Им уже удалось освоить технологию искусственного оплодотворения более чем 10 видов кораллов.</p> <p> Китайские ученые также проводят исследования бесполого способа размножения. Они разрезают коралловый риф на ветви размером с палец и после культивирования прививают их к искусственным коралловым образованиям под водой.</p> <p> Ученые закрепляют стеллажи на морском дне и вешают на них веревки, на которые затем прикрепляют побеги кораллов, создавая "коралловые деревья", либо высаживают кораллы на сеть, служащую плавучей кроватью.</p> <p> "Это как рассадник. Саженцы кораллов слишком молоды, и если посадить их сразу на морском дне, то они могут быть повреждены морскими отложениями и потоками. Поэтому мы ждем, пока кораллы подрастут, и только потом пересаживаем их на морское дно", - пояснила Хуан Хуэй.</p> <p> "Мы стремимся восстановить целую экосистему коралловых рифов, поэтому нам нужно выращивать не только кораллы, но и морские водоросли, моллюсков и другие организмы, которые обитают в гармонии с кораллами", - рассказала ученый.</p> <p> Выращивать кораллы под водой труднее, чем сажать деревья на земле. "Мы сталкиваемся с различными трудностями, связанными в том числе с деятельностью человека и тайфунами. Для уязвимых молодых кораллов тайфун представляет большую угрозу", - отметила Хуан Хуэй.</p> <p> Ее помощник Ян Цзяньхуэй рассказал: "Во время ночной работы мы можем встретиться с ядовитыми существами под водой. Это очень опасно. Если это произойдет, нам необходимо принять экстренные меры".</p> <p> "Выращивание кораллов под водой - это тяжелая и дорогостоящая работа, - добавила Хуан Хуэй. - После успешного завершения эксперимента нам нужно обдумать пути сокращения издержек".</p> <p> На сегодняшний день команда ученых посадила кораллы на площади около 100 тыс. кв. м. В 2016 году выживаемость посаженных кораллов достигла 75 проц.</p> <p> Коралловые рифы растут очень медленно. Самые быстрорастущие виды растут со скоростью около 10 см в год, а некоторые - менее 1 см. Требуются десятилетия и даже сотни лет, чтобы сформировались крупные подводные леса.</p> <p> "По ходу поиска способов восстановления экосистемы кораллов мы должны также повысить осведомленность об охране окружающей среды, чтобы сдержать факторы, вызывающие деградацию кораллов", - подчеркнула Хуан Хуэй.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Шанхайский университет "Цзяотун" и МАИ будут совместно готовить специалистов для авиакосмической отрасли ]]></title>
	<news_id>9285790</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1027/c31517-9285790.html</link>
	<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 14:30:09 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Шанхай, 26 октября /Синьхуа/ -- Церемония открытия совместного Китайско-российского института между Шанхайским университетом "Цзяотун" и Московским авиационным институтом /МАИ/ состоялась сегодня в университете "Цзяотун" в Шанхае /Восточный Китай/.</p> <p> В сентябре 2017 года первые 29 российских и 23 китайских студента двойной магистратуры приступили к занятиям в рамках новой модели международного сотрудничества в образовательной сфере. Эта модель предусматривает набор на паритетной основе, бесплатное обучение, совместное посещение занятий, учебу в обеих странах, объединенное научное руководство и бизнес-поддержку.</p> <p> В 2018 году планируется произвести первый набор в двойную бакалавратуру нового института.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Робот-регулировщик появился на скоростном шоссе в Пекине ]]></title>
	<news_id>9285425</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1026/c31517-9285425.html</link>
	<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:02:06 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>26 октября, «Жэньминь жибао» онлайн</strong>-- Как сообщается в "Хуаньцю шибао", вдоль дорожных барьеров на скоростном шоссе до Международного аэропорта Пекина Шоуду часто можно заметить явления незаконной парковки автомобилей, что вызывает серьезные излишние траты полицейских сил. Для решения этой проблемы власти запустили робота, который будет следить за ситуацией.</p> <p> По словам ответственных лиц в органах управления транспортом, робот-регулировщик фиксирует случаи незаконной парковки автомобилей и в реальном времени отправляет изображения с видеокамеры.</p> <p> Скорость движения робота составляет 5 км/ч. Когда остается 30% заряда, робот самостоятельно находит место для подзарядки. Полиция может управлять роботом через мобильное приложение, что значительно упрощает работу правоохранительных органов.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Китае запустили первый в мире безрельсовый поезд ]]></title>
	<news_id>9285270</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1026/c31517-9285270.html</link>
	<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:02:06 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>26 октября, «Жэньминь жибао» онлайн </strong>-- Как сообщает сайт газеты «Хуаньцю шибао», 23 октября в "столице электричек Китая" Чжучжоу провинции Хунань поезд впервые проехал по «умным рельсам». Этот поезд был самостоятельно разработан Чжучжоуским исследовательским институтом при CRRC (китайский производитель подвижных составов). Для поезда не нужно обычных рельсов, он сенсорно распознает виртуальные рельсы и управляется центральной системой контроля.</p> <p> Находящиеся на испытательном этапе "умные рельсы" широтой в 3.75 м расположены вдоль озеленительных разделительных полос главной дороги Чжучжоу. Поезд длиной в 31.64 м и широтой в 2.65 м может развивать скорость до 70 км/ч и перевозить свыше 300 пассажиров. Безрельсовый поезд работает на новых источниках энергии, может проехать 25 км, простояв на зарядке всего 10 минут. Кроме того, поезд может распознавать опасности в окружающей его зоне а так же в своих вагонах, локализовать и предупреждать об источнике тревожных сигналов.</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1026/FOREIGN201710261056000330810855711.jpg" /></p> <p> По словам специалистов, на строительство одной ветки уйдет всего год, а себестоимость оказывается значительно ниже традиционного трамвая. Согласно плану, полуавтоматическое пилотирование безрельсового поезда произойдет в 2019 году, а полностью автоматическое - возможно к 2020 г.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Южно-Китайском море посадили кораллы площадью 100 тыс. кв.м ]]></title>
	<news_id>9285410</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1026/c31517-9285410.html</link>
	<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:02:06 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>26 октября, «Жэньминь жибао» онлайн </strong>-- Недавно под руководством Хуан Хуэя, начальника группы по изучению кораллов и биологической среды коралловых рифов в Научно-исследовательском институте Южно-Китайского моря Академии наук Китая, китайскими океанологами были созданы испытательные и показательные зоны посадки кораллов на дне Южно-Китайского моря.</p> <p> Коралловые рифы, общая площадь которых составляет менее 2% от общей площади морского дна, являются средой обитания для 30% морских биологических видов и являются одной из самых разнообразных экосистем на Земле. Но в последние года из-за повышения температуры воды в морях, загрязнения морских просторов и других негативных последствий человеческой деятельности площадь коралловых рифов заметно уменьшилась.</p> <p> В 2009 году Хуан Хуэй вместе с командой ученых начали выращивать и размножать кораллы в небольших масштабах на дне моря. По словам ученого, это как сажать деревья на земле: сначала выращивают молодые кораллы. Когда коралловые полипы достигают нужного возраста, их высаживают в естественную среду обитания. Ученые культивируют кораллы в искусственных условиях генеративным и бесполым размножением.</p> <p> "Наша цель заключается в восстановлении всей экосистемы коралловых рифов, поэтому мы не только сажаем кораллы, но и занимаемся культивированием морских водорослей, морских растений, моллюсков и других животных и растений в данной экосистеме, чтобы они гармонично сосуществовали", - рассказал Хуан Хуэй.</p> <p> На данный момент команда Хуан Хуэя уже получила первые результаты. Они успешно посадили кораллы, которые занимают площадь около 100 тыс. кв.м. В конце 2016 года процент выживания поврежденных молодых кораллов достиг 75%, об этом сообщило агенство "Синьхуа".</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В 2016 году Китай выделил 3,9 трлн юаней на образование ]]></title>
	<news_id>9285434</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1026/c31517-9285434.html</link>
	<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 17:33:43 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 26 октября /Синьхуа/ -- Китай за 2016 год выделил в общей сложности 3,9 трлн юаней /около 585 млрд долл. США/ на финансирование сферы образования, что на 7,64 процента больше уровня предыдущего года, сообщили в среду в Министерстве образования КНР.</p> <p> В том числе, согласно заявлению, совместно опубликованному Министерством образования, Государственным статистическим управлением и Министерством финансов КНР, более 3,13 трлн юаней из них было выделено из госказны. Этот показатель впервые перешагнул отметку в 3 трлн юаней и вырос на 7,44 процента по сравнению с 2015 годом, составив 4,22 проц. ВВП.</p> <p> В то же время 14,75 процента общественных финансовых расходов Китая в 2016 году было направлено на сферу образования.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В 2017 году ожидания китайских выпускников зарубежных вузов по зарплате сократились-- отчет ]]></title>
	<news_id>9284968</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1025/c31517-9284968.html</link>
	<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 19:45:14 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 25 октября /Синьхуа/ -- Согласно новому отчету китайской компании по поиску работы Bosszhipin, в 2017 году ожидания китайских выпускников зарубежных вузов по зарплате сократились на 3,3 проц. в годовом исчислении до 8315 юаней в месяц. Вернувшиеся из-за рубежа китайские студенты, которые закончили обучение в этом году, зарабатывали в среднем 7306 юаней /1102 долл. США/ в месяц. При этом просматривается разница в доходах в зависимости от того, откуда вернулись выпускники. Зарплата тех, кто закончили вуз во Франции, составила 9124 юаня в месяц против зарабатывающих 8713 юаней "выходцев" из Германии.</p> <p> В 2017 году средняя зарплата только что закончивших обучение в заграничных вузах была на 17,2 проц. выше, чем зарплата выпускников из китайских вузов с тем же уровнем образования.</p> <p> Месячная зарплата 43,2 проц. обучавшихся за рубежом китайских выпускников через 8 лет работы составляет более 20 тыс. юаней, что на 20 проц. выше, чем тех, кто не получил образования за границей. Об этом говорят большие данные компании Bosszhipin.</p> <p> В отчете также говорится, что люди с опытом обучения в зарубежных вузах оценивают себя как ориентированными на качество, с открытым мышлением и высокой устойчивостью к стрессам, а также обладающими видением и эффективностью.</p> <p> Возраст около 66,7 проц. предпринимателей, которые побывали на учебе за рубежом, оказался меньше 30 лет, этот показатель на 10 проц. выше аналогичного в 2015 году.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Число новых научно-исследовательских судов Китая занимает первое место в мире ]]></title>
	<news_id>9284935</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1025/c31517-9284935.html</link>
	<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 17:25:50 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>25 октября, «Жэньминь жибао» онлайн</strong> -- 20 октября в Шанхае открылся Форум технологий морских научно-исследовательских судов - 2017. По имеющимся сведениям, до августа этого года в Китае на стадии разработки и производства находилось около 10 морских научно-исследовательских судна. По этому показателю Китай занял первое место в мире.</p> <p> По словам ученого Китайской академии наук У Лисиня, в Китае строятся первый в мире научно-исследовательский ледокол для работ на Северном полюсе "Сюэлун - 2" и научно-исследовательское судно "Дунфанхун - 3" Китайского университета океанологии. В настоящий момент Чжуншаньский университет планирует создать большое морское комплексное научно-исследовательское судно нового поколения и третье буровое судно, которые будут иметь более высокий уровень информатизации и интелнектуализации.</p> <p> Ледокол "Сюэлун" планируется к сдаче в эксплуатацию в январе 2019 года. В отличие от первого "Сюэлуна", "Сюэлун - 2" может ломать лед как носом, так и кормой. Время эксплуатации длиннее на 2 - 3 месяца, чем у первой версии. Кроме того, в этом судне появились выполненные по передовым технологиям иллюминаторы и кабины, способные противостоять вызовам жестких климатических условий Северного полюса. "Сюэлун - 2" может стать первым в мире научно-исследовательским ледоколом для работы на Южном и Северном полюсах, которые полностью соответствуют требованиям работы в жестких условиях.</p> <p> На сегодняшний день третье в мире (после США и Японии) морское буровое судно принадлежит Китаю. Данное судно помогает найти причину землетрясения, создать новую платформу для сейсмологического исследования Земли, что позволит в будущем осуществить мечту человечества об исследовании мантии Земли.</p> <p> Начальник отдела науки и техники Государственного океанологического управления Цуй Таньчжоу заявил, что Китай&nbsp;составил Государственную&nbsp;океанографическую исследовательскую&nbsp;группу. На данный момент в его распоряжении имеется 50 кораблей, способных проводить работы в открытом океане. Не только количество китайских научно-исследовательских судов увеличилось, но также улучшились их характеристики, что вывело их на самый высокий уровень среди подобных судов.-0-</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китайский вуз использует технологию распознавания лиц для контроля посещаемости лекций ]]></title>
	<news_id>9284898</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1025/c31517-9284898.html</link>
	<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 16:12:59 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 25 октября /Синьхуа/ -- Повсеместно распространяющаяся в Китае технология распознавания лиц -- от банкоматов до ресторанов KFC -- достигла и аудитории вузов с целью отслеживания посещаемости лекций студентами.</p> <p> Профессор Шэнь Хао из Китайского университета массовых коммуникаций использует данную технологию во время своих 6 лекционных курсов в отношении более 300 студентов. Перед началом каждого урока профессор фотографирует студентов одного за другим с помощью своего планшета, в котором уже установлена и активирована новая система контроля посещаемости. Фотографии учеников сравниваются с данными базы университета.</p> <p> Система основана на технологии распознавания лиц открытой платформы искусственного интеллекта, которую можно найти в китайском Интернете через поисковую систему Байду.</p> <p> Платформа уже разработала более 80 различных технологических сервисов для общественности, помогая разработчикам программ как Шэнь Хао создать собственное приложение. "Традиционный способ отслеживания посещаемости заключается в перекличке. Новые технологии позволяют экономить время и сокращают объем работы преподавателя",- сказал Шэнь Хао.</p> <p> Студенты шутят, что теперь прогуливать уроки будет сложнее. "Но они поддерживают и приветствуют новые технологии в вузе", - сообщил Цуй Юйцинь, студент, специализирующийся в журналистике данных.</p> <p> Согласно информации, предоставленной китайским НИИ перспективных отраслей, в 2016 году рынок распознавания лиц в Китае уже перешагнул отметку в 1 млрд юаней /около 150 млн ам.долл./ и, как ожидается, достигнет 5,1 млрд к 2021 году.</p> <p> В технологию распознавания лиц добавили креатива: ловят воров туалетной бумаги в туалетах Храма Неба в Пекине, охраняют общежития в Пекинском университете, а дорожная полиция города Цзинань пров. Шаньдун борется с неосторожными пешеходами на перекрестках.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Судно "Сянъянхун-01" успешно выполнило изъятие со дна в южной части Атлантического океана вулканогенной серной руды ]]></title>
	<news_id>9284660</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1025/c31517-9284660.html</link>
	<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 14:13:40 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Судно "Сянъянхун-01", 24 октября /Синьхуа/ -- Судно "Сянъянхун-01" накануне вечером успешно выполнило изъятие со дна в южной части Атлантического океана вулканогенной серной руды.</p> <p> "Сянъянхун-01" в настоящее время выполняет первую кругосветную океанологическую комплексную экспедицию Китая.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Первая в мире модель интернета вещей на основе навигационной системы "Бэйдоу" появилась в Чунцине ]]></title>
	<news_id>9284595</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1025/c31517-9284595.html</link>
	<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 09:24:38 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>25 октября, «Жэньминь жибао» онлайн --</strong> Как сообщает газеты "Чунцин жибао", китайская компания Chongqing Beidou Internet of Things Technology Co., Ltd. создала первую в мире модель интернета вещей на основе навигационной системы "Бэйдоу", который может определять местоположение с точностью до сантиметра и делать возможной доставку на беспилотном летательном аппарате (БПЛА).</p> <p> В настоящее время в Китае используется американская система GPS для определения расположения. Однако на территории Китая нет сформированных наземных станций GPS, что приводит к большой погрешности при геолокации. Навигационная технология «Бэйдоу» может уменьшить ошибки в определении местонахождения до одной на тысячу погрешностей GPS. На основе данной навигации, модель интернета вещей сможет предоставить более точные координаты. По размеру и форме модель напоминает сим-карту смартфона. Она является первой в мире узкополосной сотовой моделью связи интернета вещей, к которой могут подключиться и навигация «Бэйдоу», и телефонные компании, а также могут приниматься диапазоны частот основных операторов связи по всему миру.-о-</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ "Китайский вентилятор" привлек внимание 20 млн человек в мире ]]></title>
	<news_id>9284602</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1025/c31517-9284602.html</link>
	<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 09:24:38 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>25 октября, «Жэньминь жибао» онлайн --</strong> Как сообщает "Хуаньцю шибао", недавно выпускник Юго-восточного университета Китая с его молодой командой изобрели так называемый "китайский вентилятор", что вызвало интерес у 20 млн пользователей Интернета. Изобретение получило свое название по виду, так как внешне напоминает электрический вентилятор, однако движение лопаток вентилятора - это всего лишь 3D изображение.&nbsp;</p> <p> На самом деле, "вентилятор" представляет собой огромный экран, транслирующий видео-изображения в формате 3D, но в Интернете его уже прозвали " китайским вентилятором". Кроме того, у изобретения появилось немало поклонников, готовых его купить.</p> <p> Для разработки экрана Чжоу Цюань и его группа работали более 14 часов в день. Изобретатель подчеркнул, что экран как бы парит в воздухе. Такой эффект создается при помощи 3D технологий. Притом для того, чтобы увидеть 3D изображение, не понадобятся очки. Подобный экран может активно применяться в сфере рекламы.&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай впервые применил беспилотные катера для прибрежной геологоразведки ]]></title>
	<news_id>9283889</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1024/c31517-9283889.html</link>
	<pubDate>Tue, 24 Oct 2017 09:43:11 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Санья /пров. Хайнань/, 23 октября /Синьхуа/ -- Китай направил две беспилотные лодки для присоединения к геологоразведочным работам вдоль своей береговой линии протяженностью 18 тыс. км, особенно в главных прибрежных зонах.</p> <p> Гуанчжоуское управление морской геологической разведки представило два беспилотных катера, разработанных Шанхайским университетом для сбора данных и проведения видеосъемки, чем раньше занимались геодезисты.</p> <p> Беспилотные лодки "Цзинхай-3" и "Цзинхайхун" перевозятся китайским оффшорным рыболовным судном нового поколения "ЮЭСЯЮЙ-90215" водоизмещением 887 тонн, которое оснащено краном для подъема лодок.</p> <p> Лодки только что завершили обследование геологических морских условий на островах Дунмаочжоу у города Санья /пров. Хайнань, Южный Китай/, где геодезисты в прошлом году потерпели неудачу в проведении полевого обследования из-за того, что корабли сели на мель.</p> <p> Беспилотные лодки впервые были использованы в таком обследовании, отметил старший инженер названного управления Вэнь Минмин.</p> <p> "Проводить обследования на мелководье бывает сложно, суда часто могут садиться на мель. Беспилотные лодки способны лучше справиться с этой задачей и помочь геодезистам избежать рисков", - указал он.</p> <p> Длина лодки "Цзинхай-3" составляет 6,28 метра, ширина - 2,86 метра, грузоподъемность - 2,6 тонны, продолжительность плавания - более 200 морских миль. Она способна выполнять автоматическое топографическое картографирование, разведку морского дна и мониторинг окружающей среды.</p> <p> Лодка "Цзинхайхун" длиной 2,7 метра может перемещаться со скоростью 6 морских миль в час - это новейшая модель, разработанная Шанхайским университетом. Она может осуществлять автоматическое планирование маршрута и навигацию при сборе гидрологических данных.</p> <p> Институт исследований в области беспилотных лодок при Шанхайском университете является первым в Китае институтом, занимающимся проектированием и разработкой таких лодок с передовыми коммуникационными и вычислительными системами.</p> <p> Гуанчжоуское управление морской геологической разведки отвечает за комплексное геологическое обследование прибрежных зон в провинциях Гуандун, Фуцзянь и Хайнань, а также Гуанси-Чжуанском автономном районе.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Чжучжоу начались тесты поезда, движущегося по виртуальным рельсам ]]></title>
	<news_id>9283939</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1024/c31516-9283939.html</link>
	<pubDate>Tue, 24 Oct 2017 09:43:11 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Чанша, 23 октября /Синьхуа/ -- В городе Чжучжоу провинции Хунань /Центральный Китай/ сегодня в основном завершилось строительство первой очереди первой в Китае пилотной линии для системы скоростного транспорта со "смарт-колеей" /ART/, были начаты испытания по согласованию на трассе и тест-драйвы. Это ознаменовало начало функционирования на дорогах первого поезда со "смарт-колеей", использующего технологию отслеживания и контроля движения по виртуальным рельсам.</p> <p> В начале июня этого года исследовательский институт компании CRRC Zhuzhou Locomotive Co. впервые презентовал инновационное городское транспортное средство -- систему скоростного транспорта со "смарт-колеей" /ART/. Данное транспортное средство сочетает преимущества современного электрического рельсового транспорта и автобуса. Металлические колеса в ART заменены на резиновые, он не нуждается в прокладке физических рельсов, а использует самостоятельно разработанную институтом CRRC Zhuzhou Locomotive Co. технологию "отслеживания и контроля на виртуальных рельсах". На ART установлены датчики для распознавания нанесенной на поверхность дороги виртуальной колеи, команды центрального блока управления осуществляют точную корректировку тяги, торможения и поворотов данного поезда, точно направляют движение поезда по установленным виртуальным рельсам.</p> <p> Общая протяженность первой очереди проекта пилотной линии ART в Чжучжоу, на которой сегодня проходили испытания, составляет 3,1 километра, ширина проезжей части на ней составляет 3,75 метра. Вдоль линии построены четыре остановочных платформы.</p> <p> Согласно имеющейся информации, первая партия работающих на испытательной линии поездов со "смарт-колеей" будет состоять из трех штук, официальный запуск эксплуатации линии ожидается в следующем году.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Студенты Харбинской консерватории отправились на стражировку в СПбГК ]]></title>
	<news_id>9283793</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1023/c31517-9283793.html</link>
	<pubDate>Mon, 23 Oct 2017 18:01:10 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Харбин, 23 октября /Синьхуа/ -- Первая группа из десяти студентов Харбинской консерватории в воскресенье отправились в Россию для прохождения двухмесячной стажировки в Санкт-Петербургской государственной консерватории имени Н. А. Римского-Корсакова /СПбГК/.</p> <p> В ходе стажировки студенты факультетов вокального и оперного искусства, фортепиано и оркестровой музыки Харбинской консерватории главным образом будут вместе с российскими студентами изучать классическую музыку.</p> <p> "СПбГК является всемирно известным высшим музыкальным учебным заведением. Мы будем участвовать в выступлениях местных музыкальных коллективов, чтобы лично прочувствовать музыку с русским колоритом и содействовать культурным обменам между китайскими и российскими студентами", - заявил возглавляющий группу стажеров преподаватель Харбинской консерватории Линь Янь.</p> <p> Нынешняя стажировка - это очередной результат углубленных обменов между Харбинской консерваторией и СПбГК. В марте 2015 года стороны подписали меморандум о проведении переговоров по развитию сотрудничества в сфере отбора и приглашения преподавателей. В рамках этого сотрудничества Харбинская консерватория уже приняла у себя две группы российских преподавателей, в общей сложности 14 человек.</p> <p> В Харбинской консерватории сообщили о готовности ускорить работу по привлечению высококлассных педагогических кадров из России, организовывать больше стажировок в РФ для своих преподавателей и студентов и создать механизм китайско-российского сотрудничества, чтобы сформировать платформу для обменов между сторонами в области музыки, искусства и культуры и повысить качество подготовки музыкальных специалистов.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай стал первым в мире по количеству пользователей сети 4G ]]></title>
	<news_id>9283638</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1023/c31517-9283638.html</link>
	<pubDate>Mon, 23 Oct 2017 13:51:41 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>23 октября, «Жэньминь жибао» онлайн -- </strong>Министр министр промышленности и информатизации Мяо Вэй опубликовал статью, в которой говорится, что с 2015 по 2017 годы Китай вложил более 1.2 трлн.юаней (182 млрд. долларов США) в строительство и реконструкцию оптоволоконной сети и сети 4G.</p> <p> «Сеть информации и связи - важная инфраструктура, фундамент для интернет-державы» - сказал Мяо Вэй, добавив, что до конца 2016 года в Китае уже была построена самая мас-штабная в мире сеть 4G, а города страны оснащены оптоволоконной сетью. До конца августа текущего года, количество пользователей сети 4Gв Китае уже составило 930 млн., 67.2% от общего числа абонентов мобильной связи.</p> <p> Вместе с совершенствованием инфраструктуры интернета стремительно развивается со-временная интернет-экономика КНР. Количество китайских мобильных приложений пре-вышает 8 млн., число их скачивания составляет более 1.5 трлн.раз, Китай занимает первое место в мире по количеству приложений и их масштабу. Одновременно с этим, совершенствуется производственная цепочка Интернета-вещей, Китай стал самым большим рынком по M2M (межмашинное взаимодействие) с количеством терминалов более 100 млн., объем электронной коммерции достигает 26.1трлн.юаней (4 трлн.долларов США) - это 39.2% от общего масштаба глобальной электронной торговли. Комплексный широкополосный канал передачи данных вступил в этап расширения и стремительного развития. До мая 2017 года, число пользователей IPTV превысило 100 млн., а объем мобильных платежей составил более 81 трлн.юаней (12.3трлн.долларов США) - первое место в мире. Долевая экономика демонстрирует взрывное развитие: количество ежедневных заказов такси через интернет достигает 25 млн., а число пользователей каршеринга превышает 100 млн. -о-&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай разработал и одобрил новую вакцину против вируса Эбола ]]></title>
	<news_id>9283375</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1022/c31517-9283375.html</link>
	<pubDate>Sun, 22 Oct 2017 15:53:36 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>22 октября, «Жэньминь жибао» онлайн -- </strong>19 октября новая «Рекомбинантная вакцина против вируса Эбола» одобрена Главным государственным управлением КНР по контролю над продуктами питания и лекарственными средствами. Она была самостоятельно разработана Китаем, который обладает полностью независимым правом интеллектуальной собственности.</p> <p> С одобрением в этот раз вакцины против Эболы Китай также изучил способы повышения клеточного и гуморального иммунитета, гарантируя безопасность и хорошую иммуногенность. Китайская вакцина имеет форму лиофилизированного порошка, который позволяет сохранить стабильность вакцины как минимум на две недели при температуре до 37 градусов по Цельсию. КНР стала третьей после США и России страной, разработавшей и одобрившей вакцину против этой опасной инфекционной лихорадки. По сравнению с зарубежными жидкими препаратами, китайская вакцина в форме порошка обладает преимуществами в транспортировке и использовании при высоких температурах.</p> <p> Рекомбинантная вакцина против вируса Эбола была разработана Академией военных медицинских наук совместно с биологической компанией CanSino (г. Тяньцзинь).</p> <p> Вирус Эбола впервые был обнаружен в 1976 году. Три года назад в Западной Африке вспыхнула самая опасная в истории эпидемия Эболы, которая унесла жизни минимум 113 тыс человек. Всемирная организация здравоохранения внесла этот вирус в список одних из самых серьезных болезней в мире. 10 августа 2014 года Китай направил специалистов в Западную Африку для борьбы с эпидемией. Согласно статистическим данным, с началом распространения лихорадки, КНР развернула самую масштабную операцию по оказанию помощи со времени становления нового Китая, отправив более 1200 работников здравоохранения и экспертов, а также осуществляя цель по «борьбе с лихорадкой с нулевой инфекцией». -о-</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ За 10 лет Китай оказал финансовую помощь более 750 млн. школьников ]]></title>
	<news_id>9283311</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1022/c31517-9283311.html</link>
	<pubDate>Sun, 22 Oct 2017 14:08:03 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>22 октября, «Жэньминь жибао» онлайн -- </strong>По данным, опубликованным Министерством образования КНР, за 10 лет в Китае была оказана помощь 775 млн. учащимся, выделенная общая сумма превышает 1 трлн. юаней (около $150 млрд.). Данная мера нацелена на то, чтобы «ни одни школьник не бросил учебу из-за трудного финансового положения в семье».&nbsp;</p> <p> В мае 2007 года Госсовет КНР опубликовал документ, в котором впервые всесторонне и систематически описан план по предоставлению материальной поддержки ученикам. За 10 лет количество школьников, получающих финансовую помощь, увеличивалось с каждым годом, вместе с этим, неустанно росли вложения. Финансовые средства занимают основнуючасть вложений. Сумма финансовых средств за 10 лет превысила 726 млрд. юаней ($1.098 млрд.) - 68.87% от общего объема помощи; были разработаны более 40 документов и 29 проектов спонсирования, осуществлено «тройное покрытие»: с дошкольного обучения до послевузовского образования, учитываются общественные и частные учебные заведения, предоставляется помощь ученикам из семей с материальными трудностями.</p> <p> По результатам исследования ЮНЕСКО, образованное населения разных уровней повышает производительность труда на разные степени: бакалавры - 300%, окончившие среднюю школу - 108%, окончившиеся младшие классы - 43%, коэффициент корреляции между средними сроками получения образования и средним ВВП - 0.562. Стоит отметить, что значимость образования в оказании помощи бедным и предотвращении бедности большая и продолжительная. Вместе с продвижением стратегии адресного оказания помощи бедным, важность образования становится очевиднее. «Чтобы помочь бедным, в первую очередь имнужно дать образование» - именно это свидетельствует об основном положении образования в оказании помощи нуждающимся.</p> <p> В «Докладе о человеческом развитии Китая в 2016 году» ПР ООН подчеркивается, что китайский метод «оказания помощи бедным» является важным опытом за последние десять лет в борьбе с бедностью, более того, это неизбежный путь к осуществлению цели по сокращению количества бедных людей.-о-</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай занимает первое место в мире по количеству новых и строящихся научно-исследовательских судов ]]></title>
	<news_id>9283272</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1022/c31518-9283272.html</link>
	<pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:36:49 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Шанхай, 21 октября /Синьхуа/ -- Китай наконец вступил в "золотой период" мирового лидерства в области проектирования и строительства научно-исследовательских судов, заняв первое место в мире как по числу новых, так и по числу строящихся судов для научно-исследовательских целей. К августу этого года в Китае насчитывалось около 10 проектируемых или строящихся судов для океанологических исследований. Об этом корр. Синьхуа сообщили на проводившемся на днях в Шанхае "Форуме высокого уровня по технологиям судов для океанологических исследований".</p> <p> Глава научно-технического департамента Государственного океанологического управления КНР Цюй Таньчжоу сказал, что в настоящее время в китайской флотилии для океанологических исследований имеется 50 судов, способных проводить исследования морей и океанов.</p> <p> На форуме корр. Синьхуа выяснили, что первый китайский ледокол для полярных исследований "Сюэлун-2", соответствующий самым новым полярным нормативам, в настоящее время строится компанией Jiangnan Shipbuilding, его эксплуатация официально начнется в 2019 году. Данное судно способно колоть лед в двух направлениях, а также расширить временное окно для научно-исследовательских работ в Арктике и Антарктике. Вместе с этим в его конструкцию были добавлены "интеллектуальный корпус" и "интеллектуальное машинное отделение" для противодействия вызовам суровой арктической и антарктической среды.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ На чемпионате рабочих профессий WorldSkills сборная Китая завоевала 15 золотых медалей ]]></title>
	<news_id>9283073</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1021/c31517-9283073.html</link>
	<pubDate>Sat, 21 Oct 2017 15:38:24 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>21 октября, «Жэньминь жибао» онлайн -- </strong>Вечером 19 октября по местному времени в Абу-Даби, ОАЭ, закрылся 44-й Мировой чемпионат рабочих профессий WorldSkills. Китайская делегация принимала участие в 47 компетенциях, завоевала 15 золотых медалей, 7 серебряных, 8 бронзовых и 12 медальонов за профессионализм.&nbsp;</p> <p> Китай в третий раз принимал участие в этом чемпионате после присоединения к международной некоммерческой организации WorldSkills International в октябре 2010 года. 52 китайских представителя были задействованы в 47 компетенциях шести категорий, в частности «транспорт и логистика», «производство и инжиниринг», «информация и коммуникационные технологии», «креативное искусство и мода».</p> <p> Мировой чемпионат рабочих профессий WorldSkills называют «Олимпиадой для рабочих рук», его конкурентность представляет собой передовой мировой уровень развития профессиональных навыков в настоящее время. 13 октября в Абу-Даби коллектив организации WorldSkills International объявил, что 46-й Мировой чемпионат рабочих профессий WorldSkills в 2021 году пройдет в китайском Шанхае.</p> <p> 13 октября по местному времени, до того, как стало известно, что Шанхаю будет предоставлено право проведения чемпионата в 2021 году, председатель КНР Си Цзиньпин обратился с видео посланием, в котором от имени китайского правительства и народа выразил твердую поддержку Шанхаю в проведении 46-го Мирового чемпионата рабочих профессий WorldSkills. Он также пообещал, что Шанхай непременно сможет подарить миру содержательный и влиятельный чемпионат. Китайский руководитель отметил, что проведение этого мероприятия в Шанхае будет способствовать продвижению взаимодействия и обмена опытом между КНР и другими странами в области навыков. По его словам, чемпионат станет событием, который получит внимание, любовь и поддержку среди всего населения страны, в особенности среди 200 млн. представителей молодого поколения, даст китайскому народу шанс внести свой вклад в развитие мирового движения рабочих профессий.-о-</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай планирует стать мощной космической державой к 2045 году ]]></title>
	<news_id>9283012</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1021/c31517-9283012.html</link>
	<pubDate>Sat, 21 Oct 2017 14:05:01 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>21 октября, «Жэньминь жибао» онлайн --</strong> 18 октября на проходе у северных ворот Дома народных собраний в Пекине встречали особенных гостей – делегатов 19-го съезда КПК из низовых организаций. Впервые на съезде Компартии был открыт «коридор для представителей КПК», а кавалер медали «Космический подвиг первой степени» и ордена «Ба И» (Первое августа), космонавт Цзин Хайпэн стал одним из таких делегатов.</p> <p> «В настоящее время я со своими товарищами готовлюсь к задачам по космической станции, это почетная миссия от Родины и народа», - заявил Цзин Хайпэн, отметив свое большое желание вновь отправиться в космос.</p> <p> В день церемонии открытия 19-го съезда КПК генеральный секретарь ЦК КПК Си Цзиньпин, выступая с докладом, заявил о стратегической цели строительства мощной державы в космонавтике. Делегат 19-го съезда КПК, председатель правления и секретарь парткома Китайской корпорации аэрокосмической науки и техники Лэй Фаньпэй рассказал журналистам, что к 2020 году Китай надеется разместить на орбитах более 200 космических аппаратов, ежегодно планируется осуществлять порядка 30 запусков. По этому показателю КНР опередит ЕС и достигнет уровня мощной державы в мировой космонавтике.</p> <p> По словам Лэй Фанпэя, в данный момент 30% космических показателей Китая уже достигли передового мирового уровня, КНР приложит все усилия для того, чтобы повысить эту долю до 60% к 2030 году, таким образом, опередит Россию и займет место в первых рядах; планируется, что к 2045 году по развитию части важных областей Китай будет наравне с США, тем самым, станет мощной космической державой.</p> <p> Лэй Фаньпэй также отметил, что Китайская корпорация аэрокосмической науки и техники активно выполняет высокотехнологические проекты и специальные государственные задачи, а именно занимается строительством первой китайской космической станции и введением её в эксплуатацию; работает над осуществлением сбора образцовых лунных пород, совершением высадки на Марс и зондированием Красной планеты; завершает строительство глобальной спутниковой навигационной системы и системы наблюдения за Землей высокого разрешения; всесторонне продвигает разработку и исследования ракеты-носителя с большой грузоподъемностью; занимается строительством гражданской космической инфраструктуры, состоящей из спутниковой системы связи, навигации и дистанционного зондирования, для того, чтобы Китай полностью обладал способностями изучения и применения космического пространства. Корпорация вносит большой вклад в строительство государства инновационного типа и космической державы, в создание стратегической «триединой» сдерживающей силы, а также в укрепление стратегической базы государственной безопасности. -о-</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай и Франция планируют запустить первый совместный океанологический спутник в 2018 году ]]></title>
	<news_id>9282898</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1021/c31517-9282898.html</link>
	<pubDate>Sat, 21 Oct 2017 09:52:55 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Пекин, 20 октября /Синьхуа/ -- Первый спутник, разработанный совместно космическими агентствами Китая и Франции, будет запущен с территории Китая во второй половине 2018 года с помощью ракеты-носителя "Чанчжэн".</p> <p> Китайско-французский океанологический спутник в настоящее время проходит тестирование в пекинском Центре комплексных испытаний при Государственном космическом управлении КНР. Об этом сегодня сообщили в указанном учреждении.</p> <p> 700-килограммовый спутник будет в первую очередь использоваться для прогнозирования и мониторинга волн, а также для проведения исследований плавучих льдов, полярных ледников и динамики океана.</p> <p> На спутнике будут размещены волновой спектрометр, разработанный французскими космическими структурами, и ветряной скаттерометр, созданный китайскими учеными.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Корпорация COMAC передала заказчику первый после начала его серийного производства самолет ARJ21-700 ]]></title>
	<news_id>9282829</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1020/c31517-9282829.html</link>
	<pubDate>Fri, 20 Oct 2017 21:42:30 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Шанхай, 20 октября /Синьхуа/ -- Китайская корпорация коммерческих самолетов /COMAC/ передала авиакомпании "Чэнду эйрлайнс" первый после начала его серийного производства самолет ARJ21-700.</p> <p> Церемония передачи самолета состоялась в четверг в городе Дунъин провинции Шаньдун на востоке Китая. Таким образом, к авиапарку компании присоединился третий самолет ARJ21-700.</p> <p> 9 июля 2017 года Государственное управление гражданской авиации /ГУГА/ Китая выдало COMAC лицензию на производство ARJ21-700, который является первым китайским региональным пассажирским реактивным самолетом.</p> <p> По информации COMAC, в настоящее время в корпорации проводятся генеральная сборка и тестирование шести самолетов ARJ21-700, не менее пяти из которых, согласно плану, будут поставлены заказчикам к концу этого года.</p> <p> Первые два самолета ARJ21-700 были поставлены "Чэнду эйрлайнс" в 2015 году. За год с лишним они перевезли более 20 тыс. пассажиров по маршруту Шанхай - Чэнду.</p> <p> К данному моменту COMAC получила от 20 клиентов заказы на 433 лайнера ARJ21-700. -0-</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай выиграл Чемпионат мира по судоку - 2017 ]]></title>
	<news_id>9282717</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1020/c31517-9282717.html</link>
	<pubDate>Fri, 20 Oct 2017 15:47:36 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>20 октября, «Жэньминь жибао» онлайн -- </strong>Как стало известно новостному сайту "Чжунцин цзяйсянь", в индийском городе Бангалор закрылся 12-й Чемпионат мира по судоку, в котором приняли участие 212 игроков из 35 стран и регионов мира. Выиграв групповое первенство в данном соревновании, китайская команда получила первый чемпионский титул в истории игр судоку, проведенных за рубежом.</p> <p> В одиночных состязаниях три спортсмена из Китая завоевали третье, пятое и седьмое места. Еще три китайских участника вступили в первую тройку группы U18. Добивших большого успеха в зарубежных групповых и одиночных соревнованиях Чемпионата мира по судоку, китайская команда совершила исторический прорыв.&nbsp;</p> <p> По сообщению, игроки чемпионата выполнили 300 задач в 18 турах за два дня. Средний возраст игроков китайской команды составил 17 лет, это самая молодая команда среди всех участвующих на чемпионате. Самому младшему члену команды Китая было всего 13 лет. -о-</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай создал парогенератор к своему ядерному реактору "Хуалун-1" ]]></title>
	<news_id>9282297</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1019/c31517-9282297.html</link>
	<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 21:23:04 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Гуанчжоу, 19 октября /Синьхуа/ -- Изготовление парогенератора к китайскому ядерному реактору "Хуалун-1" завершилось в Гуанчжоу. Во вторник, 17 октября, его морем отправили к месту строительства АЭС -- в провинцию Фуцзянь /Восточный Китай/, сообщили корр. Синьхуа в электротехнической корпорации "Дунфан" /Dongfang Electric Corporation, DEC/.</p> <p> Как и "Хуалун-1" /реактор третьего поколения/, парогенератор ZH-65 -- полностью китайская разработка. Аппарат был создан командой во главе с генеральным конструктором Китайского института атомной энергии /NPIC/ Чжан Фуюанем и компанией тяжелого машиностроения DEC в Гуанчжоу.</p> <p> Специалистам пришлось преодолеть массу технологических барьеров, признался председатель правления и гендиректор компании Цзэн Сяньмао. Зато аппарат, свидетельствующий о зрелости китайских технологий, по его словам, стал ключевой составляющей конкурентоспособности отечественной атомной энергетики.</p> <p> Как отмечается, из всего комплекта основного оборудования "ядерного острова" парогенератор -- самый габаритный, объемный и дорогостоящий. По всем техническим характеристикам парогенератор ZH-65, который будет установлен на энергоблоке номер 5 Фуцинской АЭС в Фуцзяне, находится на одном уровне с зарубежными аналогами, а расчетный срок его службы составляет 60 лет, сообщила компания-изготовитель.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Ханчжоу искусственный интеллект управляет транспортным движением города ]]></title>
	<news_id>9282244</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1019/c31517-9282244.html</link>
	<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 17:42:42 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>19 октября, «Жэньминь жибао» онлайн -- </strong>На днях сотрудница дорожной полиции китайского города Ханчжоу Чжэн Ицзюн начала работать в паре с системой– «головным мозгом города». Благодаря сигналам платформы она способна быстро налаживать транспортные происшествия. «Городской мозг может обнаружить ЧП за одну секунду. Получив сигнал тревоги, мы можем прибыть на место происшествия за пять минут», - сказала Чжэн Ицзюн, которая стала первым полицейским с напарником-системой искусственного интеллекта.</p> <p> В октябре 2016 года администрация Ханчжоу выдвинула план по строительству «умного города», который нацелен на использование данных в принятии различных решений, а также создание пространства с системой саморегуляции и благоприятного взаимодействия с людьми. Ханчжоу стал первым в мире городом, который использует технологию искусственного интеллекта для поддержания общественного управления.</p> <p> &nbsp;«Головной мозг» города продемонстрировал выдающиеся успехи в ходе годичной эксплуатации. В настоящее время он предлагает анализ в реальном времени и интеллектуальное распределение в передвижении 9-миллионого населения города. «Головной мозг» принимает сигналы 128 светофоров Ханчжоу, в пилотной зоне время в пути сократилось на 15.3%. На 100 с лишним перекрестках осуществляется автоматическая работа светофоров. Продолжительность поездок на эстакадах уменьшилась на 4.6 минуты. В основных районах города искусственный интеллект докладывает о дорожных происшествиях в среднем более 500 раз в день, коэффициент точности достигает 92%, что значительно усиляет направленность правоприменения. В пилотном районе Сяошань благодаря автоматическому переключению сигналов светофоров и технологии досрочного распределения транспортного потока время прибытия скорой помощи на место происшествия сократилось вдвое.</p> <p> Партнер «головного мозга» Ханчжоу – председатель Технического комитета корпорации Alibaba Ван Цзянь считает, что управление транспортными заторами – это всего лишь первый шаг «головного мозга» в привидении порядка в городе, а также в превращении в суперискусственный интеллект. В будущем «головной мозг» станет важной инфраструктурой города, он будет работать на базе Интернета, вычислений и данных, осуществлять устойчивое развитие. Опыт Ханчжоу в управлении автодорожными пробками при помощи городского «головного мозга» уже применяется в Сучжоу, Цюйчжоу и Аомэне.</p> <p> Ханчжоу постоянно прикладывает усилия для строительства умного города. Здесь нужен лишь один мобильный телефон, который может решить все повседневные нужды. Согласно данным, в более 95% супермаркетах и небольших магазинах можно расплатиться с помощью «Чжифубао» (прим. Ред.: китайская электронная платежная система), а в свыше 98% такси можно произвести мобильный платеж. Вплоть до настоящего времени жители города Ханчжоу могут воспользоваться более 60 услугами, в том числе решить административные дела, оформить документы о собственности автомобиля, через платформу «Чжифубао».</p> <p> В настоящее время примерно 600 городов в Китае продвигают умное строительство. Вслед за постоянным развитием и совершенствованием технологий больших данных, Интернета вещей и искусственного интеллекта поднимется новая волна в строительстве умных городов. По прогнозу Отраслевого исследовательского института «Перспектива», в 2017 году масштаб умных городов в Китае превысит 6 трлн. юаней ($1=6.62 юаней), к 2021 году рыночный объем достигнет 18.7 трлн. юаней. -о-&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китайские ученые превращают атмосферные загрязнители в электроэнергию для автомобилей ]]></title>
	<news_id>9281964</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1019/c31517-9281964.html</link>
	<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 09:52:55 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>19 октября, «Жэньминь жибао» онлайн --</strong> По сообщению газеты "Тяньцзинь жибао", профессор Ян Цюаньхун Тяньцзиньского университета с его исследовательской группой впервые превратили атмосферные загрязняющие вещества сероводород и диоксид серы в наночастицы. Используясь в качестве электродного материала и функциональной диафрагмы, наночастицы улучшают свойства литиево-серных аккумуляторов в электромобилях. Данное открытие позволит сократить загрязнение атмосферы и одновременно способствовать развитию новых источников энергии, а также является важным техническим шагом вперед. Научая работа, посвященная данному исследованию, была опубликована в последнем выпуске международного журнала "Нано энергия", известном издании в сфере энергетики.</p> <p> Профессор Ян Цюаньхун рассказал корреспонденту, что его группа начала исследование по трансформации атмосферных загрязнителей в полезные вещества для носителей новых источников энергии с 2013 года. В настоящее время было экспериментально доказано, что сероводород и диоксид серы могут сохранять энергию в литиево-серных аккумуляторах.&nbsp;</p> <p> Американский известный эксперт в области батарей Лу Цзюнь считает, что новая инновационная технология может значительно улучшить эффективность литиево-серных аккумуляторов и внедрение их в производство.-о-&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Навигационная система "Бэйдоу" впервые была успешно применена во время испытательного полета гражданского авиалайнера китайского производства ]]></title>
	<news_id>9281659</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1018/c31517-9281659.html</link>
	<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 09:05:36 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Корреспонденты газеты “Жэньминь жибао” Юй Цзяньбинь Цюй Пэй</p> <p> <strong>18 октября, «Жэньминь жибао» онлайн -- </strong>С 10 по 14 октября, в аэропорту города Дунъин провинции Шаньдун в Восточном Китае спутниковая навигационная система отечественной разработки "Бэйдоу" была впервые успешно применена в ходе испытательного полета регионального гражданского самолета №103 китайского производства ARJ21-700. Успешный испытательный полет ознаменовал начало использования спутниковой навигационной системы отечественной разработки в гражданских самолетах китайского производства.</p> <p> В этих испытаниях впервые применили спутниковую навигационную систему, китайскую спутнико-навигационную наземную систему контроля и коррекции и бортовую навигационную систему на платформе китайского лайнера. Результаты теста показали, что характеристики навигационной системы отечественной разработки достигли уровня аналогичных зарубежных систем. Более того, по быстрому позиционированию "Бэйдоу" занимает ведущее место в мире.</p> <p> Навигационная система "Бэйдоу", GPS, спутниковая система навигации “Галилео” и “ГЛОНАСС” - это четыре лидера в мире навигационных систем. Благодаря “Бэйдоу” Китай стал 3-ей страной в мире после США и РФ, которая имеет собственную спутниковую навигационную систему. С 2012 года, “Бэйдоу” создали региональную сеть, которая затем была введена в эксплуатацию. Функциональные показатели системы неизменно повышаются, уровень оказываемых клиентам услуг по навигации находится не ниже GPS. На данный момент, "Бэйдоу" имеется в 400 городах Китая и используется в более чем 4 млн. автомобилей по всей стране.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Парогенератор ZH-65 для китайского ядерного реактора третьего поколения "Хуалун-1" покинул завод в Гуанчжоу и отправился в провинцию Фуцзянь ]]></title>
	<news_id>9281861</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1019/c31517-9281861.html</link>
	<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 09:05:36 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Гуанчжоу, 18 октября /Синьхуа/ -- Первый китайский парогенератор ZH-65 для самостоятельно разработанного КНР ядерного реактора третьего поколения "Хуалун-1" 17 октября был доставлен с завода компании Dongfang /Guangzhou/ Heavy Machinery, расположенного в районе Наньша города Гуанчжоу /провинция Гуандун, Южный Китай/, на грузовое судно и отправился в провинцию Фуцзянь /Юго-Восточный Китай/.</p> <p> Это событие означает, что Китай отныне способен самостоятельно проектировать и производить оборудование для ядерных реакторов третьего поколения, освоенные технологии и технический уровень вывели страну в число мировых лидеров в данной отрасли.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Самый тонкий телевизор китайского производства появился на Кантонской ярмарке ]]></title>
	<news_id>9281619</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1018/c31517-9281619.html</link>
	<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 16:47:55 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1018/FOREIGN201710181607000090092320385.jpg" /></p> <p> <strong>18 октября, «Жэньминь жибао» онлайн</strong> -- На днях на&nbsp;Кантонской ярмарке&nbsp;в городе&nbsp;Гуанчжоу&nbsp;появился самый тонкий телевизор, сделанный в Китае. Экран этого телевизора выглядит как картина, наклеенная на стеклянную стену. Как удалось узнать из телепрограммы «Центрального телевидения», согласно измерениям, сделанным техническими экспертами в специальной лаборатории, толщина телевизора составила всего 3,65 мм. Толщина нового телефона Apple iPhone 8 - около 7 мм. То есть, телевизор оказался в два раза тоньше мобильного телефона.</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1018/FOREIGN201710181607000305827719644.jpg" style="height: 224px; width: 400px" /></p> <p> Вице-директор, инженер центра исследования и разработок предприятия по производству бытовой электротехники Яо Вэньсин отметил, что ультратонкий экран требует более строгих технологий, потому что это может привести к снижению процент качественной продукции&nbsp;и подъема себестоимости. Кроме этого, существуют проблемы рассеяния тепла и деформации, поэтому&nbsp;для ультратонкого экрана нужна высокопрочная задняя панель.</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1018/FOREIGN201710181607000494614367787.jpg" /></p> <p> В 1958 года Китай произвел первый телевизор, до 1987 года объем производства китайских телевизоров превысил Японию и занимал первое место в мире. В течение 29 лет китайские предприятия вели активное производство. После этого, китайские продукты постепенно создали преимущество в международной отрасли производства телевизоров. Например, в 2016 году 65% холодильников, 58% телевизоров и 44% стиральных машин во всем мире было сделано в Китае.-0-</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1018/FOREIGN201710181608000091776925782.jpg" /></p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Китае установили новый мировой рекорд урожайности супер-риса ]]></title>
	<news_id>9281641</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1018/c31517-9281641.html</link>
	<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 16:25:53 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>18 октября, «Жэньминь жибао» онлайн --</strong> 15 октября экспериментальное производство китайского гибридного риса в городе Ханьдань провинции Хэбэй прошло испытательную проверку. Урожай нового сорта гибридного риса составил 1149.02 кг с 1 му ( 1 га равен 15 му), что явилось новым мировым рекордом.</p> <p> От обычных сортов риса его отличает повышенная урожайность, больше колосьев на единице площади, сопротивляемость вредителям и более высокое качество риса.</p> <p> Выращиванием этого сорта риса занимается научно-исследовательская группа под руководством "отца гибридного риса" Юань Лунпина. Вывести гибридный рис на мировую арену - это неизменная мечта Юань Лунпина. Китайский ученый отметил, что сейчас площадь рисовых полей по всему миру составляет 150 млн га, однако доля гибридного риса на полях всего 10%. Если его доля сможет превысить 50%, то этого хватит, чтобы накормить еще 400 - 500 млн человек.</p> <p> По площади рисовых полей Китай занимается второе место, в то время как сбор поливного риса ставит страну на первое место в мире.&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Alibaba обошла Amazon по рыночной стоимости в связи с созданием исследовательской Академии DAMO ]]></title>
	<news_id>9281528</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1018/c31517-9281528.html</link>
	<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 14:05:22 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>18 октября, «Жэньминь жибао» онлайн -- </strong>11 октября китайская корпорация Alibaba официально заявила о создании исследовательской программы DAMO Academy (Академия ДАМО). Компания планирует в течение следующих трех лет инвестировать более 100 млрд. юаней (примерно $15,1 млрд.) в научные разработки с целью достижения высокого уровня научно-технических инноваций. В день объявления этой новости рыночная стоимость корпорации Alibaba во второй раз превысила аналогичный показатель американской компанииAmazon. В первый раз такое произошло в 2014 году, в день регистрации Alibaba на бирже.</p> <p> &nbsp;«Дамо» имеет особенное значение в китайской культуре. Школа Дамо в известном Шаолиньском монастыре – место практики военного дела основателя Чань-буддизма Бодхидхармы. А в китайских рыцарских романах школа Дамо представляет собой важную исследовательскую структуру боевого искусства Китая, символизирует наивысший уровень совершенствования.</p> <p> Название «Академия Дамо», которое использовала корпорация Alibaba, возможно, имеет отношение к большому интересу основателя компании Ма Юня к рыцарским рассказам, однако в данном контексте наименование DAMO создано из начальных букв английских слов «Discovery» («Открытие»), «Adventure» («Приключение»), «Momentum» («Движущая сила»), «Outlook» («Перспектива»). Целью академии является проведение исследований в фундаментальных науках и «подрывных» инновациях.</p> <p> В связи с этим, Ма Юнь высказал три пожелания: академия должна «прожить» дольше, чем корпорация Alibaba; она должна обслуживать как минимум 2 млрд. людей по всему миру; она должна быть обращена на будущее, решать проблемы с помощью научно-технических методов.</p> <p> В настоящее время обнародованные сферы, в которых Академия будет проводить исследования, включают в себя: квантовые вычисления, машинные вычисления, элементарный алгоритм, кибербезопасность, визуальные вычисления, обработка естественного языка, человеко-компьютерное взаимодействие следующего поколения, чиповая технология, детекторная технология, интегрированная система. Сферы касаются искусственного интеллекта, интеллектуальной сети, финансовых технологий и др.</p> <p> В рамках проекта уже началось строительство передовых научно-исследовательских центров и лабораторий в разных странах. Первоначально планируется привлечь к работе и участию в проектах 100 лучших ученых и исследователей, в том числеведущего специалиста лаборатории искусственного интеллекта Майкла И. Джордана и известного американского генетика Джорджа Чёрча.-о-</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китайский телескоп зафиксировал оптические сигналы от гравитационных волн ]]></title>
	<news_id>9281316</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1018/c31517-9281316.html</link>
	<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 09:21:29 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Нанкин, 16 октября /Синьхуа/ -- 16 октября в 22:00 по пекинскому времени Центр антарктической астрономии Академии наук Китая сообщил, что в августе текущего года установленный в Антарктике китайский телескоп AST3-2 зафиксировал "оптический эквивалент" гравитационно-волнового сигнала GW170817.</p> <p> Человечество впервые смогло наблюдать гравитационные волны и сопутствующие им электромагнитные явления, вызванные столкновением двух нейтронных звезд. Успешное обнаружение и независимое наблюдение оптических сигналов от гравитационных волн с помощью телескопа AST3-2 означает, что китайское астрономическое оборудование теперь дает возможность непосредственно наблюдать за ключевыми астрономическими событиями.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Продажи китайских грузовиков "Цзефан" побили новый рекорд ]]></title>
	<news_id>9280990</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1017/c31517-9280990.html</link>
	<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 17:47:09 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Чанчунь, 17 октября /Синьхуа/ -- В первые три квартала 2017 г. китайская автомобильная корпорация "Первый автозавод" /FAW Jiefang Automotive Co./ продала рекордное число грузовиков "Цзефан", которое составило 236,3 тыс. штук. Об этом во вторник сообщила данная корпорация.</p> <p> Из всех грузовиков, которые поступили на рынок в этом году, 215,6 тыс. являлись грузовиками средней тоннажности и тяжелыми грузовиками.</p> <p> Производительность компании стала восстанавливаться в минувшие несколько лет, после периода значительного сокращения объема продаж из-за проблем с обслуживанием и некоторыми продуктами.</p> <p> В 2016 г. компания продала 202 тыс. грузовиков, 185 тыс. из которых были грузовиками средней тоннажности и тяжелыми грузовиками. Тем самым, компания заняла самую большую долю рынка Китая в 19,25 процента.</p> <p> Государственная корпорация FAW Group, основанная в 1953 г. в провинции Цзилинь /Северо-Восточный Китай/, известна как колыбель автомобильной промышленности Китая.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китайский специалист расшифровал "код жизни" местных сортов пшеницы и вывел 18 новых сортов ]]></title>
	<news_id>9280936</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1017/c31517-9280936.html</link>
	<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 16:27:48 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>17 октября, «Жэньминь жибао» онлайн --</strong> Хэ Чжунху, делегат 19-го съезда КПК, сотрудник Научно-исследовательского института при Китайской академии сельскохозяйственных наук, открыл секрет качества пшеницы и внес большой вклад в повышение качества основных продуктов питания и диету китайцев.</p> <p> После учебы в США Хэ Чжунху поставил себе цель вывести пшеницу высокого качества. Он определил показатели качества лапши, паровых булочек, пельменей и других основных продуктов. В 2008 году проекту "Построение системы оценки качества китайской пшеницы и исследование по улучшению сортов на молекулярном уровне" под руководством Хэ Чжонху была присуждена первая государственная премия по научно-техническому прогрессу.</p> <p> Органически увязав современные биотехнологии с обычной селекцией, Хэ Чжунху закультивировал 18 новых сортов пшеницы высокого качества. Выведенный им новый сорт пшеницы, «Китайская пшеница 175», получила благоприятные отзывы. Пшеницу такого сорта не только засеивают на поливных полях, но и в засушливых районах Лессового плато.</p> <p> Хэ Чжунху также установил сотрудничество с отделением сельскохозяйственной техники с целью внедрения новых сортов, повышения объема производства и поддержки нуждающихся. Благодаря совместным усилиям Хэ Чжонху и местных технических кадров, урожайность пшеницы с одного му в бедных уездах государственного значения провинции Ганьсу увеличилась с 400 до 500 кг.&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Ученые разных стран объявили об обнаружении гравитационных волн от пары слившихся нейтронных звезд ]]></title>
	<news_id>9280921</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1017/c31517-9280921.html</link>
	<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 16:12:05 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Вашингтон, 17 октября /Синьхуа/ -- Ученые разных стран накануне синхронно провели брифинг, на котором объявили, что им впервые удалось напрямую обнаружить гравитационные волны от пары слившихся нейтронных звезд и сопутствующее электромагнитное излучение. (Синьхуа)</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ В Китае представлен "гигантский рис" высотой в два метра ]]></title>
	<news_id>9280919</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1017/c31517-9280919.html</link>
	<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 16:12:05 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Чанша, 17 октября /Синьхуа/ -- Новый вид риса, который может вырасти до 2,2 метра в высоту, был представлен в Китае, сообщили накануне в Институте субтропического сельского хозяйства при Академии наук Китая.</p> <p> Урожайность "гигантского" риса, средняя высота которого составляет свыше 1,8 метра, как ожидается, превысит 11,5 тонны с каждого гектара, что на 15-20 процентов больше урожайности обычных видов.</p> <p> "Мы продолжим работать для увеличения его урожайности", - сказал "отец гибридного риса Китая" Юань Лунпин на экспериментальной площадке в провинции Хунань /Центральный Китай/.</p> <p> Новый вид риса также создает превосходную среду обитания для лягушек и рыб, отметил глава института У Цзиньшуй.</p> <p> Данный институт владеет полными правами интеллектуальной собственности на "гигантский" рис, который уже был посажен в городах Шаоян, Чандэ, Чжучжоу и Чанша пров. Хунань.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Китай объявил о новом наблюдении гравитационных волн ]]></title>
	<news_id>9280613</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1017/c31517-9280613.html</link>
	<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 11:19:26 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Нанкин, 16 октября /Синьхуа/ -- Китайские ученые сегодня объявили об осуществленном ими с помощью телескопа в Антарктиде наблюдении "оптического напарника" гравитационных волн, возникших в результате столкновения двух нейтронных звезд.</p> <p> Данные гравитационные волны были впервые зафиксированы базирующимися в США детекторами Лазерно-интерферометрической гравитационно-волновой обсерватории /LIGO/ 17 августа. Китайский телескоп на следующий день независимо обнаружил вызванные столкновением оптические сигналы, сообщил Китайский центр антарктической астрономии.</p> <p> Человечество впервые зафиксировало гравитационные волны и соответствующие им электромагнитные явления, вызванные столкновением входящих в двойную систему нейтронных звезд.</p> <p> Собранные китайским детектором эксклюзивные данные позволили дать предварительную оценку параметров выброса, об этом сообщил директор центра Ван Лифань.</p> <p> Масса выброшенного в процессе столкновения вещества более чем в 3 тыс раз превышает массу Земли, а его скорость достигает 30 проц от скорости света, сказал Ван Лифань.</p> <p> Данное событие произошло в галактике, расположенной примерно в 130 млн световых лет от Земли.</p> <p> В 2015 году детекторы LIGO подтвердили существование гравитационных волн, возникающих за счет столкновения двух черных дыр, как это было предсказано Альбертом Эйнштейном в общей теории относительности 100 лет назад.</p> <p> До сих пор LIGO и ее партнерам удалось зафиксировать четыре случая гравитационных волн, вызванных столкновениями двух черных дыр.</p> <p> Китайский телескоп представляет собой катадиоптрический телескоп с диаметром входного зрачка в 500 мм. Уникальное местоположение позволяет ему вести непрерывные наблюдения свыше 24 часов во время зимнего сезона в Южном полушарии.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ "Отец гибридного риса Китая" Юань Лунпин достиг нового успеха в выращивании высокоурожайного риса ]]></title>
	<news_id>9280285</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1016/c31517-9280285.html</link>
	<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 14:48:54 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> Шицзячжуан, 16 октября /Синьхуа/ -- Первый эксперимент по выращиванию суходольного риса сорта "Юаньсян-1" в северокитайской провинции Хэбэй принес успешные результаты: с каждого му пахотных земель /1 гектар - 15 му/ было собрано 450 кг урожая. Это дает основание полагать, что новая программа "отца гибридного риса Китая" Юань Лунпина по выращиванию суходольного риса на равнинах Северного Китая осуществима.</p> <p> Экспериментальная программа Юань Лунпина была проведена на аллювиальной равнине уезда Фучэн на юго-востоке провинции Хэбэй, где царит теплый и полусухой климат. В рамках программы были проведены весенний и летний посевы четырех сортов риса на площади более 20 му. Период роста риса составил 75-120 дней.</p> <p> По словам участника эксперимента, крестьянина по имени Ли Шоуцинь, среди четырех сортов риса "Юаньсян-1" дал самую впечатляющую урожайность - до 450 кг с му. Выращивание этого вида риса будет приносить на 1000 юаней больше доходов по сравнению с выращиванием традиционных культур, таких как кукуруза и пшеница.</p> <p> По мнению агрономов, итоги эксперимента свидетельствуют, что выращивание риса "Юаньсян-1" в равнинных районах Северного Китая создает возможности не только для умножения доходов крестьян, но и для распространения водосберегающих сортов риса.</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Первый в Китае Институт робототехники открылся в городе Фошань ]]></title>
	<news_id>9280243</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1016/c31517-9280243.html</link>
	<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 11:19:10 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>16 октября, «Жэньминь жибао» онлайн -- </strong>Как сообщает сайт газеты " Хуаньцю шибао", 12 октября в Международном выставочном центре Таньчжоу провинции Гуанчжоу открылась Китайская международная ярмарка "Интернет +" - 2017, на которой прошло официальное открытие первого в Китае Института робототехники и первой китайско-немецкой производственной линии в рамках концепции "Индустрия 4.0".</p> <p> Институт робототехники в Фошане был основан под руководством правительства района Шуньдэ города Фашань. Институт является первым в Китае заведением своего рода и единственным авторизованным иностранным учреждением, Ганноверским институтом робототехники. Исполнительный директор компании, к которой относится китайский институт, Вэйвэй, подчеркнул, что "Фошанський институт робототехники представляет собой не традиционный образовательный орган, а площадку, созданную вокруг промышленной сферы роботов. Он станет образцовой платформой для стыковки китайского проекта "Сделано в Китае - 2025" и концепции "Индустрия 4.0" Германии".</p> <p> Данный институт будет заниматься расширением линии производства и автоматизацией решений, а также обучением, предоставлением роботизированного сервиса и т.п. В настоящее время в институте уже аккредитовалось 21 китайское и иностранное учреждение, например, KUKA, Немецкий научно-исследовательский институт перспективных промышленных технологий, "Феникс" (Китай), "Midea", гуандунская компания "Цзя Тэн" и другие, сообщает новостной сайт "Чжунсиньван".</p> <p> В рамках концепции "Промышленность 4.0" на изготовление USB-флеш-накопителя, например, уйдет всего три минуты. Линия производства имеет много составляющих, таких как испытательный центр, грузоперевозки и запасы, сбор машин, 3D печать, литиевое формование, упаковка и так далее. В производстве активно задействованы промышленные роботы, техника промышленного аналогового моделирования, система исполнения и управления производством и многие другие передовые технологии.&nbsp;</p>  ]]></full-text>
</item>
<item>
	<title><![CDATA[ Ученые успешно провели секвенирование генома древнего человека, жившего 40 тыс. лет назад в пещере близ Пекина ]]></title>
	<news_id>9280204</news_id>
	<link>http://russian.people.com.cn/n3/2017/1016/c31517-9280204.html</link>
	<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 10:29:26 +0800</pubDate>
	<description><![CDATA[  ...]]></description>
	<full-text><![CDATA[ <p> <strong>16 октября, «Жэньминь жибао» онлайн -- </strong>На днях группа китайских ученых и команда иностранных специалистов провели исследование и анализ мужского генома 40-тысячелетней давности, получив первый геном древнего человека из Китая. Это самый древний геном человечества, найденный в Восточной Азии.</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1016/FOREIGN201710161026000422497059854.jpg" style="width: 400px; height: 262px;" /></p> <p> Специалисты Академии наук Китая и немецкого Института Макса Планка провели анализ мужского генома 40-тысячелетней давности, найденного в пещере Тяньюань района Фаншань Пекина. Благодаря новейшей технологии по изучению древнего ДНК исследовательская группа использовала лишь 0.03% образца ДНК древнего человека из бактерий и грибков, более того, провела секвенирование его генома.</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1016/FOREIGN201710161026000559015962676.jpg" style="width: 400px; height: 270px;" /></p> <p> Посредством сравнения геномов людей пещеры Тяньюань и европейцев было установлено, что жители этого района уже имели такие же особенности, что и современные азиаты. Несмотря на то, что древний человек из пещеры Тяньюань - выходец из древней Восточной Азии, он не является прямым предком современных восточных азиатов. Это свидетельствует о том, что уже 40 тыс. лет назад азиатское население было разнообразным.</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1016/FOREIGN201710161027000072476919113.png" style="width: 400px; height: 263px;" /></p> <p> Согласно анализу исследования, древний житель пещеры Тяньюань и древний европеец, живший 35 тыс. лет назад на территории современной Бельгии, имеют между собой генетическую связь. Подтверждение такой связи предоставило важное прямое доказательство о том, что европейцы и азиаты обладают сложной генетической историей.-о-</p>  ]]></full-text>
</item>
	</channel>
</rss>