<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[彩票频道]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[彩票频道]]></title>
            <link>http://caipiao.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[彩票新闻]]></description>
        <link>http://caipiao.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2017-11-04 11:13:51</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[11月2日体彩开奖视频：排列3排列5第17299期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1103/c373276-29626371.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMS8zL2EwNjk1ZWYwLWZjNDEtNDk4Yy1iMjU4LTQ5YzZiMDVhMmNjNC54bWw=/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031935000058092161080.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[11月2日福彩开奖视频：双色球第17129期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1103/c373276-29626370.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMS8zLzJiMTM5MmM3LTI5NDUtNDMwYy1hODgyLTk1YjFhZGIxNjk2ZC54bWw=/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031933000313731835149.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[彩民中了体彩百万元 奖金首先想到给孩子]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1103/c373276-29624782.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171103/40/16229124304369619112.jpg" style="border: 0px solid red;" /></p> <p> 　　中了体彩大奖，中奖者的奖金用途或用于改善生活，或继续购彩，但是也有相当一部分彩民都坦言，会将奖金留给孩子。今天回顾的这几个中奖故事中，中奖者在谈及奖金用途时都首先考虑到留给孩子。真是可怜天下父母心！</p> <p> 　　<strong>南京彩民中了7位数500万</strong></p> <p> 　　<strong>拿出来为儿子买婚房</strong></p> <p> 　　2013年11月5日，7位数13173期中出一注特等奖500万元，南京彩民章先生正是这位幸运儿。领奖时，章先生表示，投注7位数完全是凭感觉，奖金将用来购置新房，为儿子筹备婚礼。</p> <p> 　　章先生50来岁，在儿子的指导下学会了上网，作为一位体彩的忠实粉丝，上网查询玩法走势研究号码成为了业余消遣方式之一。2013年11月5日，章先生出门办事途经南京市秦淮区绒庄新村1幢102室的01218体彩网点，虽然已经研究好了3注号码，但到达网点后，他又将自己研究好的号码更改了几个数字，“当时完全就是凭感觉，中奖的这注号码也是临投注时改动了一下，没想到感觉来了，好运挡都挡不住！”当晚7位数第13173期开奖，开出的中奖号码为“6428385”，章先生投注的3注号码中的最后1注命中头奖500万元。</p> <p> 　　提起奖金用途，章先生一脸喜悦，“我儿子准备明年结婚，前阵子还在愁贷款的事情，年底了，银行贷款下款特别慢，得等到明年，再加上装修，怕是结婚前不能完工了。现在可好了，奖金全款买房还有剩余，正好可以好好装修一番，这样的话，儿子结婚就能住新家了！”</p> <p> 　　<strong>无锡彩民中了7位数349万</strong></p> <p> 　　<strong>奖金全给孩子办婚事</strong></p> <p> 　　2013年11月21日下午，省体彩中心兑奖大厅又迎来了一位7位数头奖得主，来自无锡江阴的孙先生中了7位数13170期特等奖，奖金349万元。</p> <p> 　　孙先生表示，他的彩龄近10年，10年间他家的住址换了好几次，但是，到邻近的体彩网点买7位数这一习惯从未改变。孙先生一直都是抱着随缘的心态买彩票，所以一般都是随机选号。2013年10月31日那天下午，他在江阴延陵路的02760体彩网点购买了10元7位数随机票，当晚开出的中奖号码为“7970126”，收到开奖短信后，孙先生惊喜地发现自己中了头奖。“当时就特别高兴，根本没在意具体中奖金额，告诉家人之后，他们也没有一个人觉得有遗憾，都很兴奋。”办理完兑奖手续后，孙先生表示，他的孩子已到适婚年龄，夫妻俩希望这笔奖金一分不留全部用于将来为孩子筹办婚事，“当然了，买套新房是头等大事。”</p> <p> 　　<strong>扬州老玩家中大乐透840万</strong></p> <p> 　　<strong>为子女留下一些经费</strong></p> <p> 　　2016年11月9日，正计划出差的扬州彩民刘先生，突然发现自己前一阵子投注的大乐透彩票中得了840万大奖。喜出望外的他，决定临时改变行程，先把大奖领了。</p> <p> 　　作为一名体彩的老彩民，刘先生偏爱复式投注。2016年10月31日，他投注了一张“6+3”的大乐透复式票，恰好将第16128期开奖号码囊括其中，单票奖金总计840万元。谈及选号技巧，他表示，前区号码是他长期在守的，不能动；后区之所以这么选，是因为他经过观察后得出这几个号出现概率较大。他还介绍说，排列3也存在与之相类似的情况，“5、6、9”就是排3开奖号码里的高概率数字，他据此进行投注，曾中过4次排列3的奖金。至于中奖后的打算，刘先生哈哈一笑，“还是要保持平常心，会先考虑留一些经费给孩子。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[双色球129期：头奖3注1000万 下期派奖开启]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1103/c373276-29624747.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　11月2日晚，中国福利彩票双色球游戏进行第2017129期开奖。<strong>当期双色球红球号码为05、06、09、14、21、33，蓝球号码为02。</strong></p> <p> 　　<strong>头奖3注1000万 花落3地</strong></p> <p> 　　当期双色球头奖3注，单注奖金为1000万元。这3注一等奖分落3地。其中，山西1注，辽宁1注，广西1注，共3注。</p> <p> 　　二等奖开出116注，单注金额22万多元。其中，重庆中出21注，排名第一；广西中出12注，排名第二；浙江中出11注，排名第三；辽宁中出10注，排名第四；此外，其他地区二等奖均低于10注。当期末等奖开出711万多注。</p> <p> 　　当期红球号码大小比为2:4；三区比为3:2:1；奇偶比为4:2。其中，红球开出一枚重复号06；三枚斜连号05、14、21；一组两连号05、06；两枚隔码14、21；蓝球则开出02。</p> <p> 　　<strong>奖池6.38亿元 下期派奖开启</strong></p> <p> 　　当期全国销量为3.34亿多元。广东（不含深圳）当期双色球销量为3020万多元，高居第一；浙江以2645万多元的销量位列第二；山东以1967万多元排名第三；江苏以1868万多元排名第四；河南则以1521万多元排名第五。</p> <p> 　　计奖后，双色球奖池金额为6.38亿多元，随着双色球9亿元派奖的开启，下期彩民朋友将有机会4元中得1500万元。</p> <p align="center"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[双色球9亿盛宴来袭 深圳福彩再添奖上奖]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1103/c373276-29624742.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　丰收的金秋时节又到了，彩民朋友翘首以盼的2017年双色球派奖盛宴也将火爆开启。从双色球第2017130期（11月2日开奖结束后起售，11月5日开奖）开始，连续派奖20期，派奖9亿元，大奖小奖一起派，复式投注均可参与。</p> <p> 　　为回馈彩民朋友，深圳福彩再添彩头。11月6日至11月30日，彩民朋友凡在深圳地区投注站购买双色球单票满30元或以上（不限单复式），凭票在“深圳福彩服务号”活动页面参与抽奖，有机会获得2018年度深圳地区报纸一份，活动期间每天送出100多份2018年度报纸，共计3088份。活动期间的彩票，单票只能抽奖一次，多票可以抽奖多次，中奖后填写的信息必须真实有效，报纸投递地址必须为深圳市内有效地址，因个人原因填写有误导致无法投递的中奖者自行承担。</p> <p> 　　<strong>复式投注 欢享盛宴 </strong></p> <p> 　　本次派奖活动和去年一样，只对复式投注有效。其中，派奖资金4亿元用于一等奖派奖，每期安排2000万元设立一等奖特别奖，由当期采用复式投注的一等奖按中奖注数均分，单注派奖奖金最高限额500万元；5亿元用于六等奖派奖，每期对当期采用复式投注的所有六等奖按每注5元派送固定奖金，若六等奖派奖总奖金达到或超过5亿元，将从下一期起停止六等奖派奖活动。复式投注是彩民常用的投注方式，分为蓝球复式、红球复式和全复式3种方式。常见的复式投注方式中，“6+2”蓝球复式仅需4元，“7+1”红球复式需要14元。</p> <p> 　　<strong>大奖更高 小奖翻番 </strong></p> <p> 　　派奖期间，一等奖单注奖金有望达到1500万元。按双色球游戏规则，当奖池在1亿元以上时，一等奖单注最高可中1000万，而按目前的奖池规模下，本次派奖活动期间，凡采用复式投注中得一等奖的，单注奖金成色更足、有望达到1500万元。</p> <p> 　　派奖期间，六等奖奖金从5元提升至10元。本次派奖还设立六等奖特别奖，每期对当期采用复式投注的所有六等奖按每注5元派送固定奖金，奖金从5元提升至10元，实现翻番，奖金派送完毕为止。</p> <p> 　　如此盛宴，一年只有一次机会，彩民朋友不要错过了！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[就差10天 4107万巨奖得主竟然少赚1250万]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1103/c373276-29624720.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　随着第2017128期的开奖结束，10月的双色球终于风光落幕。要说起福建这10月里的最大惊喜，无疑是诞生了一位4107万元巨奖得主，一举刷新今年的福建双色球大奖最高记录！</p> <p> 　　尽管巨奖得主赵先生（化名）几天前已经低调领走了巨奖，但彩民朋友们对此仍津津乐道。毕竟是4107万元的巨奖啊。然而小编算了一笔账发现，赵先生中奖中早了！差了10天，竟然少赚了1250万元！</p> <p> 　　10月26日，双色球第2017126期开奖。赵先生凭借1张3倍投注的7+2复式票和1张2倍投注的7+2复式票，一共揽获了当期5注一等奖以及众多小奖，总获奖金4107万元。10月26日呐，再过10天就是11月5日了！</p> <p> 　　11月5日起，双色球9亿大派奖和300万大赠票活动就开始了！要参与9亿大派奖必须是中了一等奖或六等奖的复式票，而赵先生中头奖的彩票刚好就是复式票。</p> <p> 　　来，小编给你算一算，如果赵先生11月5日中奖的话，他能多拿多少奖金。</p> <p> 　　9亿大派奖活动期间，每期安排2000万元设立一等奖特别奖，由当期采用复式投注的一等奖按中奖注数均分，单注派奖奖金最高限额500万元；赵先生中奖的那期双色球，全国一共中出8注一等奖，其中福建揽获6注，全是复式投注。如果其余2注也是复式投注的话，那就是8注一等奖均分2000万元，平均每注分得250万元派奖。而赵先生揽获了当期5注一等奖，即250万元*5=1250万元！也就是说，如果是在9亿大派奖活动期间中奖的话，赵先生除了能获得4107万元奖金外，还能多拿至少1250万元的派奖奖金！不仅如此，赵先生还中得了当期30注四等奖。要知道，活动期间，凡在福建省福彩投注站，以各种投注方式购买双色球彩票且中得四等奖的彩民，到投注站兑奖时，每注获赠100元的乐透数字型彩票或即开型彩票。这样的话，赵先生还能多拿价值3000元的福彩彩票呢。赵先生这么好的运气，说不定这些彩票里又会冒出大奖呢。</p> <p> 　　赵先生能中4107万，已经是惊天好运啦！如果要是赶上双色球9亿元大派奖活动，那奖金还不得蹭蹭蹭地飙升到五千多万元！就早了10天，5期而已~虽然赵先生中大奖没赶上最好时候，但是小伙伴们还有机会呐！11月5日，双色球2017131期开始，双色球9亿元大派奖就正式开始了！福建福彩还附赠300万赠票推波助澜~这场持续20期的狂欢，你准备好了吗？</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[双色球9亿派奖重磅来袭 省市促销火爆开启]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1103/c373276-29624709.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　要问十一月彩市最火爆、最热门的词条是什么？毫无疑问，当然是双色球9亿派奖！11月5日起，这艘“彩市航母”的派奖之旅马上就要再度扬帆起航啦！各位彩民朋友是不是已经亟不可待了？除了中福彩中心为彩民朋友准备的9亿豪华大礼外，各省市也开始紧锣密鼓的开展省市配套促销活动，让您在愉快的派奖之旅中，收获属于自己的幸运大礼！</p> <p> 　　<strong>陕西福彩：</strong></p> <p> 　　http://www.zhcw.com/xinwen/caizhongxinwen-ssq/13838026.shtml</p> <p> 　　参与条件：活动期间，凡在陕西省全省投注站（自动终端除外）购买双色球彩票单张金额20元（含）以上，通过陕西福彩微信公众号或陕西福彩APP扫描票面二维码上传票面信息，即可参与活动。</p> <p> 　　活动办法：活动分8期开展，每期抽出梦幻之旅5名、烟雨之旅40名、瓦当奖励10000名，最后一期抽奖后，将进行终极狂欢大抽奖，即从8期所有上传但未中梦幻之旅、烟雨之旅的彩票中再次抽出梦幻之旅10名、烟雨之旅80名、瓦当奖励40000名。</p> <p> 　　1. 活动名称：四重豪礼 梦幻之旅</p> <p> 　　2. 活动时间：11月3日-12月31日</p> <p> 　　3. 活动内容：</p> <p> 　　一重礼：双色球9亿元大派奖。11月3日至12月19日，双色球针对复式投注，大奖小奖一起派，一等奖单注最高可达1500万元，复式六等奖奖金翻番。</p> <p> 　　此外，省福彩中心更特别追加了三重豪礼。11月3日-12月31日，凡在全省福彩投注站（自助终端除外）购双色球彩票单张金额20元（含）以上，通过陕西福彩微信公众号或APP扫描票面二维码，上传彩票信息，即有机会获得：</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="1" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171103/96/4617172478343877840.jpg" style="border: 0px solid red;" /></p> <p> 　　二重礼：埃及迪拜梦幻之旅。有机会获得私人定制埃及迪拜梦幻之旅一份。活动名额50名。</p> <p> 　　三重礼：黄山宏村烟雨之旅。有机会获得私人定制黄山宏村烟雨之旅一份。活动名额400名。</p> <p> 　　四重礼：瓦当大派送。有机会获得500瓦当。瓦当用于进入陕西福彩公众号直接兑换彩票或参与快乐大转盘游戏，获取更大奖励。活动名额120000名。</p> <p> 　　<strong>浙江福彩：</strong></p> <p> 　　http://www.zhcw.com/xinwen/caizhongxinwen-ssq/13840108.shtml</p> <p> 　　1. 活动名称：浙江送1000万元彩票</p> <p> 　　2. 活动时间：自2017年11月5日（双色球游戏2017130期）起，赠完为止。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="2" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171103/97/18246524173869728229.jpg" style="border: 0px solid red;" /></p> <p> 　　3. 活动内容：双色球是浙江彩民最喜爱的游戏，为配合本次派奖活动，浙江省福彩中心同期配套开展“28送6”活动：自双色球游戏2017130期起，在浙江省内凡采用全复式方式(红球≥7个，蓝球≥2个，投注金额≥28元)购买双色球彩票，即可获赠6元福利彩票，多倍投注按照倍数赠送，共赠送1000万元彩票，赠完为止。如1000万元彩票在某期销售截止时间前赠送完毕，则活动顺延至该期销售截止时间止，超出部分由省福彩中心承担。</p> <p> 　　<strong>福建福彩：</strong></p> <p> 　　http://www.zhcw.com/xinwen/caizhongxinwen-ssq/13835921.shtml</p> <p> 　　1. 活动时间：双色球9亿派奖期间(自2017年11月5日（双色球游戏2017130期起连续派奖20期））</p> <p> 　　2. 活动内容：活动期间，凡在福建省福彩投注站，以各种投注方式购买双色球彩票且中得四等奖的彩民，到投注站兑奖时，每注获赠100元的乐透数字型彩票或即开型彩票（如到省中心、市管理站兑奖的，彩民持盖有省中心或管理站印章的中奖彩票复印件到原购票站点领取赠票）。</p> <p> 　　3. 活动说明：彩民在赠票活动最后一期（结束当期）中奖的，应在开奖次日兑奖并获得赠票，超过次日兑奖的不再赠送彩票，视同放弃赠票。投注站在兑奖时，将中奖彩票收回剪角、保存，直接赠票给彩民。</p> <p> 　　<strong>（广东）深圳福彩：</strong></p> <p> 　　http://www.zhcw.com/xinwen/caizhongxinwen-ssq/13839086.shtml</p> <p> 　　1. 活动时间：11月6日至11月30日</p> <p> 　　2. 活动内容：彩民朋友凡在深圳地区投注站购买双色球单票满30元或以上（不限单复式），凭票在“深圳福彩服务号”活动页面参与抽奖，有机会获得2018年度深圳地区报纸一份，活动期间每天送出100多份2018年度报纸，共计3088份。活动期间的彩票，单票只能抽奖一次，多票可以抽奖多次，中奖后填写的信息必须真实有效，报纸投递地址必须为深圳市内有效地址，因个人原因填写有误导致无法投递的中奖者自行承担。</p> <p> 　　<strong>山西福彩：</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="4" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171103/44/11762111783510247416.jpg" style="border: 0px solid red;" /></p> <p class="pictext"> 　　1. 活动名称：300万加油卡促销活动</p> <p> 　　2. 活动时间：2017年11月3日（星期五）开始，派完为止。</p> <p> 　　3. 活动规则：</p> <p> 　　（1）. 活动期间，凡在我省购买双色球游戏单期单张彩票投注金额14元（含）以上的彩票，扫码关注山西福彩官方微信公众号，进入菜单，点击双色球抽奖——扫码抽奖，符合抽奖条件，进入游戏界面（幸运大轮盘），参与游戏抽奖。单张符合要求的彩票只能扫码一次，参加一次抽奖。</p> <p> 　　（2）. 当日购买的双色球彩票必须在购买当日（8：00至20：00）之间成功扫码，否则视为无效。本次抽奖采用概率型实时抽奖规则，实时开奖，中奖信息在山西福彩官方微信公众号次日公布。</p> <p> 　　3. 兑奖规定：中奖者需凭本人有效身份证及山西福彩官方微信公众号的中奖信息到各市福利彩票发行中心领奖。兑奖申报时间为中奖之日起一个月内的法定工作日内。在兑奖时间内未领取奖品的将视为自动弃奖。</p> <p> 　　“双色球9亿大派奖”活动即将火爆开启，福彩好礼已备好，您准备好了吗？&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[快乐捐步 畅快骑行 群众和体彩一起“动起来”]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1103/c373276-29624584.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　江苏体彩启动第三季“体彩爱行走”，定向捐助“春蕾班”学生；海南体彩出资助力环岛赛，世界各地骑手欢聚一堂；湖南、山东、浙江、湖北等地体彩为青少年和老年群体送体育器材，为中老年、残疾人举办体育比赛，让各个年龄段的群体都能畅享运动健身。和体彩一起“动起来”，奉献爱心、强健身体。</p> <p> 　　<strong>用运动步数兑换爱心基金</strong></p> <p> 　　<strong>江苏体彩邀你一起帮助“春蕾”学生</strong></p> <p> 　　10月30日，江苏体彩启动第三季“体彩爱行走”。活动分为三周开展，一直持续至11月19日。今年活动期间，参与者的爱心脚步将兑换成体彩爱心基金，用于“体彩春蕾班”项目，援建扬州天海职业学校电脑教室。</p> <p> 　　“体彩爱行走”是江苏体彩2015年发起的一项公益活动，如今已经迈入第三个年头。活动通过参与者捐赠行走步数，江苏体彩匹配捐赠爱心基金的形式，援助电脑教室等项目的建设。</p> <p> 　　2015年，第一季“体彩爱行走”募集的公益总步数定格在5.7亿步，江苏体彩匹配捐赠28万余元“体彩爱心基金”，建成3间电脑教室。</p> <p> 　　2016年第二季“体彩爱行走”超过11万人次参与，捐赠总步数超过7.34亿步，成功募集到援建电脑教室所需的30万元资金。随着越来越多电脑教室建成和投入使用，孩子们不仅可以学习打字、查资料、绘图，还能看到外面的世界。</p> <p> 　　2017年第三季“体彩爱行走”募集的爱心基金，将捐赠给扬州天海职业学校。位于扬州的天海职业技术学校，是最早开设“体彩春蕾班”的学校之一。目前，天海职校在校生536名，其中300多人为贫困家庭的学生。</p> <p> 　　活动期间，江苏省内年满18周岁并绑定“微信运动”的用户，进入“江苏体彩”微信公众号，点击底部菜单栏“体彩爱行走”进入活动页面，每天24时前上传“微信运动”记录的当天步数，即可参与活动。</p> <p> 　　本次活动设置每周“个人突破奖”和每周“乐走达人奖”。系统根据每位参与者的行走记录，自动制定周目标，参与者完成本周目标后，抽取“个人突破奖”。每个满足条件的用户在每个活动周将有一次抽取话费的机会。每周个人捐赠步数排名前30名的用户，将自动获得当周“乐走达人”称号并获赠一份精美礼品，第一周的周奖为小米圈铁耳机。</p> <p> 　　此外，今年的活动还增加了互动性，趣味性更强。每日捐步上限为2万步，系统审核数据无误后，每1万步可兑换5元“体彩爱心基金”。不足1万步的部分按百分比换算实际兑换爱心基金。募集爱心基金最高上限为30万元，达到上限后，用户捐赠步数不再兑换爱心基金，但“个人突破奖”和“乐走达人奖”照常发放。</p> <p> 　　<strong>投入450万体彩公益金</strong></p> <p> 　　<strong>体彩助力海南岛国际公路自行车赛</strong></p> <p> 　　10月28日，2017年第十二届环海南岛国际公路自行车赛再次启航。今年，中国体育彩票一如既往地鼎立支持环岛赛的举办，投入450万元体彩公益金，为赛事保驾护航。</p> <p> 　　环岛赛是由海南省人民政府和国家体育总局共同举办的国际品牌赛事。12年来，环岛赛实现了国内自行车办赛史上的诸多突破，书写着海南体育旅游的新名片，同时发展成为亚洲顶级、世界各级车队争相参与的国际公路自行车运动精品赛事，成为海南与国际社会交流、合作的重要平台。12年来，中国体育彩票与环岛赛一直相伴相随，一起成长，共同为海南体育公共事业的发展作出各自的贡献。</p> <p> 　　本届环岛赛为期9天，吸引包括4支洲际职业队、15支洲际队和1支国家队等在内的众多车队参赛。比赛途经海南全岛万宁、海口、澄迈、儋州等17个市县和洋浦经济开发区，赛事全程总长度1571.2公里，设置了15个爬坡点，刷新了环岛赛总里程、爬坡点设置纪录。</p> <p> 　　近年来，海南省体育彩票快速发展，筹集了大量公益金，大力支持当地各种大型体育赛事的举办，如每年一度的环岛赛、国际大帆船赛、高尔夫球赛、青少年校园足球活动等，另外还积极开展扶贫助学、关爱弱势群体等公益活动，为促进海南省体育公共事业和社会公益事业的发展作出积极贡献。</p> <p> 　　<strong>捐赠文体用品 举办健身活动</strong></p> <p> 　　<strong>体彩公益惠及各个年龄段</strong></p> <p> 　　为中小学生送文体用品、为老年人送体育器材、为中老年人和残疾人举办体育比赛，体彩公益金和公益活动惠及各个年龄段的群体。</p> <p> 　　为青少年送文体用品</p> <p> 　　10月24日，湖南体彩为郴州市宜章县梅田镇上洞小学的师生们送去文体用品，包括乒乓球桌、篮球、足球、羽毛球等，所需费用来自体彩公益金。</p> <p> 　　上洞小学地处偏远山区，学校教育资源匮乏，其中体育器材的缺失最为严重，学生们课余时间只能在操场上追赶打闹，有很大的安全隐患，学校体育教学活动一直处于停滞状态。如今有了这批体育器材，解决了学校的燃眉之急，丰富了同学们的文体生活，学校的体育教学也将得到加强。</p> <p> 　　10月27日，济南市“公益体彩 爱心操场”活动来到位于黄河北岸的天桥区刘庙小学，为孩子们送去价值2万元的体育器材，帮助更多孩子参与体育运动，收获健康体魄。</p> <p> 　　捐赠仪式结束后，校园立刻被欢呼声、呐喊声包围，孩子们三个一伙、五个一群，从投注站站长手中接过自己喜欢的器材进行了体验，将天真童稚、好玩好动的天性释放得淋漓尽致。</p> <p> 　　据了解，本次活动由济南市体育局、济南市体彩中心主办，经过全市公开报名筛选，共选出10所中小学，各捐赠2万元的体育器材，共计价值20万元。截至目前，本次活动已经为长清区、历城区、天桥区的4所学校举行了捐赠，部分体彩投注站站长参与了捐赠活动。</p> <p> 　　为老年人送健身器材</p> <p> 　　10月18日，山东省新泰市体彩中心的工作人员来到新泰市老年公寓，捐赠了58件健身器材，总价值9.2万元，用于改善老年公寓的健身环境，助力老人们身心健康。</p> <p> 　　本次捐赠的器材包含双位漫步机、三位扭腰器、椭圆机以及室外乒乓球台等器材，在很大程度上满足了老年人户外休闲锻炼的需求，也改变了以往单一的室内训练的康复模式，为助推老年公寓的整体建设水平和硬件规范化发挥了重要作用。生活在这里的62岁的赵先生说：“以前在室外就是散散步、溜溜弯，现在能和老伙计们一块压压腿、打打球，活动一下筋骨了。”</p> <p> 　　为中老年和残疾人办赛事</p> <p> 　　10月28日，湖北省体彩中心在武汉体育学院举行了一场网球健身赛，共有56名中老年网球爱好者参赛。参赛选手年龄最大的65岁，最小的53岁。虽然不再是青春勃发的年纪，但大家在网球场上依旧英姿飒爽，活泼可爱。大家纷纷表示，比赛结果和名次并不重要，重要的是要充分享受网球运动带来的快乐和健康。</p> <p> 　　一位老年参赛者感言：“全民健身计划得到一大批企业和团体的大力支持，非常感谢此次活动的组织单位，感谢湖北体彩以健身活动的方式尊老爱老，给老年健身者带来快乐。希望更多的企业和团体加入到全民健身的公益活动中来。”</p> <p> 　　10月18日，2017年浙江省岱山县“体彩杯”残疾人乒乓球、羽毛球赛在县体育馆举行。本次比赛既注重体育的竞技性，也注重运动的趣味性，设乒乓球和羽毛球两个比赛项目，分男子组和女子组两个组别，分设上肢组、下肢组和听力组，共有来自全县7个乡镇的近50名残疾人选手参加。本次赛事既愉悦了残疾人的身心，又加强了残疾人之间的沟通与交流，充分展现了残疾人自强不息、乐观进取的精神面貌。</p> <p> 　　<strong>爱行走 慢慢走</strong></p> <p> 　　生活中的很多事需要细水长流，比如学习需要细水长流、健身需要细水长流，同样，购彩需要细水长流，作公益也需要细水长流。江苏体彩举办的第三季“爱行走”活动，就倡导了这种细水长流的精神。</p> <p> 　　根据今年的活动规则，参与者每天捐步的上限为2万步，用以兑换“体彩爱心基金”，每1万步可兑换5元“体彩爱心基金”。设置捐步上限是为了保护参与者的膝盖，让大家细水长流地作公益。</p> <p> 　　据医学专家介绍，青壮年每天走1万步左右是正常的，老年人每天走3000步至5000步即可达到运动的作用。如果过度运动，有可能对膝关节造成损伤，不但达不到运动的目的，反而有可能伤了身体。</p> <p> 　　“爱行走”活动倡导爱心人士帮助弱势群体，同时也希望大家量力而为、细水长流。毕竟，胖子不是一天吃出来的，爱心也不是一天就能释放完的，细水长流地运动更有利于身心健康。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[赶时间漏改号幸运中奖 广东彩友领大乐透1000万]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1103/c373276-29624566.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171103/82/244932307894010398.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　体彩超级大乐透第17122期开出号码“03、12、18、29、34+03、11”，当期全国共开出3注头奖，广东汕头潮南一购彩者凭一张“8+2”复式票揽获其中1注一等奖，奖金1000万元。</p> <p> 　　<strong>赶在截止销售前21分钟打票</strong></p> <p> 　　本次斩获巨奖的幸运儿王先生是一位狂热的老彩民，自中国体育彩票发行以来，一直是体育彩票的忠实粉丝。说起这次的中奖经历，王先生说：“真是一系列的巧合，让我又惊又喜。”原来，10月18日晚，王先生晚饭期间才想起当期大乐透彩票还没买，心急如焚的他立即外出购彩，路上正巧经过一家新开的电子化体彩投注站，新颖的装修立即吸引了王先生的目光。当时距离截止销售仅剩24分钟，王先生无暇多想，进店后参照走势图凭经验选了一组“8+2”复式彩票。</p> <p> 　　说到这，王先生高兴之余又显得心有余悸，“当时本来打算去掉前区号码‘34’，省点钱倍投，幸好最后因为时间紧迫没改。”好运来得如此突然，直到兑奖前，王先生还一直觉得难以置信，“以前最多中过几百块，对那些中大奖的新闻还一直抱着将信将疑的心态，这次天上掉馅饼砸到自己头上，才敢相信是真的”。谈及奖金，王先生说“努力平心静气的接受，多做善事，还会保持购彩的习惯，也会跟大家宣传体彩的公信力，大奖确有其事，而非传闻的内幕操作。”</p> <p> 　　<strong>投注站开业半个月迎来千万大奖</strong></p> <p> 　　而对本次中出幸运大奖的投注站来说，同样是惊喜连连。开业仅半个月，就一跃跻身大乐透一等奖销售投注站行列，成为名副其实的福店。据投注站业主陈先生介绍，开奖当晚，他吃完饭回店里，没成想一到店里便收到体彩中心工作人员发来的中奖喜讯，一等奖1000万元。“我当时都不敢相信，毕竟我的投注站才营业半个月，这大奖来得也太快了。”言语中，陈先生难掩心中的激动。</p> <p> 　　据了解，该店坐落于汕头潮阳两英镇，是一家全电子化体彩投注站，一体化的电子走势图和宣传海报，不仅大幅度提升店面形象，更为彩民提供便捷全面的服务，这种新颖的装修方式得益于汕头体彩中心领导班子思路创新，使投注站发展紧跟互联网电子时代的步伐。</p> <p> 　　<strong>大乐透“不中奖 也有奖”</strong></p> <p> 　　2017年9月16日至11月29日，广东体彩进行年度重头活动“大乐透复式投注 不中奖也有奖”。</p> <p> 　　活动期间，彩民采取6+2、6+3、7+2、8+2复式投注方式(含追加投注)购买体彩大乐透且只中2+0，广东体彩将进行相应的赠票奖励，相关奖励在全省体彩投注站均可兑付。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[11月1日体彩开奖视频：超级大乐透第17128期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1102/c373276-29622861.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMS8yLzU3ZGUxZGVjLTM2OTMtNDc0Ny1hNzJhLTlhMTk5MDdkOTg4OC54bWw=/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1102/MAIN201711020909000390814981307.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[11月1日福彩开奖视频：七乐彩第17128期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1102/c373276-29622845.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMS8yLzcyZjdhN2JjLTQ4NDctNGQ1MS04MTg5LTVlZjA3Y2VkMTg0OS54bWw=/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1102/MAIN201711020908000131330679597.jpg" style="height: 118px; width: 150px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“我的职责就是让彩民获得最大的幸运”]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1102/c373276-29622645.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/5/18003598554085077849.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 只要肯钻研，就能有收获。业主武刚的彩票站开在皇姑区昆山中路156号甲7门。每天，彩票站都是客户盈门，热热闹闹。开这家体彩店之前，武刚是一名食品行业的从业者，2011年，因为朋友有急事兑店，武刚就把店面接了过来。</p> <p style="text-indent: 2em"> 原本对体彩只懂一些皮毛，为了对进店的每位彩民负责，让他们在自己的彩票站获得最大的幸运，武刚开始深入研究起这个行业。由于有体彩中心的引导，时间不久，武刚已经摸出了一些规律，加上每天对体育资讯和大型赛事的关注与深入了解，武刚为彩民推荐的彩票中奖率越来越高，已经成为大多数彩民公认的“专家”。“我通常会为彩民推荐低赔率和中赔率的彩票，2串1、3串1，这些都是常推荐的。当然，也有的彩民喜欢高赔率的，前不久，一位彩民买高赔率的彩票，一个月就中了40余万元。看到彩民们中奖，我也有一种满足感。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 武刚还经常联合南方的一些有经验的业主，一起为彩民们推荐好的彩票，“这种方式让彩民们收获颇丰，天天都有中奖者。”由于很多国际大型赛事的举办都在晚上，很多彩民还通过微信第一时间来购买彩票，“无论何时，我都会全身心地为广大彩民们付出我的全部。”如今，很多资深彩民更是把彩票站当成自己的家，把武刚当成最好的朋友。&nbsp;（沈阳晚报）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国“强力球”彩票开出1.91亿美元巨奖]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1102/c373276-29622605.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/43/9724009184554086275.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　在美国路易斯安那州的尤尼斯，诞生了惊天彩票巨奖——1.91亿美元(约合人民币12.7亿元)。这张彩票也改写了路易斯安那州彩票中奖历史；此前，当地获得的最大奖是2008年1月16日中出9700万美元。</p> <p> 　　在10月25日“强力球”游戏开奖中，一位幸运彩民150美元(约合人民币997元)购买的单张彩票赢下1.91亿美元。幸运儿在当地一家布朗尼超市购得中奖奖票。因为巨奖诞生，投注站同样受到嘉奖，售出彩票的工作人员得到2.5万美元(约合人民币16.6万元)。</p> <p> 　　美国“强力球”官方机构负责人表示，所有人都在等待神秘大奖得主来总部领取巨奖，我们正迫不及待地欢迎一个新的亿元富翁的加入。负责人同时提醒中奖者，领奖前第一要把奖票藏好，像珍惜真正的钱财一样珍惜彩票；第二要提前寻求专业的财务建议，怎样合理分配这一笔巨大的钱财。</p> <p> 　　10月25日当晚，“强力球”开奖奖号为18-22-29-54-57，特别号码为8。大奖得主可以选择30年分期付款领取奖金，期间平均以4%的年利率增长；也可以选择一笔领取，一次性可以领走1.19亿美元(约合人民币7.9亿元)；大奖得主可以在60天内确认自己选择何种方式领奖。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[天津彩民中2注双色球一等奖 完美热身9亿派奖]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1102/c373276-29622540.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　在10月31日福彩双色球2017128期开奖中，天津彩民一举揽获2注518万一等奖。在双色球9亿元大派奖活动即将开始之时，天津彩民用幸运和大奖提前热身。</p> <p> 　　在当期开奖中，全国共开出13注518万一等奖，天津彩民幸运中取了其中2注。天津的两张幸运彩票分别售出于西青区和滨海新区汉沽，西青区的中奖彩票是一张7+1的复式票，中取了1注一等奖和6注三等奖；滨海新区汉沽的中奖彩票是一张2元的单式票，精准命中一等奖。截止当期开奖结束，天津彩民今年已经中取了29注双色球一等奖，打破了天津彩民年度中奖数量的纪录。</p> <p> 　　福彩双色球9亿元大派奖将于11月5日（2017130期）正式开始。派奖活动期间，复式投注将有可能中取1500万一等奖。在派奖活动即将开始前，天津彩民用2注一等奖进行了一次完美热身，这预示着天津彩民在派奖期间将有更多好运，敬请期待，不要错过哦。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[浙江福彩送大礼 iphone X和20万红包等你拿]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1102/c373276-29622527.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 双色球9亿大派奖再度来袭！在这个满载幸运的秋季，不知道有多少幸运的彩民朋友能搭上派奖的顺风车。</p> <p style="text-indent: 2em"> 今年的双色球9亿大派奖更好玩，除了买彩票中大奖之外，浙江省福彩中心也在微信公众号“浙江福彩”(搜索微信ID：zjflcp)推出了款线上游戏，每天还会送出一部最新款的iphone X手机，二部iwatch，同时还有20万元的现金红包等你来抢呢！</p> <p style="text-indent: 2em"> 送50万元的奖品！！！</p> <p style="text-indent: 2em"> 那么，怎么能抽到这么诱人的大奖呢？</p> <p style="text-indent: 2em"> 关注“浙江福彩”微信公众号，搜索微信ID：zjflcp。</p> <p class="pictext" style="text-indent: 2em"> 1、 新用户：在关注以后就能收到“玩游戏赢奖品”的消息；</p> <p style="text-indent: 2em"> 2、 老用户：可以在菜单栏“新闻公告”的“9亿大派奖”里面就能开始玩游戏；</p> <p style="text-indent: 2em"> 3、 当然，你关注以后在微信对话框回复“游戏”，也能获得玩游戏的活动页面。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="2" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/46/1291354944761387238.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 4、 扫描二维码进入后，就是四个游戏的集合页，网友可以随便选择想玩的游戏，当然也可以全部都玩；</p> <p style="text-align: center"> <img alt="3" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/28/18343976032809825144.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center"> (游戏集合页面)</p> <p style="text-indent: 2em"> 下面来看一下我们的四个小游戏：</p> <p style="text-indent: 2em"> 游戏一：虚拟福彩投注</p> <p style="text-align: center"> <img alt="4" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/17/4266671202098899709.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 游戏说明：拟真化现实中双色球的开奖方式，与浙江省福彩中心后台往期数据打通，匹配用户生成的投注数字与往期开奖数字，最后进行奖品抽取。</p> <p style="text-indent: 2em"> 难度系数：★★</p> <p style="text-indent: 2em"> 游戏二：欢乐接福球</p> <p style="text-align: center"> <img alt="5" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/63/16410688088783980083.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 游戏说明：用户需要在发规定的时间内，接住不断掉落的彩球，成功接住六个红球加一个蓝球后进行抽奖。</p> <p style="text-indent: 2em"> 难度系数：★★★★</p> <p style="text-indent: 2em"> 游戏三：大转盘抽奖</p> <p style="text-align: center"> <img alt="6" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/98/2745751041766252470.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center"> 游戏说明：只要点击转盘中的“转”键，就能参与抽奖活动</p> <p style="text-indent: 2em"> 游戏难度：★</p> <p style="text-indent: 2em"> 游戏四：真正的“抽”奖</p> <p style="text-align: center"> <img alt="7" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/66/3872687576633694702.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 游戏说明：手指点击“左”、“右”按钮，蓝球跳到哪边按“抽”哪边，20秒内抽中蓝球30次，就能变成红球表示过关，参与抽奖。</p> <p style="text-indent: 2em"> 难度细数：★★★★★</p> <p style="text-indent: 2em"> 最后需要提醒网友的是，在你抽奖之前，必须要进行一步验证的环节，这是我们为了防止某些作弊手段而设置的环节。你只要把字的先手顺序点一遍，就可以轻松通过，而且每天只要进行一次验证就可以了。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="8" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/35/17301188257606205547.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-indent: 2em"> <strong>领奖方式：</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 1、 如果你抽中了现金红包，那么请记得一定要点击“领取红包”，否则你就是“认领红包失败”，红包是不会到你的微信钱包里面去的；</p> <p style="text-indent: 2em"> 2、 如果幸运女神眷顾了你，抽中了实物大奖，那么请不要激动，留下你的正确联系方式，我们的工作人员会及时跟你联系，并将实物奖品寄到你手上。</p> <p style="text-indent: 2em"> 下面再来看一下我们的实物奖品！</p> <p style="text-indent: 2em"> iPhone X：256G，每天一部，共20部</p> <p style="text-align: center"> <img alt="9" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/53/2923416740082576549.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center"> iWatch：series 3，每天二部，共40部</p> <p style="text-align: center"> <img alt="10" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/76/17093051546668348704.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center"> 现金红包：每天发放1万，共20万</p> <p style="text-indent: 2em"> 最后再次提醒大家：本次活动的时间为11月1日开始，到11月20日结束。</p> <p style="text-indent: 2em"> 还等什么呢！心动吗？快来参加吧！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[揭秘七乐彩高销量投注站主的绝妙必杀技！]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1102/c373276-29622420.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　同样的站点，不一样的销量。你有没有思考过为什么同样是卖七乐彩，别人就能卖的那么好?到底有没有秘诀?今天，小编就为大家揭晓七乐彩高销量站主都有哪些必杀技。前方高能，一起get起来~</p> <p> 　　<strong>环境制胜 人气旺起来</strong></p> <p style="text-align: center"> <img alt="人气1" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/22/16311613973750328502.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　在辽宁铁东区钢城街上，有一家人气颇旺的福彩站，站主王征兢兢业业坚守了十几个年头，销量一直稳定增长。</p> <p> 　　记者走进福彩158投注站，醒目的福彩招牌让路过的市民都不由得多看几眼。屋内整洁干净，全新的七乐彩走势图让彩民一目了然，给彩民一种温馨、舒服的感觉。“彩站环境，首先要布局合理，卫生干净，要从牌匾门面做起。你看我这牌匾，晚上亮化效果超好，白天红底白字也特别醒目。”王站长说，牌匾要醒目干净，地面、沙发、桌椅要干净整齐。收银台物品摆放整齐，七乐彩走势图清晰直观。其次要室内明亮，彩站室内光照一定要充足，使彩民有一种愉悦的感觉。</p> <p> 　　<strong>优质服务 增强彩民粘性</strong></p> <p style="text-align: center"> <img alt="优质服务2" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/30/17436298041607629550.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　通过新疆鄯善县65210112福彩投注站销售员蔡霞的不懈努力，该站点获得争先创优模范站的称号，销售情况也是日渐向好，成为同行业中的佼佼者。</p> <p> 　　几年来，蔡霞与不同年龄、不同阶层、不同身份的彩民保持着良好的朋友关系，她说：“彩民来时有迎声、彩民问时有答声、彩民去时有送声，这就是我的服务宗旨。”65210112投注站的很多彩民都是忙碌的上班族，他们经常将预付款交到投注站，随后通过电话或者微信联系来购买七乐彩，蔡霞会十分认真地将他们的彩票打出来用信封装好、封好，在信封上备注名字，妥善保管起来，直到彩民来站里取票。</p> <p> 　　对待岁数较大的彩民，蔡霞会为他们准备老花镜，有时还会帮助他们填写投注单，或为他们提供一点投注建议。正在站里研究“七乐彩”游戏的张大爷说：“我七十多岁了，干啥都慢，耳朵也有点背，但是小蔡从来没有嫌弃过我们，我说话有点不清楚，她每次都跟我确认好几遍号码，怕给我打错了，特别负责。”像张大爷这样年长的彩民站里有好多，他们购彩之后都会多坐一会儿，就是因为蔡霞对待他们总是和和气气，空闲时还会陪他们话话家常，让这些儿女不在身边的老人觉得不孤单又舒心。</p> <p> 　　<strong>思维打开 创新开辟新天地</strong></p> <p> 　　在河南鹤壁市彩票行业内，福彩业主孙自伟是大家心中的“名人”，他经营的41060046投注站位于鹤壁淮河路中段康复医院对面，多年的坚守、创新与付出，让他多次获得省、市优秀投注站称号，摘得全省销售员技能大赛二等奖。</p> <p> 　　谈起投注站的经营心得，如今33岁的孙自伟直言不讳：服务和创新，这两者都是无止境的，只要努力做到极致，就会收获良多。“一定要创新，一定要做出不一样的事情。”孙自伟说。</p> <p> 　　每个月或定期，他总会自己出资开展一些小型回馈活动，如“推荐命中，送彩票”“购彩送小礼品”“年度积分送大礼”……“思维一定要打开，创新开辟新天地。”这句话是孙自伟特别强调的。</p> <p> 　　<strong>重视宣传 提高知名度</strong></p> <p style="text-align: center"> <img alt="重视宣传4" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/25/17066021848476557221.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　安徽省池州市东至县福彩34161002号投注站位于东至县城建设路52号民政局一楼门面，站主兼销售员程杏艳对福利彩票销售工作倾注了极大热情。</p> <p> 　　作为一个普通站点，名列全县榜首。她自有她的做法：加强宣传，扩大周边影响，提高知名度。从她接手经营彩票店之初，首先想到的是搞好宣传，为此她自行花一千多元购买了一套音响，每天摆在站点门口，并从福彩网上下载七乐彩玩法宣传资料，从上午营业开始，一直反复播放到晚上彩票销售结束。同时，她还建立了“七乐彩”微信交流群，在群里及时发送“中奖信息”“玩法技巧”“开奖信息”“福彩资讯”等各种资讯。</p> <p> 　　由于程站主经营有方，又热情待人，彩站的人气高涨不断，购彩的氛围也是出奇地好，更为她带来了销量的节节攀升。她的站点连续多年被池州市中心评为“优秀站点”和“星级投注站”。</p> <p> 　　<strong>勤于学习 提高专业知识水平</strong></p> <p style="text-align: center"> <img alt="学习福彩知识5" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/96/2986475527349913120.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　“作为一名残疾人，我从小到大受过各式各样的帮助，是社会慈善事业的受益者;但借助福彩投注站这个窗口，我又成为了福彩公益金的募集者，这是一件多么奇妙的事情!”何伟说，以这样一家小小的福彩投注站为依托，实现了自己的价值，这就是他幸福感的来源。</p> <p> 　　2006年，何伟拥有了属于自己的一个福彩投注站!“不懂，就问!不会，就学!不清楚，就思考!不知道人家是怎么卖的，我就让老婆就到处去看、去学、去观察，回来再讲给我听。”何伟说，起初，他和妻子都是“彩票盲+电脑盲”，但靠着每天一点一点的进步，他们逐渐学会了打票，学习看七乐彩走势图，学习各种七乐彩专业知识，学习和彩民聊天沟通的基本技巧，作为站主，自己懂得专业知识多了，才和技术型彩民有的聊。枯燥无趣的数字慢慢变得生动起来，也让他们的眼前豁然打开了一片新天地。</p> <p> 　　<strong>诚信为本 树立无形招牌</strong></p> <p> 　　2017年7月20日，河南南阳市唐河县41630840福彩投注站业主王涛和丈夫冯中波，几乎彻夜未眠，他们替彩民选号的彩票，命中大奖。由于代买，彩民并不知道选了哪些号码，也不知中了奖，面对巨额大奖，面对并不宽裕的生活，冯中波夫妻俩依然联系彩民，归还了彩票，引来众人称赞。</p> <p> 　　“我选的号，票也在我手里，彩民也不知道我选的什么号，我完全可以据为己有。但我觉得，是人家的就是人家的，要是昧了人家的彩票，是要折我寿的。”冯中波说，整个通宵，他的想法都没有改变。</p> <p> 　　随后，在省福彩中心兑奖室，李先生讲述中奖经历，对业主的诚信行为连连称赞，还为福彩慈善基金捐出2万元善款。“彩票我没见过，多亏了诚信业主，很感谢他，以后这就是我买彩票的固定站点了。”</p> <p> 　　关于七乐彩高销量站主的必杀技，你还有哪些妙招?彩民朋友们也可以建言献策哟！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[体彩超级大乐透再爆3注头奖 奖池升至42.36亿元]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1102/c373276-29622296.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　11月1日，体彩大乐透第17128期全国开出3注头奖。其中，2注为1600万元(含600万元追加奖金)追加投注头奖，分落山东、湖北；1注为1000万元基本投注头奖，出自浙江。开奖结束后，奖池滚存至42.36亿元。</p> <p> 　　<strong>热号来势凶猛</strong></p> <p> 　　本期，体彩大乐透前区开奖号码为“09、11、13、18、33”，后区号码“02、03”。前区号码除“33”外，其余4个号码均来自中间区域，1字头号码更是抢得三席。前区奖号热号来势凶猛，4个号码均为近期活跃号码。“18”连续两期开出，且近5期开出3次，较热；“13”和“33”这组同尾号同为隔期开出的号码；“11”也仅停歇了2期就再次现身。前区奖号由奇数主导，奇偶比为4:1。</p> <p> 　　后区开出“02、03”一冷一热的连号组合。其中，“02”此前已消失17期，“03”则是重复上期开出的号码。</p> <p> 　　<strong>3注头奖均出自单式票</strong></p> <p> 　　本期的3注头奖分别来自浙江、山东和湖北。</p> <p> 　　数据显示，湖北中出的1600万元头奖出自十堰，中奖彩票为一张5注15元投入的单式追加票。</p> <p> 　　山东中出的1600万元头奖出自烟台市，中奖彩票为一张5注15元投入的单式追加票。</p> <p> 　　浙江中出的1000万元头奖出自宁波，中奖彩票为一张2注4元投入的单式票。</p> <p> 　　三张单式票造就三位幸运儿，湖北和山东的中奖者由于采用了追加投注，每人多拿了600万元的追加头奖，使得单个头奖达到了1600万元。</p> <p> 　　<strong>大乐透奖池升至42.36亿元</strong></p> <p> 　　本期二三等奖的奖金成色不错。二等奖开出47注，每注奖金为23.73万元；其中13注采用追加投注，每注多得奖金14.24万元。追加后，二等奖单个总奖金为37.97万元。三等奖开出429注，每注奖金为9656元；其中158注采用追加投注，每注多得奖金5793元。追加后，三等奖单个总奖金为1.54万元。</p> <p> 　　本期开奖结束后，大乐透奖池小幅上扬，滚存至42.36亿元。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[媒体代表团“走近刮刮乐”见证福彩诚信阳光]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1102/c373276-29622277.html</link>
            <pubDate>2017-11-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　媒体作为社会的眼睛，具有独特的监督力量。为更加全面的向全社会宣传刮刮乐的“公平、公正、公开”，展示刮刮乐的品牌形象，10月25日，中国福利彩票发行管理中心宣传部组织媒体代表团走进石家庄市胶印厂，与上海“走近刮刮乐”观摩团一道，亲眼见证刮刮乐的生产流程。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="1" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/99/13791238400783780747.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p style="text-align: center"> <img alt="2" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/17/7488476025999583045.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　受邀媒体代表共有来自中彩网、国家彩票、公益时报、腾讯、新浪、人民网、新华网共7家媒体。据悉，此次上海“走近刮刮乐”观摩团是今年石家庄接待的最后一批彩民代表，打响了石家庄“走近刮刮乐”活动的收官之战。</p> <p> 　　石家庄市胶印厂是隶属石家庄市民政局的福利企业，从1987年以来，经过不断发展石家庄市胶印厂从彩票的单一印制成为了集彩票游戏的开发、设计、生产、以及仓储物流为一体的综合性彩票服务企业。目前企业现有员工400多人，其中残疾员工130人，占员工总数的三分之一。刮刮乐不仅仅通过筹集福彩公益金帮助有需要的人，同时在刮刮乐生产过程中，石家庄市胶印厂也为残疾人提供实现自我人生价值的机会，更将福彩“扶老 助残 救孤 济困”的发行宗旨落到了实处。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="4" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/12/12820794101232187544.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　参观过胶印厂后，石家庄市胶印厂还组织了一场媒体记者座谈会，胶印厂厂长向媒体朋友们的到来表示欢迎，并细致的向大家讲解了刮刮乐的生产历史，细数了福彩三十年发展带来的变迁。通过介绍记者们深切的感受到了福彩刮刮乐生产工艺的进步，体验到福彩文化发展的魅力。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="5" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171102/13/8379012623828050205.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　耳目一新的互动活动，生动活泼的参观体验，为媒体们带来了全新的视觉感受，石家庄市胶印厂对于残疾职工的关怀使媒体们对于福彩“扶老、助残、救孤、济困”的宗旨有了更加清晰的认识。通过这次参观活动，大家不仅了解到了刮刮乐的生产流程也见证了刮刮乐的发展历史，同时也希望在未来的发展中，福彩可以深刻践行发行宗旨，为更多的困难群众谋得福祉。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月31日福彩开奖视频：双色球第17128期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1101/c373276-29620488.html</link>
            <pubDate>2017-11-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMS8xLzE1ZjA0ZTg3LWIyYzctNDQ3ZC1iM2Q4LWY3YjNhMzE3ZmM5Yi54bWw=/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1101/MAIN201711010935000114940156699.jpg" style="height: 118px; width: 150px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月30日福彩开奖视频：七乐彩第17127期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1101/c373276-29620478.html</link>
            <pubDate>2017-11-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMS8xLzdkNmY3ZTlhLWQ2ZWMtNDQ1OS1iOWVjLTMxNjlkNDkwMDM0OS54bWw=/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1101/MAIN201711010932000254389935145.jpg" style="height: 118px; width: 150px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月31日体彩开奖视频：七星彩第17128期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1101/c373276-29620471.html</link>
            <pubDate>2017-11-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMS8xL2Y2Y2MwNTMwLTZiNDgtNDU1MS1iMDk0LWZlYjIyYWZhNjUzMy54bWw=/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1101/MAIN201711010930000593306758449.jpg" style="height: 135px; width: 180px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月30日体彩开奖视频：超级大乐透第17127期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1101/c373276-29620462.html</link>
            <pubDate>2017-11-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMS8xLzUwNmE4MGIzLWI4MGUtNGQ4Zi05NmRmLTg1NzI4Yjk5ZTU3ZC54bWw=/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1101/MAIN201711010929000427718204323.jpg" style="height: 135px; width: 180px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[让贫困大学生筑梦无忧 “体彩·新长城” 助学活动2017再起航]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1101/c373276-29619973.html</link>
            <pubDate>2017-11-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171101/5/813763991494566433.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　“中国体育彩票·新长城助学基金”活动，是中国体育彩票自2005年起开展的一项全国大型公益助学项目。截至目前，“新长城”足迹遍布新疆、山西、北京、内蒙古、青海、四川、宁夏、贵州、江西、天津、云南、广西、吉林、陕西、河南、黑龙江、河北、甘肃、安徽、西藏、湖南、海南、重庆等22个省（区、市），受益优秀特困大学生达到1791人，累计投入助学金达到763.48万元。</p> <p> 　　国家体育总局体育彩票管理中心研究决定，2017年“中国体育彩票·新长城助学基金”活动将于近期开展。今年的项目基金将用于资助天津、辽宁、福建、江西、河南、云南、西藏7个省（区、市）的300名优秀特困大一新生，总捐助金额近100万元。其中，天津10人，河南120人，福建20人，辽宁40人，江西40人，云南20人，西藏50人，每人4000元，分两年发放。</p> <p> 　　10多年来，“体彩·新长城”帮助过的学生超过1600人，他们当中很多已经大学毕业，有的继续深造，有的走入社会。从那些受捐学子的话语中，我们更能感受“体彩·新长城”爱的力量。</p> <p> 　　“体彩·新长城”给这些年轻人送去的不仅仅是解决生活困难的4000元助学金，还有那份勇敢面对未来的勇气和信心。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上周双色球销量10.05亿 环比增长0.19%]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1101/c373276-29619766.html</link>
            <pubDate>2017-11-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　上周，（10月23日~10月29日）双色球2017125期-2017127期，共产生头奖18注，总销量为10.05亿元，目前奖池累积金额为6.47亿元，上周双色球销量前五名分别是广东以9216万多元高居榜首，浙江以7961万多元位列第二，山东以5838万多元排名第三，江苏以5682万多元排名第四，河南以4537万多元排名第五。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="1" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171101/17/6043028008577275217.png" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext"> 　　<strong>上周总销量10.05亿 同比下降6.16%</strong></p> <p> 　　上周，双色球周销量为10.05亿，其中2017125期销量为3.24亿元，2017126期销量为3.28亿元，2017127期销量为3.51亿元，上周三期双色球销量呈现逐步增长态势。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="2" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171101/64/10842840703485791444.png" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　较上上周相比，双色球销量环比增长0.19%，较去年同比下降6.16%，相比于去年同期销量之所以出现较大幅度的下降，首要原因是去年双色球9亿大派奖于10月23日正式启动，2016125期-2016127期双色球开奖正值双色球亿元派奖活动开启初期，派奖活动极大地促进了销量的提升，导致2016年同期销量猛增。</p> <p> 　　<strong>奖池金额持续增长 当前奖池为6.47亿元</strong></p> <p> 　　自2017123期双色球井喷16注头奖后，双色球奖池金额再度缩水至6亿元以下，而后由于销量的平稳增长及头奖注数趋于稳定，奖池金额持续增高，截止到2017127期奖池金额累积达到6.47亿元。另外，上周双色球共产生头奖18注，福建在2017126期成功揽获头奖6注，占头奖总数的1/3，成为头奖最大赢家。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="3" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171101/4/9646095772581218956.png" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext"> 　　<strong>9亿派奖即将开启 大奖静等你来</strong></p> <p> 　　近两周双色球销量持续增长，恰似派奖前期的预热，另外据往年数据显示，双色球大派奖期间销量、中奖等情况均会出现不小的“波澜”，今年9亿大派奖活动将于11月5日正式开启，“彩市航母”双色球又会给彩民们带来什么意外之喜呢？让我们拭目以待！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[双色球128期：头奖13注518万 奖池5.88亿]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1101/c373276-29619746.html</link>
            <pubDate>2017-11-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月31日晚，中国福利彩票双色球游戏进行第2017128期开奖。<strong>当期双色球红球号码为02、06、13、22、29、31，蓝球号码为08。</strong></p> <p> 　　<strong>头奖13注518万 花落9地</strong></p> <p> 　　当期双色球头奖13注，单注奖金为518万多元。这13注一等奖分落9地。其中，天津2注，辽宁1注，山东4注，重庆1注，湖北1注，湖南1注，广东（不含深圳）1注，云南1注，甘肃1注，共13注。</p> <p> 　　二等奖开出111注，单注金额2万多元。其中，广东（不含深圳）、江苏分别中出15注，并列排名第一；浙江中出14注，排名第三；山东、上海、湖北、黑龙江分别中出6注，并列排名第四；此外，其他地区二等奖均低于6注。当期末等奖开出1961万多注。</p> <p> 　　当期红球号码大小比为3:3；三区比为2:2:2；奇偶比为3:3。其中，红球开出三枚斜连号13、22、31；一组同尾号02、22；蓝球则开出08。</p> <p> 　　<strong>奖池5.88亿元</strong></p> <p> 　　当期全国销量为3.23亿多元。广东（不含深圳）当期双色球销量为2945万多元，高居第一；浙江以2544万多元的销量位列第二；山东以1890万多元排名第三；江苏以1831万多元排名第四；上海则以1487万多元排名第五。</p> <p> 　　计奖后，双色球奖池金额为5.88亿多元，下期彩民朋友将有机会2元中得1000万元。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[体彩大乐透欢送17注头奖 青海一人擒获3009万元]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1101/c373276-29619737.html</link>
            <pubDate>2017-11-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　头奖欢送17注！大乐透大奖遍地开花。10月30日，体彩大乐透第17127期开奖，全国送出17注头奖，分别由浙江(基本2注)、福建(基本1注)、山东(基本1注 追加1注)、河南(基本6注)、湖北(基本1注)、青海(基本5注)、宁夏(基本1注)七地中奖者擒获。其中山东中奖者采用追加投注，不仅获得头奖单注基本奖金593万元，还多得355万元的追加奖金，追加后头奖单注总奖金达到949万元，而其它六地中奖者均未采用追加投注，仅获得头奖基本奖金。本期开奖结束后，奖池金额为42.24亿元。</p> <p> 　　<strong>连号开出 不见3字头大号</strong></p> <p> 　　本期，体彩大乐透前区开奖号码为“02、15、18、21、22”，后区号码“03、10”。前区开奖号码集中在中间区域，大小比3：2，奇偶比2：3，“3”字头大号全部轮空。其中号码“02、22”是一组同尾号码；号码“21、22”是一组大连号；号码“18”隔期出号。后区开出“03、10”的奇偶组合，其中“03”仅间隔2期便再次出号，近10期出现5次。</p> <p> 　　<strong>青海中奖者擒获3009万元</strong></p> <p> 　　据数据显示，本期开出17注头奖。其中，山东中出的1注追加头奖出自德州，中奖彩票是一张“5+3”复式票，投注金额9元，这张彩票不仅命中1注追加头奖，还中得2注追加二等奖，单票中奖金额975万元。</p> <p> 　　河南中出6注基本头奖，其中5注头奖出自信阳投注站的同一张彩票，中奖者对1注号码进行了5倍倍投，投注金额10元，单票中奖金额为2966万元；另1注头奖出自新乡，中奖彩票是一张10元5注单式票，该票不仅中得一等奖1注，还中得四等奖1注和五等奖3注。</p> <p> 　　青海中出的5注基本头奖出自城北区，中奖彩票是一张“10+2”复式票，投注金额2520元，该票不仅中得一等奖5注，还中得三等奖125注、四等奖500注和若干小奖，单票中奖金额3009万余元，成为今晚的最大赢家。</p> <p> 　　浙江中出的2注基本头奖出自绍兴，中奖彩票是一张单式倍投票，投注金额4元，单票中奖金额1186万余元。</p> <p> 　　福建、湖北、宁夏三地中奖者，分别中得1注593万元的基本头奖。</p> <p> 　　<strong>42.24亿奖池滚入本周三</strong></p> <p> 　　本期，二等奖开出87注，每注奖金8.1万元；其中39注采用追加投注，每注多得奖金4.8万元。三等奖开出1145注，每注奖金2652元；其中279注采用追加投注，每注多得奖金1591元。</p> <p> 　　本期开奖后，将有42.24亿元奖池金额滚入11月1日(本周三)第17128期开奖。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“足彩3亿大派奖”发威 千万元巨奖横空出世]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1101/c373276-29619725.html</link>
            <pubDate>2017-11-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月30日，“足彩3亿大派奖”活动终于发威，单注最高奖——1000万元大奖轰鸣而至！这也是足彩发行16年来的单注最高奖。第17162期足彩14场胜平负游戏全国仅中出1注一等奖，一位来自江苏的购彩者独享1000万元大奖。经历了9月-10月期间13个“指定派奖期”后，“足彩3亿大派奖”活动已经过半，累计送出奖金达1.55亿元，接下来的11月、12月还有13个“指定派奖期”和1.57亿元奖金等着广大购彩者分享！</p> <p> 　<strong>　皇马输球造千万大奖</strong></p> <p> 　　北京时间10月30日凌晨，皇家马德里奔赴风雨飘摇的加泰罗尼亚自治区，最终爆冷负于升班马赫罗纳，猜中这一赛果的彩民只有2.08%，再加上意甲劲旅佛罗伦萨负于保级球队克罗托内，导致第17162期14场胜平负玩法仅中出惟一一注头奖，该注一等奖被一位江苏购彩者斩获，他不仅因此得到了一等奖的基本奖金500万元，而且还独享当期500万元派奖奖金，合计获得奖金1000万元。</p> <p> 　　由于第17162期的600万元派送奖金尚有100万元结余，根据活动规则，这100万元将滚入下一“指定派奖期”，即本周六22:00停售的足彩第17166期14场胜平负游戏奖池；其余1223万元滚存资金将进入下一自然奖期，即10月31日23:00停售的足彩第17163期14场胜平负游戏奖池，望广大购彩者注意。</p> <p> 　　<strong>派奖刷新多项纪录，助推公益金筹集</strong></p> <p> 　　此次派奖活动对彩市的激活效应可谓立竿见影，截止10月30日，传统足彩9月、10月单月销量均超过10亿元，而此前的8个月单月平均销量为5.14亿元。</p> <p> 　　派奖活动开始以来，传统足彩连续7周单周销量超过2亿元，平均周销量2.64亿元，而派奖活动前的37周平均销量仅为1.22亿元，且单周销量从未超过2亿元。</p> <p> 　　截止10月30日，2017年14场胜平负游戏销量排名前10的奖期中有7个是“指定派奖期”，其余3个也全在派奖活动期内；“任选9场”年度单期销量前10名全部为“指定派奖期”。</p> <p> 　　截至10月30日，2017年传统足彩已经累计销售62.3亿元，筹集公益金达13.7亿元。这些公益金，将同体育彩票其他游戏筹集的公益金一道，用于全民健身等国家公益事业的发展。本次“足彩3亿派奖”活动，激发了广大球迷和购彩者的参与热情，实际上，也助推了公益金的筹集，让更多人在参与公益体彩的同时，也献上了一份公益爱心。</p> <p> 　　<strong>派奖活动下半程开启，本周再送2500万</strong></p> <p> 　　本周末，足彩3亿派奖活动正式进入下半程，第17166期、17167期14场胜平负游戏和任选9场胜平负游戏将作为“指定派奖期”，每期各派送600万元。其中第17166期14场胜平负游戏还有100万元的结余派奖资金，本周末累计派送资金将达到2500万元。</p> <p> 　　周六22:00截止销售的第17166期受注赛事以英超、德甲为主，入选比赛大部分是中游球队之间的对决，竞猜难度不小，奖金成色自然有保障。周日21:30截止销售的17167期受注赛事多为意甲、西甲比赛，其中包含多场豪门球队主场比赛。根据历史经验，11月-12月期间五大联赛强队纷纷受困于双线作战，新赛季的第一个“极限”将在此时到来，在球员伤病增多，场上注意力下降的情况下，冷门势必增多，足彩千万大奖有望再次出现。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[助力赛事添彩活动 体彩主动“出击”展公益形象]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1101/c373276-29619716.html</link>
            <pubDate>2017-11-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　体育彩票以多种形式助力全民健身活动，对其中的很多赛事进行冠名支持，此外，还参与到一些群体活动中，为赛事提供服务，为选手提供奖品等。体育彩票主动“出击”，多方位展示其公益属性，让活动的参与者感受到来自体育彩票的乐趣，也让更多人有机会接触到体育彩票。</p> <p> 　　<strong>宁夏：走进大漠运动大赛</strong></p> <p style="text-align: center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171101/19/5222180038315301063.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center"> 宁夏体彩参与大漠运动大赛，设立体彩公益宣传展板，为参与者提供顶呱刮彩票</p> <p> 　　9月28日，宁夏首届“沙坡头杯”大漠运动大赛在中卫市沙坡头旅游区启幕，一场沙漠和体育完美结合的赛事在此上演。为了服务大赛、烘托大赛氛围，宁夏体彩中心在比赛开幕式现场设置了销售和展示区域，开展了免费赠票、公益宣传和销售活动，为大漠运动大赛加油助威。</p> <p> 　　本次大赛设置了徒步超越沙漠、沙漠排球、沙漠毽球、沙漠足球、沙漠铁人三项等项目。全区24支代表队的425名运动员参加了比赛。</p> <p> 　　听说有体彩顶呱刮赠票活动，开幕式刚刚结束，前来领赠票的观众就排起了长队，赠票活动秩序井然，现场充满了笑声与欢呼声。此次赠票和现场销售活动，为许多想了解、接触体育彩票却没有机会参与体育彩票的群众提供了平台，让更多人接触、了解和体验顶呱刮彩票，也让更多人了解了体育彩票的公益性和对全民健身事业的支持。</p> <p> 　　<strong>广东：连续三年资助男篮联赛</strong></p> <p> 　　2017广东省男子篮球联赛于9月24日落下帷幕，东莞队以95比84战胜深圳队，连续三年获得该项赛事的冠军。广东体彩也连续三年对该项赛事予以支持。</p> <p> 　　自从2015年广东省篮球协会率先在国内开展省级男子篮球联赛以来，广东体彩就从自身的发行经费中筹措资金用于支持男篮联赛的开展，至今已连续支持三年。</p> <p> 　　作为公益机构，广东体彩一直以责任彩票为己任，努力扩大彩票发行，筹集更多的体彩公益金。2016年广东销售体育彩票185亿元创历史新高，自2004年以来再次位居全国第一，筹集体育彩票公益金46亿元，为国家公益及广东经济、体育事业发展作出了积极贡献。</p> <p> 　　广东体彩大力支持广东省男子篮球联赛，是中国体育彩票“来之于民 用之于民”发行宗旨的具体展现，也是全面贯彻落实《彩票管理条例》和《全民健身计划纲要》的一大举措，更为推动全民健身国家战略的落实提供了助力和引力。</p> <p> 　　<strong>江苏：南通体彩助力迷你马拉松</strong></p> <p> 　　9月24日，2017年迷你马拉松(海安站)长跑活动在江苏省南通市海安县体育中心鸣枪。海安县体彩中心积极参与了本次迷你马拉松活动，不仅有工作人员及部分销售网点业主报名参赛，县体彩中心还在比赛沿途设立休息区，为广大参赛选手提供补给。</p> <p> 　　本次迷你马拉松的参赛者近2000人，全国各地共有12万人通过在线直播观看了比赛，创造了海安县有史以来长跑活动参与人数最多的纪录。比赛沿途，随处可见围观群众在为参赛者打气加油，在“坚持到底就是胜利”的精神鼓舞下，所有参赛选手全部完赛。</p> <p> 　　海安县体彩中心主任表示，海安体彩积极助力本次活动，意在推动全县全民健身事业的发展，倡导“跑出健康 跑出快乐 跑出幸福”的体育文化，让更多的跑步爱好者亲身感受到体育运动带来的乐趣。</p> <p> 　　<strong>辽宁：参与森林徒步大会</strong></p> <p> 　　近日，辽宁省体彩中心组织全体员工参加了省体育局主办的“浑河溯源 森林徒步”全民健身徒步大会。</p> <p> 　　抚顺市清原县浑河源森林公园是辽宁省“母亲河”浑河的源头所在，同时也是国家保护原生林带。活动开始后，辽宁省体彩中心全体员工身着整齐的服装从山底出发，一路奔向山顶。在路上，大家互相鼓劲、互相加油，完成了10公里的路程。</p> <p> 　　今年举行的第十一届乃至前几届辽宁体彩文化节，辽宁体彩在提倡体育运动的基础上开始向多领域多角度进行纵深，把各种民间趣味运动引入文化节的项目，不再受性别与年龄的限制，引领大众提高绿色环保意识，从而体会到更加健康的生活品质与状态。辽宁体彩此次组织员工参与徒步活动，是对全民健身理念的又一次践行和传播。</p> <p> 　　<strong>山东：支持黄河口公路自行车赛</strong></p> <p> 　　9月24日，2017年黄河口(东营)公路自行车赛暨山东省第三届沿海骑行大奖赛(东营站)在东营开赛，1000余名运动员参赛。东营体彩中心为大赛助威，并为大赛提供了服务。本次大赛设专业组、沿海骑行组、大众组三个组别，骑行长度73.8公里。</p> <p> 　　本次比赛是继黄河口国际马拉松赛的又一重大赛事，体育彩票作为忠实的战略合作伙伴，从人员、物资等方面为大赛提供了大力支持。</p> <p> 　　经过激烈角逐，中国车手陈龙获得专业组冠军，哈萨克斯坦的加茨基·帕威尔和青海车手于世杰分别获得亚军和季军。</p> <p> 　　<strong>河北：举办首届“彩色跑”</strong></p> <p> 　　近日，河北体彩首届“炫彩”周末大型主题活动——保定站“彩色跑”，在河北农业大学校内举行。来自河北农业大学的同学们以及保定市运动爱好者400余人参与了此次活动。</p> <p> 　　“彩色跑”(The Color Run)于2012年开始风靡美国，并被很快带到全世界，是一项健康、时尚的趣味跑步活动，提倡重在参与的体育精神和快乐的生活态度。河北体彩首届“炫彩”周末大型主题活动锁定“彩色跑”，走进大学校园，提倡全民健身，为快乐运动喝彩。</p> <p> 　　随着发令枪一声响，跃跃欲试的选手们陆续冲出起跑点，踏上快乐的炫彩旅程。每经过一处彩色站，选手们的身上便多了一种色彩，跑的路程越长，色彩越绚烂，快乐指数也越高。当所有人在终点处汇合，河北农业大学的操场也成为一片彩色炫目的海洋，整个赛场洋溢着满满的青春正能量，每个人的脸上、身上都是色彩斑斓。</p> <p> 　　河北体彩首届“炫彩”周末主题活动 保定站“彩色跑”活动的举办，向全市人民展示了青春正能量，为爱好体育运动的朋友们和同学们带去了丰富多彩的周末休闲生活，感受到公益的力量和运动的快乐。</p> <p> 　　<strong>甘肃：体彩陪伴马拉松赛事</strong></p> <p> 　　近日，第二届中国金昌国际马拉松赛落幕。甘肃省体彩中心金昌分站的工作人员在赛道沿途支起即开型体育彩票户外宣传销售的帐篷，比赛现场四处飘扬的中国体育彩票道旗、背景和出发门上体育彩票的徽标、体彩各玩法和公益体彩的条幅。</p> <p> 　　本次比赛设全程马拉松、半程马拉松和迷你马拉松，参赛者尽情享受着这场体育盛事带来的无穷乐趣。在此过程中，中国体育彩票的户外销售站点也是热闹非凡，市民们跑完马拉松，带着喜悦的心情再来购买即开型体育彩票，现场气氛热烈，彩民好运连连，大小奖项接连不断。</p> <p> 　　<strong>湖北：助阵业余网球俱乐部联赛</strong></p> <p> 　　9月9日至10日，中国业余网球俱乐部联赛武汉站比赛在湖北省奥体中心网球馆举行。中国体育彩票全程赞助此赛事，湖北省体彩中心武汉分中心参与了赛事服务及现场宣传展示。</p> <p> 　　中国业余网球俱乐部联赛是中国网球协会主办的最大规模的国家级跨区域业余网球团队赛事。今年5月至12月期间，中国业余网球俱乐部联赛在全国范围内举办11场比赛，其中4站南方区分站赛、4站北方区分站赛、2站分区复赛，最终将晋级出各组别16支参赛队决战总决赛。</p> <p> 　　本次联赛，来自全国各地的300余支俱乐部队伍将同平台竞技，通过层层晋级，争夺年终的总决赛冠军。联赛不仅设置了高达100万元人民币的总奖金，更是将大满贯般的非凡体验带给参赛队。</p> <p> 　　中国体育彩票赞助了本次联赛武汉站比赛，并现场助阵开展了免费赠票活动。来到比赛现场的运动员和观众们，通过扫描湖北体彩官微二维码，即获得体彩顶呱刮即开票一张，在参赛和观赛之余，体验了中奖的乐趣。</p> <p> 　　<strong>时评</strong></p> <p> 　　<strong>只因为在人群中多看了你一眼</strong></p> <p> 　　除了为一些群体赛事提供冠名支持外，体育彩票还参与到一些群体活动中，为比赛提供服务、为参与者准备奖品，并在活动中设置体彩公益展板，给活动参与者提供与体育彩票亲密接触的机会。</p> <p> 　　在以往举办的活动中，有不少参与者看了体育彩票的公益宣传板后表示，以前不知道体育彩票做了这么多好事，现在知道自己的生活与体彩有着千丝万缕的联系后，愿意参与购彩、支持公益。</p> <p> 　　近年来，体彩公益金以及以体彩公益金为重要组成部分的中央专项彩票公益金的用途越来越广泛，除了支持全民健身和奥运争光计划外，还用于补充社保、大病救助、法律援助等，助力残疾人事业、老年人事业，几乎涉及民生的各个领域。</p> <p> 　　只因为在参与文体活动时，多看了一眼体彩公益展板，从此便与体彩结缘。生活中，这样的情况多有发生。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[庆祝福彩发行三十周年文艺演出在天津举行]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1101/c373276-29619705.html</link>
            <pubDate>2017-11-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　为纪念福利彩票发行30周年，回馈彩民、回报社会，10月27日晚，“筑福津城 织彩华章”第五届天津福彩文化节——庆祝福利彩票发行三十周年专场演出，于津湾大剧院盛大举行。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="201710300517455613" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171101/45/7570667761666060757.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　当晚演出节目精彩纷呈，涵盖歌舞、戏曲、相声、杂技等多种形式，现场掌声、欢呼声此起彼伏，多位深受广大市民喜爱的演员、表演艺术家轮番登场，为前来观演的彩民及市民奉上了一场精彩的视听盛宴。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="201710300518327000" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171101/32/12444798096897845328.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　为纪念福彩发行三十周年，天津福彩精心策划了贯穿全年的一系列宣传回馈活动，分别于国际劳动妇女节、重阳节组织媒体、投注站、彩民等公众代表走进福彩公益金项目，携手音乐广播开展“有福彩 够精彩”特别节目，推出“津彩站放”画册及“津彩投注站”票选活动等等。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="201710300519109417" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171101/5/1269765536590167397.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　三十年来，天津福彩累计销售福利彩票240多亿元，累计募集公益金近70亿元，为社会提供了5000余个工作岗位，为全市的各项公益、民生事业的发展做出了自己的贡献。取得的成绩离不开广大彩民的支持，在福彩发行30周年的年末，天津福彩为彩民奉上了“第五届天津福彩文化节”这场文化盛宴，在回馈彩民支持的同时，不忘初心、牢记使命，继续大力弘扬“扶老、助残、救孤、济困”的发行宗旨，传播“公益、慈善、健康、快乐、创新”的福彩文化，用公益和爱心，为决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利贡献福彩力量！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[浙江金华市200名环卫工人领到福彩公益金]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1101/c373276-29619695.html</link>
            <pubDate>2017-11-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　为创建美丽金华文明城市，营造理解、支持和关心环卫工人的美好氛围。10月26日，恰逢浙江第21个环卫工人节，金华市福彩中心联合市城建局在武义县举行“福彩暖万家·关爱环卫工”2017环卫工人专项资助仪式。此次活动有200名环卫工人每人领到2000元福彩公益金，共计发放资助金40万元。金华市人大常委会副主任金中梁，金华市人民政府副市长祝伦根，金华市政协副主席邱建中，金华市人大常委会城乡建设环境保护工作委员会主任祝维伟，金华市政府副秘书长王跃平，金华市住房和城乡建设局局长孙金荣，武义县人民政府副县长钟晓谷，武义县政协副主席姚美芬，市民政局党组副书记、副局长徐锋，市财政局、市总工会等部门领导，金华市福彩中心负责人以及受助环卫工人代表等参加了此次资助仪式。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="QQ截图20171030100143" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171101/1/1125709494879737237.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　“最近听说福彩的‘福彩暖万家·关爱环卫工’活动，专门为我们这些困难环卫工提供帮助，解决实际难处，所以我第一时间提出了申请。”土生土长的东阳人老胡说道，“由于家庭困难，妻子在孩子还很小的时候就离开了，又因为我残疾，生活很困难，经常入不敷出，全靠政府和邻居的帮助，一边在环卫所工作，一边将孩子拉扯大。”</p> <p style="text-align: center"> <img alt="QQ截图20171030100154" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171101/51/13958801996905900939.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　此次活动资助对象为工作在城镇生活垃圾(粪便)清扫、收集、运输、处置等岗位，爱岗敬业，家庭经济困难的一线环卫工人。福彩公益金资助活动不仅为这些最可亲可敬可爱的人们送去物质上的保障，更用福彩人的实际行动让他们感受到政府和社会的温暖关爱。金华福彩已经连续3年对困难环卫工人进行公益资助，累计发放救助金60万元，帮助了400名困难环卫工人。今年在资助人数和资助金额上均有所提升，从往年每人1000元的标准提高到了2000元。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月29日福彩开奖视频：双色球第17127期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29617295.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8zMC80OTQxMDYxOS0zOWU1LTQwMWMtOGMwYy0xYjhlOGEyODJiMzYueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1030/MAIN201710301806000418292105166.jpg" style="height: 118px; width: 150px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月28日福彩开奖视频：3D第17294期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29617293.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8zMC9lNGJlYTBhNy1iNjNkLTQ3NGYtYmMzZS1kZDc2ZDlhNGM1YWIueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1030/MAIN201710301805000220346256869.jpg" style="height: 118px; width: 150px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月27日福彩开奖视频：七乐彩第17126期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29617278.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8zMC8xOWIyYjVlYS1iOThmLTQwYzctOGM0My1hODEwNWU2NTI1NWQueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1030/MAIN201710301758000505266629755.jpg" style="height: 118px; width: 150px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月26日福彩开奖视频：双色球第17126期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29617269.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8zMC81ZmZjYzQ4Ny0zYjkxLTQ2ZTMtOTc2Yy1hMDEyNDEwYjBlMGIueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1030/MAIN201710301753000362516163119.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月29日体彩开奖视频：排列3排列5第17295期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29617258.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8zMC9lYjNjYTIzMy0xNDMzLTQxYzMtODhjYy1lMTdhOTMxODkwNWYueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1030/MAIN201710301750000139829565418.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月28日体彩开奖视频：超级大乐透第17128期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29617255.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8zMC83MmZlYThmYy03YmI5LTQ4ZWUtOTQzNC05YTZhZDE1NGY5MzQueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1030/MAIN201710301748000278841956315.jpg" style="height: 135px; width: 180px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月27日体彩开奖视频：七星彩第17126期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29617254.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8zMC9kOWU2Y2ZhMy02MDQ1LTRhMWYtYjJjOC1jODBhY2FjOTNmYTEueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1030/MAIN201710301746000222948213428.jpg" style="height: 135px; width: 180px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月26日体彩开奖视频：排列3排列5第17292期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29617244.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8zMC80ZjYzZjAwZC04NzFiLTRjMTEtYWJjZi0yODliMjQ3YWM5NzEueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1030/MAIN201710301739000472348865455.jpg" style="height: 135px; width: 180px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[各地体彩机构举办活动 为老年群体送节日祝福]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29615777.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　 10月28日是重阳节，近日，各地体彩为老年群体举办了丰富多彩的文体活动，给生活在社区、福利院的老人送去慰问品，为他们送去节日的祝福。近年来，以体彩公益金为重要组成部分的中央专项彩票公益金每年在养老服务项目方面都有大量支出，提升养老、医疗等方面的服务，全面关爱老年人的身心健康，提升他们的幸福感。</p> <p> 　　 <strong>为老年群体举办体育赛事</strong></p> <p> 　　 10月19日，山东省新泰市举行了“中国体育彩票”2017年全民健身运动会老年人健身气功、太极拳剑比赛。比赛按年龄分60岁以上组和60岁以下组。来自各乡镇街道、市直企事业单位、社区、健身站点的22支代表队的228人参加比赛。参赛队员身着休闲舒适的练功服，技术娴熟自如、动作整齐舒展，充分展现了健身气功的平和洒脱。</p> <p> 　　 近年来，在体彩公益金的大力支持下，新泰市注重老年体育工作开展，连续多年冠名老年健身成果展演、健身气功、保健操交流活动，满足老年人的健身需求，丰富他们的精神生活。</p> <p> 　　 近日，甘肃省张掖市举行了2017“敬老月”甘州区“体彩杯”老年门球比赛，比赛场地设在甘州区全国综合养老示范基地，全区5个街道的近40名中老年朋友参加了比赛。</p> <p> 　　 10月28日，2017年全国重阳登高健身大会西部·安宁“体彩杯”登山活动将在兰州市举行。本次比赛分专业组和业余组，包括青年组、中年组和老年组。该活动在全市徒步爱好者中引起强烈反响，报名者踊跃。</p> <p> 　　 <strong>探访慰问孤寡高龄老人</strong></p> <p> 　　 近日，江苏镇江、泰州体彩相继开展敬老爱老活动，为生活在社区、敬老院的老人们送去慰问品。镇江市体彩中心的工作人员前往信缘康护理院，开展敬老爱老慰问活动，给老人们带去慰问品。泰兴市体彩中心工作人员前往该市府前社区，走访慰问了六名特困人员，给他们送去慰问品。泰兴市体彩中心工作人员还前往慈济康复养老中心，看望并慰问了居住在这里的60多名老人，给他们送去慰问品。</p> <p> 　　 近日，河南省体彩中心安阳分中心组织工作人员及即开票销售代表前往内黄县田氏镇敬老院开展慰问活动，为孤寡老人们送上价值近万元的床上三件套和御寒服装等慰问品。</p> <p> 　　 10月21日，山东淄博体彩联合张店区公园街道办西苑社区开展了“慰问社区高龄老人”暨道德讲堂活动，为20名老人送去花生油和大米，为社区群众送去健身按摩滚轮、按摩球。淄博市体彩中心的相关领导还先后来到三位高龄老人家中，询问老人们的生活情况和身体健康状况并为老人送上慰问品。其中，张桂兰老人已经101岁高龄，老人对体彩中心和西苑社区的关心照顾表示衷心感谢。</p> <p> 　　 <strong>发出倡议关爱农村留守老人</strong></p> <p> 　　 在重阳节即将到来之际，山西省体彩中心向全省体彩工作者、业主和销售人员发出倡议，希望各位体彩同仁共同参与“留守老人有声陪伴计划”大型公益扶贫项目，党员干部带头，弘扬“责任、诚信、团结、创新”的体彩精神，为农村的留守老人们献出一份爱心，共同推动“尊老、敬老、爱老”的中华传统美德发扬光大。</p> <p> 　　 “留守老人有声陪伴计划”面向山西省农村留守老人，重点向贫困地区留守空巢老人，开展系列捐助公益活动。该项目整合涵盖老年人精神文化需求、心理健康慰藉和志愿者贴心陪护三类内容。具体内容包括：捐赠“开心听吧——老年精神文化多媒体播放系统”；组织、邀请有关心理、健康养生专家有针对性地对留守老人进行心理健康辅导讲座；组织“山西体育彩票”志愿者团队，为农村敬老院和农村留守老人提供志愿者服务。</p> <p> 　　 <strong>公益金支持养老服务设施建设</strong></p> <p> 　　 以体彩公益金为重要组成部分的中央专项彩票公益金在养老服务项目每年有大量的支出。</p> <p> 　　 早在2014年，河南省政府就曾出台“关于加快发展养老服务业的意见”，意见指出，到2020年，全省养老机构实现平均每千名老年人不少于35张床位，还提出建立政府购买养老服务制度。以体彩公益金为重要组成部分的彩票公益金50%以上用于支持养老服务业。</p> <p> 　　 2015年，中国红十字会实施中央专项彩票公益金支持失能老人养老服务项目落户河北石家庄，价值440万元物品用于资助河北养老服务项目。此项目最终确定河北22家受助养老机构，按照养老项目相关资助协议，每个受助养老机构将获得价值20万元的养老设备和物资资助，资助设备和物资包括专业护理床、轮椅、电动康复机等四类十六项。</p> <p> 　　 近日，青海省民政厅协调省财政厅争取到中央专项彩票公益金2.60亿元支持青海省养老服务设施建设，其中建设社区老年日间照料中心30个、老年养护服务机构5个、老年活动中心项目7个，并及时将项目建设任务及资金分解下达至各市州。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[结“缘”彩票——曹科明眼中的精彩世界]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29615768.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　曹科明是一位执着的彩票藏家，他做过大奖组即开票销售员，为收藏更多类型的彩票，又申请经营了电脑福利彩票投注站。别人卖即开票选择好销售的品种，曹科明为了收藏即开票所有的品种，他眼里的每张彩票都有不同的收藏价值，都有与众不同的意义。曹科明说，30年来，自己从彩票的方寸之间学到了不少知识，开阔了眼界，结交了全国各地的很多朋友。</p> <p> 　　<strong>彩票浓缩了大千世界</strong></p> <p> 　　曹科明喜欢收藏，最早收集邮票、门券、烟标，直到有一天他无意中发现了新中国发行的第一张彩票，眼睛为之一亮，开始了他的彩票收藏人生。1992年长治发行虎丘塔彩票，看见上面有编号，知道这是成套发行，有了收藏的依据。2000年，曹科明已搜集全了长治地区发行过的所有彩票，沉浸在这些成系列的票面里，他看到了更丰富的世界：中国的名山大川、传统戏剧、重大事件、社会名人……2000-2003年，他又投入五六万元，通过互联网查询收集彩票信息，当时从全国各地寄来的信件像雪片一样，收发室每天都能收到他的几十封邮件，集彩扩大了他的视野，也拓展了他的交往平台。</p> <p> 　　接受采访时，他一一展示收藏的“宝贝”，三晋风采人物篇、100张三晋名人画面承载了丰富的历史故事，通过文字介绍对山西的历史知识了解得更多；中华武圣，是山西省的专销票，通过千里走单骑、夜读春秋、温酒斩华雄、过五关斩六将等主题，表现了凝聚在关公身上的忠、义、信、智、仁、勇思想、道德和精神，彰显中华文化的伟大品格，为万世共仰；洛阳牡丹“富贵有余”系列，采用彩色照片作为主图，其票名均取自洛阳牡丹著名品种，起名很有韵味：魏紫、姚黄、赵粉、豆绿、洛阳红，并配以古代著名诗人词人的诗词；《昆曲》即开彩票将《牡丹亭》《长生殿》《琵琶记》《西厢记》《红楼梦》曲目名称组合成九宫格布局，票面设计精美且巧妙，令人眼前一亮。</p> <p> 　　因为痴迷于彩票，满脑子想的是彩票，眼睛盯着的是彩票，每次即开型大奖组销售结束后，现场一片狼藉，遍地的废弃彩票，在别人眼里无疑是一堆废纸片，但在曹科明眼里全是宝贝，他总能从中淘到自己心仪的彩票。</p> <p> 　　他想出一个省钱的办法，就是与人交换，并出售一些自己富余的藏品以补自藏的不足。只要手中有点钱，他首先补充的是彩票，而不是邮票和门票券。</p> <p> 　　2007年，曹科明让懂电脑的儿子帮他在互联网上开了收藏版，将视线投向互联网，在网上结识了全国许多像他这样痴迷彩票收藏爱好者。随后彩票越集越全，朋友越交越多，事业越做越大。</p> <p> 　　2003年他参加了上海彩票收藏展，成为全国彩票收藏机构的会员，自此进入全国彩票收藏的圈子，活动半径跨过长治、走出山西。2007年，曹科明向长治市福彩中心提出搞收藏活动的建议，在省市各彩票发行机构和相关人士的支持下，促成山西省首届彩票藏品展，吸引全国各地彩票收藏爱好者纷至沓来，使长治成为全国彩票收藏界的重要“据点”。</p> <p> 　　同年，在一次展览中，曹科明意外发现长治非遗传承人冯文贞创作的关公40米剪纸长卷，他被其中栩栩如生的武圣形象吸引，通过牵线，促成中华武圣山西省专销票的发行。</p> <p> 　　回顾30年的彩票收藏经历，曹科明认为自己与彩票有缘分，彩票收藏成就了他一生的梦想。他坚信，他的彩票收藏道路会越走越顺畅，收获也会越来越丰盈。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[双色球624万被弃 成湖南彩市最大弃奖]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29615722.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月26日晚，湖南省福利彩票发行中心兑奖室灯火通明，工作人员仍在等待益阳624万元大奖得主的出现，令人遗憾的是，直到当晚12点，这位大奖得主仍未现身，这也代表着624万元大奖遗憾被弃。弃奖奖金将悉数纳入彩票公益金，用于社会公益事业。据统计，本次弃奖金额也刷新了湖南彩市的弃奖纪录。</p> <p> 　　作为彩票发行机构，湖南福彩坚守责任担当，及时向投注机发布中奖信息，要求投注站业主在中奖站点醒目位置悬挂中奖横幅，张贴喜报。当发现有弃奖征兆时，湖南福彩通过各种渠道和媒体发布信息，提醒彩民核对彩票及时兑奖。此前，湖南福彩曾通过多家媒体密集发布“寻找益阳624万元大奖得主”的消息，呼吁大奖得主尽快兑奖。但遗憾的是，624万元大奖终究没能逃脱成为弃奖的命运。</p> <p> 　　据湖南省福利彩票发行中心数据机房检索，这张一等奖彩票是出自于益阳市资阳区步行街第43077068号福彩投注站，采用的是自选号码投注的形式，共投注了5注号码，投注金额为10元，其中1注号码揽获双色球第2017100期头奖624万元，这注大奖的兑奖截止日期为10月26日。</p> <p> 　　根据《彩票管理条例》规定：彩票中奖者应当自开奖之日起60个自然日内，持中奖彩票和本人身份证件到指定的地点兑奖，逾期不兑奖的视为弃奖。逾期未兑奖的奖金，纳入彩票公益金，用于国家社会福利事业建设。</p> <p> 　　近年来，双色球大奖被弃事件时有发生，而本次高达624万元的弃奖奖金，刷新了之前湖南省双色球第2015042期一等奖559万元的弃奖纪录，成湖南双色球史上最大弃奖。</p> <p> 　　每当弃奖苗头出现时，福彩发行机构都会展开“寻人攻势”，但弃奖事件依旧时有发生。彩票不记名、不挂失，是唯一的兑奖凭证。因此，彩民购买彩票后应妥善保管好彩票，及时核对开奖号码，及时兑奖，做个有心的幸运彩民。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[江苏“快3”两亿元派奖10月30日震撼来袭]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29615720.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img alt="1" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171030/67/5510079704073144351.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-indent: 2em"> <strong>派奖奖金创历史新高</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 日前，从江苏省福彩中心传出喜讯，福彩“快3”游戏将于10月30日开启2亿元大派奖活动，派奖规模创历史新高，每种投注方式全面派奖，不同投注方式单注奖金分别提高16.7%至26.7%，返奖率接近70%，时间自2017年10月30日开始，2亿元派奖奖金派送完毕，次日停止。</p> <p style="text-indent: 2em"> 派奖活动期间，三同号单选奖金由240元增加至300元；三同号通选奖金由40元增加至50元；二同号单选奖金由80元增加至100元；二同号复选奖金由15元增加至19元；三不同号奖金由40元增加至50元；二不同号奖金由8元增加至10元；三连号通选奖金由10元增加至12元；和值4、17奖金由80元增加至100元；和值5、16奖金由40元增加至50元；和值6、15奖金由25元增加至30元；和值7、14奖金由16元增加至20元；和值8、13奖金由12元增加至14元；和值9、12奖金由10元增加至12元；和值10、11奖金由9元增加至11元。</p> <p style="text-indent: 2em"> “快3”游戏是一种以3个号码（每个号码为1至6自然数之一）组合为1注彩票进行投注，9分钟销售，1分钟开奖，每期随机生成三个号码，作为开奖号码。截止10月20日，福彩“快3”六年销售了380亿多元，筹集公益金106亿元。此前已陆续开展了多次大规模的派奖活动，这次2亿元的派奖规模史无前例，相信这次派奖必将给江苏彩民带来更大的惊喜和实惠。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[超级大乐透再爆3注头奖 奖池升至42.91亿元]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29615660.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　又现1600万元追加头奖！10月28日，体彩大乐透第17126期全国开出3注头奖。其中，2注为1600万元(含600万元追加奖金)追加投注头奖，分落北京、天津；1注为1000万元基本投注头奖，出自山东。开奖结束后，奖池滚存至42.91亿元。</p> <p> 　　<strong>奖号：后区开出一对同尾号</strong></p> <p> 　　本期体彩大乐透前区开出号码03、04、13、24、33，后区开出号码01、11。前区奖号的分布较为匀称，各个号段上均有号码开出。最小号码开出03，该号为隔期开出号码，且于最近5期之内开出了4次；03、04以连号形式开出；1号段上开出13；2号段上开出24；最大号码开出33。</p> <p> 　　后区开出01、11，一对“1尾”同尾号码，其中01于最近6期之内开出了3次。</p> <p> 　　<strong>头奖：2注1600万+1注1000万</strong></p> <p> 　　数据显示，北京中出的1600万元头奖出自海淀区，中奖彩票为一张5注15元投入的单式追加票。</p> <p> 　　天津中出的1600万元头奖出自西青区，中奖彩票为一张5注15元投入的单式追加票。</p> <p> 　　山东中出的1000万元头奖出自潍坊，中奖彩票为一张5注10元投入的单式票。</p> <p> 　　对比可见，由于采用了追加投注，北京、天津这两位幸运儿每人在头奖方面要多拿了600万元，从而使得单个头奖达到了1600万元。</p> <p> 　　<strong>奖池：42.91亿元滚存至周一</strong></p> <p> 　　本期二三等奖的奖金成色不错。二等奖开出71注，每注奖金为17.66万余元；其中14注采用追加投注，每注多得奖金10.60万余元。追加后，二等奖单个总奖金为28.27万元。三等奖开出584注，每注奖金为7918元；其中175注采用追加投注，每注多得奖金4750元。追加后，三等奖单个总奖金为1.26万元。</p> <p> 　　奖池方面，42.91亿元滚存至10月30日(周一)开奖的第17127期，这一水位较上期微涨，继续处在历史高位。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[众豪门拒绝冷门 344注斩获近8万头奖]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29615656.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月29日，足彩3亿大派奖活动的又一个指定派奖期——第17161期开出奖金，当期14场胜负游戏一等奖共有344注，每注奖金61806元，加上指定派奖期的派送奖金，每注实际奖金为79247元。当期任选9场中奖注数为47065注，单注奖金377元，加上派奖金额后，实际奖金为504元。</p> <p> 　　<strong>赛果多正路 14场一等奖344注分享</strong></p> <p> 　　足彩第17161期赛果以正路为主，阿森纳、利物浦、曼城、切尔西、拜仁、尤文等一众豪门纷纷如愿拿下3分。让人感觉有些冷意的，只有德甲多特蒙德2比4负于汉诺威96一役。大多数比赛打出正路赛果的情况下，本期14场胜负游戏中奖难度不大，一等奖共中出344注，单注奖金6万余元，加上指定派奖期的600万奖金由一等奖中奖注数均分，每注多得1万7千余元，故实际奖金为79247元。</p> <p> 　　344注齐中一等奖！足彩大派奖活动又一次普惠购彩者，让数量广大的购彩者共同分享到了收获奖金及额外加奖的喜悦！而在派奖活动的助推下，本期14场胜负游戏的销量更是达到了4745万余元！3亿大派奖对销量的促进作用再次彰显！</p> <p> 　　<strong>下一派奖期皇马里昂送胆 大奖酝酿</strong></p> <p> 　　10月29日晚停售的传足第17162期，是本次3亿大派奖活动的下一个指定派奖期，14场和任9将继续派送600万大奖！17162期既有强弱分明的对话，也有实力接近的对阵。其中皇马、里昂迎战弱旅，赢球几无悬念，银河战舰和昔日的法甲七冠王为我们带来强胆！另外佛罗伦萨客战克罗托内的比赛，客队也有较大的优势。不过，本期其余比赛对阵双方的强弱则不太分明，竞猜存在一定的难度，还需广大购彩者多加思量。而比赛竞猜难度较高，往往也意味着奖金成色不会太低，再加上1200万巨额派奖，相信14场和任9游戏第17162期的最终奖金，将会十分诱人！</p> <p> 　　参与公益体彩，共享乐善人生，相信下一个足彩指定派奖期会给广大球迷和购彩者带来更多“挑战”和乐趣！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[助力赛事添彩活动 体彩“出击”展公益形象]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29615636.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　体育彩票以多种形式助力全民健身活动，对其中的很多赛事进行冠名支持，此外，还参与到一些群体活动中，为赛事提供服务，为选手提供奖品等。体育彩票主动“出击”，多方位展示其公益属性，让活动的参与者感受到来自体育彩票的乐趣，也让更多人有机会接触到体育彩票。</p> <p> 　　<strong>宁夏：走进大漠运动大赛</strong></p> <p style="text-align: center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171030/19/5222180038315301063.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center"> 宁夏体彩参与大漠运动大赛，设立体彩公益宣传展板，为参与者提供顶呱刮彩票</p> <p> 　　9月28日，宁夏首届“沙坡头杯”大漠运动大赛在中卫市沙坡头旅游区启幕，一场沙漠和体育完美结合的赛事在此上演。为了服务大赛、烘托大赛氛围，宁夏体彩中心在比赛开幕式现场设置了销售和展示区域，开展了免费赠票、公益宣传和销售活动，为大漠运动大赛加油助威。</p> <p> 　　本次大赛设置了徒步超越沙漠、沙漠排球、沙漠毽球、沙漠足球、沙漠铁人三项等项目。全区24支代表队的425名运动员参加了比赛。</p> <p> 　　听说有体彩顶呱刮赠票活动，开幕式刚刚结束，前来领赠票的观众就排起了长队，赠票活动秩序井然，现场充满了笑声与欢呼声。此次赠票和现场销售活动，为许多想了解、接触体育彩票却没有机会参与体育彩票的群众提供了平台，让更多人接触、了解和体验顶呱刮彩票，也让更多人了解了体育彩票的公益性和对全民健身事业的支持。</p> <p> 　　<strong>广东：连续三年资助男篮联赛</strong></p> <p> 　　2017广东省男子篮球联赛于9月24日落下帷幕，东莞队以95比84战胜深圳队，连续三年获得该项赛事的冠军。广东体彩也连续三年对该项赛事予以支持。</p> <p> 　　自从2015年广东省篮球协会率先在国内开展省级男子篮球联赛以来，广东体彩就从自身的发行经费中筹措资金用于支持男篮联赛的开展，至今已连续支持三年。</p> <p> 　　作为公益机构，广东体彩一直以责任彩票为己任，努力扩大彩票发行，筹集更多的体彩公益金。2016年广东销售体育彩票185亿元创历史新高，自2004年以来再次位居全国第一，筹集体育彩票公益金46亿元，为国家公益及广东经济、体育事业发展作出了积极贡献。</p> <p> 　　广东体彩大力支持广东省男子篮球联赛，是中国体育彩票“来之于民 用之于民”发行宗旨的具体展现，也是全面贯彻落实《彩票管理条例》和《全民健身计划纲要》的一大举措，更为推动全民健身国家战略的落实提供了助力和引力。</p> <p> 　　<strong>江苏：南通体彩助力迷你马拉松</strong></p> <p> 　　9月24日，2017年迷你马拉松(海安站)长跑活动在江苏省南通市海安县体育中心鸣枪。海安县体彩中心积极参与了本次迷你马拉松活动，不仅有工作人员及部分销售网点业主报名参赛，县体彩中心还在比赛沿途设立休息区，为广大参赛选手提供补给。</p> <p> 　　本次迷你马拉松的参赛者近2000人，全国各地共有12万人通过在线直播观看了比赛，创造了海安县有史以来长跑活动参与人数最多的纪录。比赛沿途，随处可见围观群众在为参赛者打气加油，在“坚持到底就是胜利”的精神鼓舞下，所有参赛选手全部完赛。</p> <p> 　　海安县体彩中心主任表示，海安体彩积极助力本次活动，意在推动全县全民健身事业的发展，倡导“跑出健康 跑出快乐 跑出幸福”的体育文化，让更多的跑步爱好者亲身感受到体育运动带来的乐趣。</p> <p> 　　<strong>辽宁：参与森林徒步大会</strong></p> <p> 　　近日，辽宁省体彩中心组织全体员工参加了省体育局主办的“浑河溯源 森林徒步”全民健身徒步大会。</p> <p> 　　抚顺市清原县浑河源森林公园是辽宁省“母亲河”浑河的源头所在，同时也是国家保护原生林带。活动开始后，辽宁省体彩中心全体员工身着整齐的服装从山底出发，一路奔向山顶。在路上，大家互相鼓劲、互相加油，完成了10公里的路程。</p> <p> 　　今年举行的第十一届乃至前几届辽宁体彩文化节，辽宁体彩在提倡体育运动的基础上开始向多领域多角度进行纵深，把各种民间趣味运动引入文化节的项目，不再受性别与年龄的限制，引领大众提高绿色环保意识，从而体会到更加健康的生活品质与状态。辽宁体彩此次组织员工参与徒步活动，是对全民健身理念的又一次践行和传播。</p> <p> 　　<strong>山东：支持黄河口公路自行车赛</strong></p> <p> 　　9月24日，2017年黄河口(东营)公路自行车赛暨山东省第三届沿海骑行大奖赛(东营站)在东营开赛，1000余名运动员参赛。东营体彩中心为大赛助威，并为大赛提供了服务。本次大赛设专业组、沿海骑行组、大众组三个组别，骑行长度73.8公里。</p> <p> 　　本次比赛是继黄河口国际马拉松赛的又一重大赛事，体育彩票作为忠实的战略合作伙伴，从人员、物资等方面为大赛提供了大力支持。</p> <p> 　　经过激烈角逐，中国车手陈龙获得专业组冠军，哈萨克斯坦的加茨基·帕威尔和青海车手于世杰分别获得亚军和季军。</p> <p> 　　<strong>河北：举办首届“彩色跑”</strong></p> <p> 　　近日，河北体彩首届“炫彩”周末大型主题活动——保定站“彩色跑”，在河北农业大学校内举行。来自河北农业大学的同学们以及保定市运动爱好者400余人参与了此次活动。</p> <p> 　　“彩色跑”(The Color Run)于2012年开始风靡美国，并被很快带到全世界，是一项健康、时尚的趣味跑步活动，提倡重在参与的体育精神和快乐的生活态度。河北体彩首届“炫彩”周末大型主题活动锁定“彩色跑”，走进大学校园，提倡全民健身，为快乐运动喝彩。</p> <p> 　　随着发令枪一声响，跃跃欲试的选手们陆续冲出起跑点，踏上快乐的炫彩旅程。每经过一处彩色站，选手们的身上便多了一种色彩，跑的路程越长，色彩越绚烂，快乐指数也越高。当所有人在终点处汇合，河北农业大学的操场也成为一片彩色炫目的海洋，整个赛场洋溢着满满的青春正能量，每个人的脸上、身上都是色彩斑斓。</p> <p> 　　河北体彩首届“炫彩”周末主题活动 保定站“彩色跑”活动的举办，向全市人民展示了青春正能量，为爱好体育运动的朋友们和同学们带去了丰富多彩的周末休闲生活，感受到公益的力量和运动的快乐。</p> <p> 　　<strong>甘肃：体彩陪伴马拉松赛事</strong></p> <p> 　　近日，第二届中国金昌国际马拉松赛落幕。甘肃省体彩中心金昌分站的工作人员在赛道沿途支起即开型体育彩票户外宣传销售的帐篷，比赛现场四处飘扬的中国体育彩票道旗、背景和出发门上体育彩票的徽标、体彩各玩法和公益体彩的条幅。</p> <p> 　　本次比赛设全程马拉松、半程马拉松和迷你马拉松，参赛者尽情享受着这场体育盛事带来的无穷乐趣。在此过程中，中国体育彩票的户外销售站点也是热闹非凡，市民们跑完马拉松，带着喜悦的心情再来购买即开型体育彩票，现场气氛热烈，彩民好运连连，大小奖项接连不断。</p> <p> 　　<strong>湖北：助阵业余网球俱乐部联赛</strong></p> <p> 　　9月9日至10日，中国业余网球俱乐部联赛武汉站比赛在湖北省奥体中心网球馆举行。中国体育彩票全程赞助此赛事，湖北省体彩中心武汉分中心参与了赛事服务及现场宣传展示。</p> <p> 　　中国业余网球俱乐部联赛是中国网球协会主办的最大规模的国家级跨区域业余网球团队赛事。今年5月至12月期间，中国业余网球俱乐部联赛在全国范围内举办11场比赛，其中4站南方区分站赛、4站北方区分站赛、2站分区复赛，最终将晋级出各组别16支参赛队决战总决赛。</p> <p> 　　本次联赛，来自全国各地的300余支俱乐部队伍将同平台竞技，通过层层晋级，争夺年终的总决赛冠军。联赛不仅设置了高达100万元人民币的总奖金，更是将大满贯般的非凡体验带给参赛队。</p> <p> 　　中国体育彩票赞助了本次联赛武汉站比赛，并现场助阵开展了免费赠票活动。来到比赛现场的运动员和观众们，通过扫描湖北体彩官微二维码，即获得体彩顶呱刮即开票一张，在参赛和观赛之余，体验了中奖的乐趣。</p> <p> 　　<strong>时评</strong></p> <p> 　　<strong>只因为在人群中多看了你一眼</strong></p> <p> 　　除了为一些群体赛事提供冠名支持外，体育彩票还参与到一些群体活动中，为比赛提供服务、为参与者准备奖品，并在活动中设置体彩公益展板，给活动参与者提供与体育彩票亲密接触的机会。</p> <p> 　　在以往举办的活动中，有不少参与者看了体育彩票的公益宣传板后表示，以前不知道体育彩票做了这么多好事，现在知道自己的生活与体彩有着千丝万缕的联系后，愿意参与购彩、支持公益。</p> <p> 　　近年来，体彩公益金以及以体彩公益金为重要组成部分的中央专项彩票公益金的用途越来越广泛，除了支持全民健身和奥运争光计划外，还用于补充社保、大病救助、法律援助等，助力残疾人事业、老年人事业，几乎涉及民生的各个领域。</p> <p> 　　只因为在参与文体活动时，多看了一眼体彩公益展板，从此便与体彩结缘。生活中，这样的情况多有发生。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[双色球127期：头奖4注937万 奖池6.47亿]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29615613.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月29日晚，中国福利彩票双色球游戏进行第2017127期开奖。<strong>当期双色球红球号码为</strong><strong>14</strong><strong>、</strong><strong>15</strong><strong>、</strong><strong>21</strong><strong>、</strong><strong>24</strong><strong>、</strong><strong>27</strong><strong>、</strong><strong>32</strong><strong>，蓝球号码为</strong><strong>12</strong><strong>。</strong></p> <p> 　　<strong>头奖</strong><strong>4</strong><strong>注</strong><strong>937</strong><strong>万</strong>　<strong>花落</strong><strong>4</strong><strong>地</strong></p> <p> 　　当期双色球头奖4注，单注奖金为937万元。这4注一等奖分落4地。其中，上海1注,江苏1注,广东1注,甘肃1注,共4注。</p> <p> 　　二等奖开出63注，单注金额34万多元。其中，浙江、广西分别中出7注，并列排名第一；山东中出5注，排名第三；江苏、河南、云南、福建分别中出4注，并列排名第四；此外，其他地区二等奖均低于4注。当期末等奖开出1128万多注。</p> <p> 　　当期红球号码大小比为4:2；三区比为0:3:3；奇偶比为3:3。其中，红球开出两枚重号21、27；一枚隔码14；一枚斜连号15；一组两连号14、15；一组同尾号14、24；蓝球则开出12。</p> <p> 　　<strong>奖池</strong><strong>6.47</strong><strong>亿元</strong></p> <p> 　　当期全国销量为3.51亿多元。广东（不含深圳）当期双色球销量为3343万多元，高居第一；浙江以2803万多元的销量位列第二；山东以2001万多元排名第三；江苏以1993万多元排名第四；上海则以1582万多元排名第五。</p> <p> 　　计奖后，双色球奖池金额为6.47亿多元，下期彩民朋友将有机会2元中得1000万元。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["复式盛宴再来袭"双色球9亿派奖11月5日开启]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1030/c373276-29615605.html</link>
            <pubDate>2017-10-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img alt="648323_500x500" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171030/34/7762467768189724470.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　记者从中国福利彩票发行管理中心获悉，为提升中国福利彩票双色球的品牌影响力，进一步回馈广大彩民对双色球的喜爱和支持，中国福利彩票发行管理中心决定开展2017年双色球游戏派奖活动。活动将于双色球第2017130期（11月2日开奖结束后起售，11月5日开奖）开始启动，派奖规则与去年完全相同，派奖奖金高达9亿元，连续派奖20期，大奖小奖一起派，复式投注均可参与。</p> <p> 　　双色球自上市以来，一直秉承全民公益的理念，践行福利彩票“扶老、助残、救孤、济困”的发行宗旨，引导彩民理性购彩。作为我国发行量最大的彩票游戏，截至2017年10月中旬，双色球累计销售超过5100亿元，筹集公益金超过1800亿元，中出一等奖超过14000注，亿元以上大奖中得者26人，中国彩票市场前10大奖中有8个属于双色球。</p> <p> 　　自2007年开始，双色球每年都会开展派奖活动，本次派奖是双色球上市14年以来的第12次。派奖期间，彩民在增加一份幸运的同时，也为社会公益事业增添一份助力。</p> <p> 　　<strong>看点一：9亿派奖 规模空前</strong></p> <p> 　　据统计，双色球自2007年以来，已经连续10年开展了11次派奖活动，共使用调节基金34.74亿元。本次9亿元派奖活动和去年使用同样规模的派奖资金，是双色球历次派奖金额中最大，也是中国彩票市场历史上单次派奖金额最大的。本次派奖活动所需资金超过9亿元，将从双色球调节基金中支出。其中，派奖资金4亿元用于一等奖派奖，每期安排2000万元设立一等奖特别奖，由当期采用复式投注的一等奖按中奖注数均分，单注派奖奖金最高限额500万元；5亿元用于六等奖派奖，每期对当期采用复式投注的所有六等奖按每注5元派送固定奖金，若六等奖派奖总奖金达到或超过5亿元，将从下一期起停止六等奖派奖活动。派奖奖金分开计算，能有效地保证一等奖特别奖的大奖成色和六等奖特别奖的派奖数量，惠及更多彩民。</p> <p> 　　<strong>看点二：复式投注 机会更多</strong></p> <p> 　　本次派奖活动和去年一样，只对复式投注有效。复式投注是彩民常用的投注方式，分为蓝球复式、红球复式和全复式3种方式。常见的复式投注方式中，“6+2”蓝球复式仅需4元，“7+1”红球复式需要14元。在彩民购买金额相同的情况下，与单式倍投相比，复式投注有利于增加彩民中奖机会，扩大中奖概率。2016年双色球派奖首次针对一等奖和六等奖的复式投注派奖，有效地提高了彩民购买热情，引导彩民更加理性购彩。</p> <p> 　　<strong>看点三：头奖更高 末奖翻番</strong></p> <p> 　　2016年之前，双色球多采用对高等奖加奖的派奖方式，2016年开始，双色球首次采用新的派奖方式，同时对一等奖和六等奖加奖。按双色球游戏规则，当奖池在1亿元以上时，一等奖单注最高可中1000万，而按目前的奖池规模下，本次派奖活动期间，凡采用复式投注中得一等奖的，单注奖金成色更足、有望达到1500万元。2016年派奖期间，就产生了多注1500万元的一等奖。</p> <p> 　　本次派奖还设立六等奖特别奖，每期对当期采用复式投注的所有六等奖按每注5元派送固定奖金，奖金派送完毕为止。活动期间，凡采用复式投注中得的六等奖，奖金从5元提升至10元，实现翻番。六等奖是双色球中奖最易、中奖数量最多的奖级，因此按照本次派奖规则，将有更多的彩民享受到双色球派奖的红利。</p> <p> 　　彩票史上金额最大、范围最广的派奖活动即将启动，“彩市航母”双色球携9亿元大派奖，给2017年的中国彩市添上浓墨重彩，为彩民朋友们带来一场岁末盛宴。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南昌“英雄联盟”2017NEST大众总决赛正式开战]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1029/c373276-29615038.html</link>
            <pubDate>2017-10-29</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1029/MAIN201710291708000168377125560.jpg" style="height: 375px; width: 450px" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1029/MAIN201710291708000533638982382.jpg" style="height: 253px; width: 450px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> “英雄联盟”全国电子竞技比赛暨2017 NEST大众总决赛于10月28日至29日在南昌开赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> NEST在过去几年中通过职业、大众、高校三大赛段的规划，取得的不俗成绩与庞大受众群体。2017年全国16支精英大众战队经过BO1单败模式的逐一筛选，最终TG、VSG、FYJ、SC四支队伍，突破重围挺进了最后的冠亚军之争。</p> <p style="text-indent: 2em"> 开幕式上，国家体育总局体育信息中心党委书记李强、南昌市人民政府副市长凌卫、中国体育报业总社副社长李志全、南昌市体育局局长杨春、南昌市旅游发展委员会副主任万代，为本次总决赛正式敲响战鼓。</p> <p style="text-indent: 2em"> 英雄联盟的两支职业队伍IG、IM分别派出三名电竞明星队员空降“天下英雄城”，除了有大家熟知的IG小孩、IM的AJ以及jinjiao，此外，以“德莱文”惊艳赛场的Jakeylove也来到现场。明星们分别带领各自的粉丝，为大家率先上演了一场精彩绝伦的水友赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 29日，南昌“英雄联盟”全国电子竞技比赛暨2017NEST全国电子竞技大赛大众总决赛将进入最后白热化的赛事阶段，究竟谁将力压群雄？让我们一同期待新竞技英雄的诞生吧！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[意大利彩民2欧元买彩票 中百万欧元大奖]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1027/c373276-29612417.html</link>
            <pubDate>2017-10-27</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 据法国“欧洲时报”10月25日报道，意大利特雷维索省科多尼埃市一名彩民购买了一张价值2欧元(约合人民币15.69元)的“win for life”彩票，结果中了106万欧元。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1027/MAIN201710270926000028393934245.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 据意大利媒体消息，当地时间10月21日上午7点15分左右，一名彩民拿着中奖的彩票前往当地名为Totobar的酒吧兑奖。据悉，该彩民赢得的是“win for life”彩票“5+1”的奖项。中奖者可连续20年，每个月获得4000欧元，此外，还有10万欧元的现金可马上领取，总价值共106万欧元。</p> <p style="text-indent: 2em"> 报道称，这是Sisal公司第439位大奖获得者。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国体育彩票助力公益和体育事业发展]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1027/c373276-29612186.html</link>
            <pubDate>2017-10-27</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 过去的5年，全国体彩系统大力弘扬“责任、诚信、团结、创新”的体彩精神，改革创新、勇于担当，体育彩票事业呈现出蓬勃发展的良好局面，销售规模实现快速增长。5年间，体育彩票累计发行销售7742.21亿元，环比增长4699.89亿元，为国家筹集公益金1955.81亿元。自1994年全国统一发行以来，中国体育彩票已经累计销售12326亿元，筹集公益金3341亿元，为社会公益事业和体育事业的发展作出了重要贡献。</p> <p style="text-indent: 2em"> 5年里，全国体彩系统认真履行《彩票管理条例》和《实施细则》的相关规定，始终坚持科学发展，巩固发展基础、转变发展方式、拓展发展空间，各项工作迈上了新台阶。用于群众体育的体彩公益金逐年增加。体育彩票公益金已资助建成了体育健身工程、全民健身活动中心、体育公园等多种设施类型，为群众提供了免费、方便、实用的健身活动器材和场所。体育彩票一如既往地为奥运争光计划提供保障，为建设体育强国出力。不论是全民健身还是竞技赛场，正是通过每个体育彩票参与者的点滴微公益善举，体育彩票为我国实现从体育大国到体育强国的转变、为健康中国建设发挥了积极作用。</p> <p style="text-indent: 2em"> 5年来，以社会主义核心价值观为内核的体彩文化得到更广泛传播。“公益体彩乐善人生”所蕴含的“让快乐和美好发生”的正能量带给了更多人健康和快乐，“责任、诚信、团结、创新”的体彩精神鼓舞并感染着更多人为体彩这一国家公益事业贡献力量。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[分年龄比赛和亲子活动 “体彩杯”赛事老少皆宜]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1027/c373276-29612172.html</link>
            <pubDate>2017-10-27</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 在近期举办或即将举行的“体彩杯”赛事中，既有面向青少年的纸飞机大赛、面向老年人的门球赛等分年龄段的赛事，也有以家庭为单位参加的登楼大赛，还有很多像拔河、跳绳、广场舞等这些不分年龄段的比赛。这些老少皆宜的“体彩杯”赛事，几乎覆盖所有年龄段，让喜爱运动的人士都能找到适合自己参与的项目。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>浙江：宁波为一老一少办赛事</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 近日，浙江宁波体彩为老年门球赛和青少年纸飞机大赛冠名。</p> <p style="text-indent: 2em"> 10月11日，2017年宁波市“体彩杯”门球锦标赛在市老年体育活动中心落幕。本次比赛吸引了来自全市各县(市)区门球协会、市公安局、市退休教师、市老年体育协会、市军休中心等21支代表队的200名门球运动员参加。</p> <p style="text-indent: 2em"> 赛场上，中老年选手们个个精神焕发、斗志昂扬，他们拿捏有度的发力、聚精会神的击球、紧张激烈的对决，引来了不少门球爱好者加油助威。经过两天紧张激烈的角逐，余姚市门球协会代表队荣获第一名。</p> <p style="text-indent: 2em"> 10月6日，由中国体育彩票冠名协办的第七届中国·宁波纸飞机挑战赛暨第十一届宁波市纸折飞机大奖赛在市老年体育活动中心举行，来自全市各地的800多名中小学生以及普通市民参加了比赛。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1027/MAIN201710270841000104285892816.jpg" style="height: 307px; width: 479px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 本次比赛分纸折飞机留空时间、直线距离、直线射靶和冲浪滑翔四个项目，设中学组、小学组、幼儿组和公开组。其中，毛科炜以48.20米的成绩打破直线距离赛的全国纪录。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>重庆：将举办国际登楼大赛</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 10月20日，“中国体育彩票杯”2017年重庆市第三届国际登楼大赛暨第十届解放碑CBD城市登高楼大赛新闻发布会在渝中区解放碑WFC环球金融中心召开，比赛将于11月12日在该中心举行。</p> <p style="text-indent: 2em"> 解放碑CBD城市登高楼大赛已经连续举办了九届，近三年得到了重庆体彩的冠名支持，得到广大登楼爱好者的积极响应和踊跃参与，规模一届比一届壮大，为重庆市打造品牌群体赛事打下了良好基础。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本届登高楼比赛共设团体组、男子个人组、女子个人组、男女混合组和亲子组五个组别。其中，团体组限报100队，每队限报队员4人(至少1名异性队员)；个人男女两组分别限报300人；男女混合组限报100队，每队限报2人；亲子组限报100队，每队限报3人(由一名男性家长，一名女性家长，一名儿童组成)。根据规定，参赛人员年龄为16周岁至60周岁，亲子组儿童年龄6周岁至10周岁，外国选手可以报名参加。</p> <p style="text-indent: 2em"> 根据规程规定，凡在关门时间内完成比赛的个人或团体，均可获得组委会特制的完赛纪念币一枚。同时，大赛组委会设置了破纪录奖，凡参赛团体或个人打破上届同一组别纪录，将获得破纪录奖励。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次比赛对团体组、个人组(男子组、女子组)、男女混合组和亲子组均录取前32名，其中团体赛第一名奖金为1.6万元；个人组(男子组、女子组)第一名奖金为5000元，男女混合组第一名奖金为7000元，亲子组第一名奖金为2000元。本届比赛总奖金超过15万元。</p> <p style="text-indent: 2em"> 今年的比赛将有更多来自全国的优秀选手和部分外国驻重庆领事馆以及涉外高校学生和在渝工作、居住的外国登楼爱好者报名参赛。同时，大赛组委会还将聘请多名国际级裁判参与执裁工作。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>河南：助力三项群体赛事</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 近日，河南体彩先后为省级跆拳道赛、环中原自行车公开赛、市级三人篮球赛提供冠名支持。</p> <p style="text-indent: 2em"> 9月22日，2017年“体彩杯”河南省跆拳道冠军赛落幕。经过一周的激烈比赛，郑州市、焦作市、安阳市分别取得了本次比赛团体总分前三名。</p> <p style="text-indent: 2em"> 9月16日，“体彩·环中原2017自行车公开赛”南阳镇平站暨镇平县第一届“中华玉都杯”自行车赛在镇平县举行，竞赛项目设全民体验组12公里、公路精英赛男子组90公里、山地车赛男子甲组48公里、山地车赛男子乙组60公里、山地车赛女子甲组30公里、山地车赛女子乙组42公里等。此次活动为期两天，吸引了来自省内外1000余名车手参加。</p> <p style="text-indent: 2em"> 自行车运动在镇平县有着良好的群众基础，该县民间自发成立户外骑行俱乐部，在每年的青海湖骑行赛、北京延庆公开赛等国内一流赛事上都能见到镇平自行车骑行爱好者的身影，全县近万人常年坚持骑行活动，镇平能够举办环中原赛这样的大赛，和该县围绕竞技体育和全民健身的发展思路是密不可分的。</p> <p style="text-indent: 2em"> 9月23日，荥阳市第五届“体彩杯”三人制公益篮球赛在荥阳市尚篮篮球俱乐部开赛。本次“体彩杯”三人篮球赛高手云集，分为四个组别，共39支队伍参与。经过100多场比赛的激烈争夺，“尚篮一队”夺得本届篮球赛的冠军。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>湖北：全国广场舞赛在宜昌起舞</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 9月23日，“中国体育彩票杯”2017年全国广场舞大赛(宜昌站)在湖北宜昌市体育中心举行。数千人共同感受健康之美、快乐之美。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2017年全国广场舞大赛历时5个月，跨越全国多个省区市，是目前国内规模最大、级别最高、受众最多、影响最广的广场舞赛事。宜昌站是今年大赛的第三站，比赛中晋级前八名的队伍将获得参加11月份在海南举行的2017年全国广场舞大赛总决赛的资格。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次大赛由国家体育总局社会体育指导中心、中国社会体育指导员协会和湖北省体育局主办，湖北省体彩中心倾情赞助。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>江苏：南通举办职工男篮联赛</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 近日，由南通市体彩中心冠名赞助的2017年南通市篮协第四届“体彩杯”男子职工篮球联赛开赛。六县一市众多篮球爱好者本着以球会友、互相学习的态度踊跃报名参赛，享受属于他们的篮球节日。</p> <p style="text-indent: 2em"> 南通市体彩中心全程冠名赞助通城第四届男子职工篮球联赛，很好地推动了全民健身事业的发展，让更多篮球爱好者感受运动带来的乐趣。南通市体彩中心希望通过助力支持此次比赛，为推动篮球运动的普及尽一份力，更好地推进全民健身活动深入开展的同时，也让市民了解体育彩票“来之于民 用之于民”发行宗旨。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>广东：惠州市网球比赛落幕</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 9月下旬，中国体育彩票·2017年惠州市“网协杯”网球赛在惠州市奥林匹克体育中心网球场落幕。本次比赛共吸引来自市直机关和各县区网球爱好者、市网球协会会员共约150人次参赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次比赛分男子甲组单打(40岁以上)、男子甲组双打(80岁以上)、男子乙组单打(40岁以下)、男子乙组双打(80岁以下)、学生组男子单打、女子单打、混合双打共七个项目。经过两天的激烈角逐，决出了各个组别的冠军。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>四川：发展村级特色体育项目</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 9月底，“中国体育彩票超级大乐透杯”2017年成都市郫都区全民健身运动会百村拔河和跳绳比赛总决赛暨区级机关趣味运动会在郫都区体育场欢快举行。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1027/MAIN201710270841000452187933905.jpg" style="height: 336px; width: 500px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 百村拔河运动会是郫都区在成都市体育局申报的特色体育活动项目，运动会分为预赛和总决赛两个阶段，预赛于今年1月至9月在郫都区14个镇的100多个行政村和社区铺开，共有300余支队伍的近万名群众参与。此次决赛设立了拔河、齐心协力、跳长绳、推鸡公车、定位投篮五个比赛项目，预赛晋级的14支代表队和机关报名的8支队伍共计700余人参赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 近年来，郫都区积极推广全民健身系列活动，稳步推进国民体质监测和各项全民健身项目的不断深入，采取冠名“中国体育彩票”的形式，展现了体育彩票促进全民健身事业发展的积极作用和公益形象，为体育彩票事业的稳步发展营造了良好氛围。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[各地体彩机构举办活动 为老年群体送节日祝福]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1027/c373276-29612122.html</link>
            <pubDate>2017-10-27</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 10月28日是重阳节，近日，各地体彩为老年群体举办了丰富多彩的文体活动，给生活在社区、福利院的老人送去慰问品，为他们送去节日的祝福。近年来，以体彩公益金为重要组成部分的中央专项彩票公益金每年在养老服务项目方面都有大量支出，提升养老、医疗等方面的服务，全面关爱老年人的身心健康，提升他们的幸福感。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>为老年群体举办体育赛事</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 10月19日，山东省新泰市举行了“中国体育彩票”2017年全民健身运动会老年人健身气功、太极拳剑比赛。比赛按年龄分60岁以上组和60岁以下组。来自各乡镇街道、市直企事业单位、社区、健身站点的22支代表队的228人参加比赛。参赛队员身着休闲舒适的练功服，技术娴熟自如、动作整齐舒展，充分展现了健身气功的平和洒脱。</p> <p style="text-indent: 2em"> 近年来，在体彩公益金的大力支持下，新泰市注重老年体育工作开展，连续多年冠名老年健身成果展演、健身气功、保健操交流活动，满足老年人的健身需求，丰富他们的精神生活。</p> <p style="text-indent: 2em"> 近日，甘肃省张掖市举行了2017“敬老月”甘州区“体彩杯”老年门球比赛，比赛场地设在甘州区全国综合养老示范基地，全区5个街道的近40名中老年朋友参加了比赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 10月28日，2017年全国重阳登高健身大会西部·安宁“体彩杯”登山活动将在兰州市举行。本次比赛分专业组和业余组，包括青年组、中年组和老年组。该活动在全市徒步爱好者中引起强烈反响，报名者踊跃。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>探访慰问孤寡高龄老人</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 近日，江苏镇江、泰州体彩相继开展敬老爱老活动，为生活在社区、敬老院的老人们送去慰问品。镇江市体彩中心的工作人员来到信缘康护理院，开展敬老爱老慰问活动，给老人们带去慰问品。泰兴市体彩中心工作人员来到该市府前社区，走访慰问了六名特困人员，给他们送去慰问品。泰兴市体彩中心工作人员还来到慈济康复养老中心，看望并慰问了居住在这里的60多名老人，给他们送去慰问品。</p> <p style="text-indent: 2em"> 近日，河南省体彩中心安阳分中心组织工作人员及即开票销售代表来到内黄县田氏镇敬老院开展慰问活动，为孤寡老人们送上价值近万元的床上三件套和御寒服装等慰问品。</p> <p style="text-indent: 2em"> 10月21日，山东淄博体彩联合张店区公园街道办西苑社区开展了“慰问社区高龄老人”暨道德讲堂活动，为20名老人送去花生油和大米，为社区群众送去健身按摩滚轮、按摩球。淄博市体彩中心的相关领导还先后来到三位高龄老人家中，询问老人们的生活情况和身体健康状况并为老人送上慰问品。其中，张桂兰老人已经101岁高龄，老人对体彩中心和西苑社区的关心照顾表示衷心感谢。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>发出倡议关爱农村留守老人</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 在重阳节即将到来之际，山西省体彩中心向全省体彩工作者、业主和销售人员发出倡议，希望各位体彩同仁共同参与“留守老人有声陪伴计划”大型公益扶贫项目，党员干部带头，弘扬“责任、诚信、团结、创新”的体彩精神，为农村的留守老人们献出一份爱心，共同推动“尊老、敬老、爱老”的中华传统美德发扬光大。</p> <p style="text-indent: 2em"> “留守老人有声陪伴计划”面向山西省农村留守老人，重点向贫困地区留守空巢老人，开展系列捐助公益活动。该项目整合涵盖老年人精神文化需求、心理健康慰藉和志愿者贴心陪护三类内容。具体内容包括：捐赠“开心听吧——老年精神文化多媒体播放系统”；组织、邀请有关心理、健康养生专家有针对性地对留守老人进行心理健康辅导讲座；组织“山西体育彩票”志愿者团队，为农村敬老院和农村留守老人提供志愿者服务。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>公益金支持养老服务设施建设</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 以体彩公益金为重要组成部分的中央专项彩票公益金在养老服务项目每年有大量的支出。</p> <p style="text-indent: 2em"> 早在2014年，河南省政府就曾出台“关于加快发展养老服务业的意见”，意见指出，到2020年，全省养老机构实现平均每千名老年人不少于35张床位，还提出建立政府购买养老服务制度。以体彩公益金为重要组成部分的彩票公益金50%以上用于支持养老服务业。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2015年，中国红十字会实施中央专项彩票公益金支持失能老人养老服务项目落户河北石家庄，价值440万元物品用于资助河北养老服务项目。此项目最终确定河北22家受助养老机构，按照养老项目相关资助协议，每个受助养老机构将获得价值20万元的养老设备和物资资助，资助设备和物资包括专业护理床、轮椅、电动康复机等四类十六项。</p> <p style="text-indent: 2em"> 近日，青海省民政厅协调省财政厅争取到中央专项彩票公益金2.60亿元支持青海省养老服务设施建设，其中建设社区老年日间照料中心30个、老年养护服务机构5个、老年活动中心项目7个，并及时将项目建设任务及资金分解下达至各市州。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[迈进新时代 聚力新征程]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1027/c373276-29612050.html</link>
            <pubDate>2017-10-27</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 时代的潮头，旗帜屹立，伟大的征程，已吹响号角！</p> <p style="text-indent: 2em"> 10月24日，中国共产党第十九次全国代表大会胜利闭幕。体育彩票应该如何找到新时代的自我定位，如何深化改革，如何承担新的历史使命和时代责任？</p> <p style="text-indent: 2em"> 和中国的许多行业相比，中国体育彩票是一个只有23年发展历程的年轻行业，但却是一个每年上亿人次参与、提供数十万人就业、贡献数百亿公益金、助力健康中国战略实施的行业。在这个伟大的时代，身处这样一个行业，中国体育彩票人身上肩负着光荣的、无可推卸的历史使命。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1027/MAIN201710270835000320682164349.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 不忘初心，服务民生。牢固树立以人民为中心的思想,是体育彩票工作的根本遵循。近年来，体育彩票公益金的使用方向，更加聚焦于提供基本公共服务，集中于满足人民对美好生活的需求。突出以人民利益为中心，建设负责任的、可信赖的、健康持续发展的国家公益彩票，是时代赋予中国体育彩票的责任。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1027/MAIN201710270835000485880500124.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 牢记使命，勇于担当。助力全民健身国家战略和健康中国建设，是中国体育彩票的神圣责任。在广大体育彩票购买者、参与者的支持下，一点一滴，日积月累，积少成多，聚沙成塔，数千亿的体育彩票公益金让健身场地和健身设施遍布中国大地，百姓们舞动起健身的歌舞，各类群众体育活动热闹蓬勃。在世人瞩目的竞技体育赛场上，中国运动员以更好、更快、更高、更强的表现，为国争光，极大地振奋了整个国家和民族的精神，形成了强大的民族自豪感和凝聚力，鼓舞着正在为民族伟大复兴而奋斗前行的人们。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1027/MAIN201710270836000059429844564.jpg" style="height: 333px; width: 500px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 迈进新时代，体育彩票工作将以创新为引领发展的第一动力，撸起袖子加油干，满怀信心向未来。体育彩票要坚持依法依规，确保安全运行，紧抓廉政建设，进一步公开透明公众关注的工作环节，向社会传递阳光体彩、健康体彩的形象；体彩人要牢记并践行“责任，诚信，团结，创新”的体彩精神，建设责任体彩、公信体彩、公益体彩，开创新时代中国特色社会主义的体彩新生态。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1027/MAIN201710270836000232204512014.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 聚力新征程，体彩人将以党的十九大精神为动力，把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，以更加饱满的政治热情、更加振奋的精神状态、更加负责的工作态度、更加优异的工作业绩，锐意进取，努力奋斗，不断推动体育彩票事业取得新的更大的成绩！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[头奖两次降临同一地区 彩民上演“大奖接力”]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1027/c373276-29611961.html</link>
            <pubDate>2017-10-27</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 刚收获双色球744万大奖的武汉市硚口区，在仅隔一期的10月19日晚再中出一注双色球大奖，总奖金达到578万元。一周之内连获两个头奖，武汉硚口彩民就此上演“大奖接力”，好运爆棚。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1027/MAIN201710270831000598464840263.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 10月20日一早，记者刚来到位于武汉市硚口区解放大道的42030156号投注站，就看到站点门前已有不少彩民前来买彩票、沾喜气。大奖站点销售员刘同立告诉记者，这个投注站已经营十多年，因为开在小巷里面，所以基本都是附近居民购彩，平均一期双色球最多卖1000多元。但不知怎么回事，最近一个多星期的生意突然好了起来，特别是中奖当天，几乎是最近销售最好的一天：“我当时心里就隐隐感觉，似乎自己的投注站要转运了。”刘同立说。</p> <p style="text-indent: 2em"> 开奖当晚，刘同立一直忙到晚上10点多才回家，随后就跟好友在网上“厮杀”起围棋，期间手机不停震动，他也没有理会。到了快12点时，刘同立打开手机查看消息，竟发现所有消息都是来自同是开福彩投注站的好友。“老刘！快看我朋友圈，你们站点中一等奖了！”刘同立这才明白，手机不停响，是这位好友在通知他中奖喜讯。</p> <p style="text-indent: 2em"> “开了十几年投注站，最高才中过3000元，这次一下中个这么大的奖，我终于可以骄傲地跟彩民说：‘大奖是真的，我们投注站就中过！’”刘同立开心地说。</p> <p style="text-indent: 2em"> 听说有福彩站点中出了578万大奖，附近过早的、买菜的、遛弯的居民都聚到投注站现场蹭福气，凑热闹的人络绎不绝，站点门前也热闹非凡。一位张姓市民说，自己也曾买过彩票，但因为没中奖而没有坚持，今天亲眼见证了大奖，他也要重拾信心，期期都买，希望自己也能有好运。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[双色球126期：头奖8注775万 奖池6.18亿]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1027/c373276-29611939.html</link>
            <pubDate>2017-10-27</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 10月26日晚，中国福利彩票双色球游戏进行第2017126期开奖。当期双色球红球号码为01、16、17、21、27、30，蓝球号码为16。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>头奖8注775万 花落3地</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 当期双色球头奖8注，单注奖金为775万元。这8注一等奖分落3地。其中，浙江1注,福建6注,云南1注,共8注。</p> <p style="text-indent: 2em"> 二等奖开出63注，单注金额43万多元。其中，福建中出9注，排名第一；山东、湖南分别中出6注，并列排名第二；上海中出5注，排名第四；浙江、江西、重庆分别中出4注，并列排名第五；此外，其他地区二等奖均低于4注。当期末等奖开出596万多注。</p> <p style="text-indent: 2em"> 当期红球号码大小比为4:2，三区比为1:3:2；奇偶比为4:2。其中，红球开出两枚重号01、30；一组连号16、17；两组同尾号01、21，17、27；一枚斜连号30；蓝球则开出16。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>奖池6.18亿元</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 当期全国销量为3.28亿多元。广东（不含深圳）当期双色球销量为2947万多元，高居第一；浙江以2594万多元的销量位列第二；山东以1933万多元排名第三；江苏以1838万多元排名第四；河南则以1507万多元排名第五。</p> <p style="text-indent: 2em"> 计奖后，双色球奖池金额为6.18亿多元，下期彩民朋友将有机会2元中得1000万元。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月25日体彩开奖视频：超级大乐透第17125期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1026/c373276-29610799.html</link>
            <pubDate>2017-10-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8yNi84N2ViMzZiNC02ZWI3LTRjZTktYjEyMy05ZDg1YWEzZTVhZTUueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1026/MAIN201710261415000051467009029.jpg" style="height: 135px; width: 180px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月25日福彩开奖视频：七乐彩第17125期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1026/c373276-29610792.html</link>
            <pubDate>2017-10-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8yNi83YTZjYjZjYS1iZTRlLTRiOTEtOTgzNS1kMDQ3ZmNiZmE0OTgueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1026/MAIN201710261411000247457563364.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“第十五届全国彩票收藏交流会”在成都召开]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1026/c373276-29610055.html</link>
            <pubDate>2017-10-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　为推动彩票研究及彩票收藏在全国的健康发展，“第十五届全国彩票收藏交流会”10月21日在四川省成都市召开。参会的有来自北京、河北、重庆、吉林、黑龙江的嘉宾以及全国20多个省份的150余名彩票收藏爱好者。</p> <p> 　　为延续中国福利彩票发行管理中心举办的“不忘初心福彩30年”即开票手工艺品大赛创作的良好氛围，交流会现场还推出了彩票工艺品展，对选拔上来的优秀即开票手工艺作品进行展示，美轮美奂的手工艺作品令大家惊叹不已。</p> <p> 　　为庆祝中国福利彩票发行30周年，弘扬彩票文化，展示集彩成果，交流会还推出“鸿海杯彩票收藏展”，旨在反映中国福利彩票30年来的发展历程及其致力于社会公益和慈善事业的方方面面，充分展示福彩事业不平凡的30年。本届“鸿海杯”彩票收藏展参展人数有35人，展览彩集69框，参展彩票中既有清朝、民国的老彩票，也有外国彩票，参展彩集内容丰富，知识性文化性突出。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[男子喜中双色球576万:媳妇一直反对我购彩]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1026/c373276-29610044.html</link>
            <pubDate>2017-10-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 都说“怕老婆”的人命好，这不，福彩双色球2017123期一注头奖，就眷顾了岳阳的模范丈夫范先生。</p> <p style="text-indent: 2em"> 10月19日，福彩双色球2017123期开奖，开出红球号码：4、5、6、11、21、31，开出蓝球号码：10，全国开出16注一等奖，我省幸运收获其中2注，昨天上午(10月23日)，岳阳市云溪区43109104号福彩投注站的彩民范先生，来到省福彩中心，领取了自己的576万余元大奖。</p> <p style="text-indent: 2em"> 范先生是个老彩民，福利彩票的各种玩法都尝试过，但自从双色球上市之后，他便锁定这一玩法，数十年如一日，每期必买，以前是几元、十几元地买，随着生活越来越富裕，他的彩资也水涨船高，近几年更是涨到了每期购买近百元。对此，范先生的老婆有点“小意见”，总是“怪”他花钱太多，平时免不了在他耳边唠叨，为了不影响夫妻感情，范先生索性背着老婆买彩票，因为他觉得买彩票就是做善事，不仅奉献一份善心，还存了一份希望。</p> <p style="text-indent: 2em"> 说起这次中奖的号码，范先生拿出了好几张彩票，他说，这次的“7+1”红球复式票，就是从这些彩票中挑选出来的号码，他自己都感叹当天的感觉居然那么好，正好挑中了中奖号码。第二天，范先生看到自己购彩的站点宣传中出了一等奖，他才开始核对手中的彩票，结果发现，那个幸运儿就是自己，兴奋之余，完全忘了老婆的唠叨，第一时间向老婆报喜，将这朵双色球“状元花”送给老婆。</p> <p style="text-indent: 2em"> 至于奖金如何规划，范先生笑笑：“我们家都是老婆管钱，奖金当然也都给她，因为管钱太费脑筋啦。”同时范先生表示还会继续支持福彩事业，继续用这种方式，奉献爱心。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[驻马店福彩举办双色球9亿元大派送活动培训会]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1026/c373276-29609714.html</link>
            <pubDate>2017-10-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　为了提升中国福利彩票双色球的品牌影响力，进一步回馈广大彩民，自2017年11月5日起开展双色球游戏9亿元派奖活动。在活动开始前，驻马店市福彩中心举办了“双色球”9亿元大派送活动培训会。</p> <p> 　　10月23日上午，培训会在驻马店建苑大酒店三楼会议室举行。本次培训会的讲师是河南省福彩中心特派的三门峡福彩中心的海峰老师，400多个投注站的销售员参加了会议。海峰老师详细讲解了此次双色球派奖活动的具体内容，并传授了一些销售技巧，利用合买方式进行销售。</p> <p> 　　最后胡局长进行总结发言。面对福彩的市场形势，胡局长进行了分析，并鼓励站点销售人员抓住此次派奖活动，多做宣传，引导彩民进行合理购彩。</p> <p> 　　“双色球”9亿元派奖活动，11月5日起正式开始，连续派奖20期。喜欢“双色球”的彩民们，复式投注有惊喜，大奖小奖一起派。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[辽宁2017“快乐操场”走进阜新市蒙古族小学]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1026/c373276-29609704.html</link>
            <pubDate>2017-10-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171026/7/7589664985979120475.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　10月17日，辽宁体彩2017“公益体彩 快乐操场”捐赠活动来到阜新市蒙古族小学。当天，辽宁省体彩中心副主任孙福明、阜新市体育局局长赵军、阜新市体育中心主任杨祖光、阜新市体彩中心主任赵文元共同为孩子们送上体彩的礼物。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171026/96/5534240147005723116.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　阜新市蒙古族小学成立于2007年，是市区内唯一一所蒙古族小学，这所填补了几十年市区内没有蒙古族小学的空白、满足广大蒙古族学生想学习本民族语言愿望的学校在体育教育设施与器材上却有些陈旧落后，很难保证日常体育课的开展。能够成为辽宁体彩2017“公益体彩 快乐操场”的受捐学校，校长石家宁激动地表示，虽然可以在文化课上满足孩子们的求知欲，但是不能提供出足够的体育器材来保证体育课的正常开展与孩子们的日常体育运动，对于学校而言是非常遗憾的事情。如今能够得到辽宁体彩的爱心相助，实在是让全校师生非常无比激动的事情，这对于学校今后开展体育教育起到了相当大的促进作用。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171026/43/9845909756657678019.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　在活动现场，学生代表为出席的领导系上红领巾，同时献上了独具民族特色洁白的哈达，并用精彩的歌曲与舞蹈表达出他们心中的感激之情。孙福明副主任为学校授予牌匾，学校校长向辽宁省体彩中心、阜新市体彩中心分别赠送锦旗。随后，奥运冠军孙福明与同学们一起进行了接力比赛和拔河比赛。平易近人的奥运冠军与同学们打成一片，每到一个战队便引起一阵欢呼。比赛中，昔日赛场上的霸主孙福明展现出飒爽英姿的运动员风采，让同学们亲身体会到了顽强拼搏的体育精神，感受到了体育运动带来的快乐。欢声笑语洋溢在校园，快乐的氛围犹如节日一般。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171026/54/457206556699374470.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　2017年“公益体彩 快乐操场”是第三次在辽宁省举行。本年度，辽宁体彩继续将乒乓球台、篮球架、天桥、肋木、足球、篮球、球拍、跳绳、羽毛球拍等价值2万元的体育器材与物资送往省内15所贫困小学、初中。这些物资的到来，不仅解决了学校的燃眉之急，也让学生们真正体会到体育运动带来的快乐。在阜新市蒙古族小学捐赠活动接近尾声时，孩子们拿着崭新的器材爱不释手，兴奋地用汉语和蒙古语掺杂着说个不停，他们的快乐感染着在场的每个人。这些孩子们脸上发自内心的笑容，是体彩公益道路上无比珍贵的回忆，更是激励辽宁体彩永不止步的动力！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[山西福彩金秋送大礼 300万元加油卡送彩民]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1026/c373276-29609683.html</link>
            <pubDate>2017-10-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　从11月3日起，山西省福彩中心将开启“福彩金秋送大礼300万加油卡等你拿”活动，本次活动预计投入300万元，凡购买双色球彩票、刮刮乐彩票即可参与促销活动。</p> <p> 　　活动期间，凡在我省购买双色球游戏单期单张彩票投注金额14元（含）以上的彩票，扫码关注山西福彩官方微信公众号，进入菜单，点击双色球抽奖——扫码抽奖，符合抽奖条件，进入游戏界面（幸运大轮盘），参与游戏抽奖。单张符合要求的彩票只能扫码一次，参加一次抽奖。当日购买的双色球彩票必须在购买当日（8：00至20：00）之间成功扫码，否则视为无效。本次抽奖采用概率型实时抽奖规则，实时开奖。</p> <p> 　　中奖者需凭本人有效身份证及山西福彩官方微信公众号的中奖信息到各市福利彩票发行中心领奖。兑奖申报时间为中奖之日起一个月内的法定工作日内。在兑奖时间内未领取奖品的将视为自动弃奖。</p> <p> 　　在山西省内发行销售的所有即开票刮刮乐也参与此次促销活动。活动期间，属于山西省内发行销售的所有即开票刮刮乐，单张彩票刮中1000元（含）奖金及以上可另获加油卡1张，送完为止（关注“山西福彩”微信公众号，第一时间了解加油卡中出数量）。活动期间，凡彩民购买山西省内发行销售的任意一款刮刮乐彩票，如果单张中得1000元（含）以上奖金，并经系统扫描兑奖后，每张即可另获加油卡1张。系统扫描兑奖的时间顺序，决定获赠加油卡的先后。</p> <p> 　　彩民若单张刮中100000元（含）以上奖金，需携带身份证及中奖彩票到省福彩中心进行填表登记，完成常规兑奖后，由省福彩中心直接将加油卡给中奖者；彩民若单张刮中3000元（含）-100000元（不含）奖金，需携带身份证及中奖彩票到当地福彩中心进行填表登记，完成常规兑奖后，由市福彩中心将中奖者信息、联系方式和快递地址通过微信群报省福彩中心，省福彩中心审核无误后，由省福彩中心将加油卡快递给中奖者；彩民若单张刮中1000元（含）-3000元（不含）奖金，在全省有扫描枪的刮刮乐销售点完成常规兑奖后，由彩民将中奖者姓名、联系方式、快递地址等内容填写在中奖彩票背面，将兑完常规奖的刮刮乐彩票快递至省福彩中心（地址：山西省太原市杏花岭区旱西关南二条12号，收件人：山西省福利彩票发行中心即开部，电话：0351-3583863），省福彩中心审核无误后将加油卡快递给中奖者。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新乡彩民双色球合买显神威 同一期获俩巨奖]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1026/c373276-29609601.html</link>
            <pubDate>2017-10-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月17日晚，中国福利彩票双色球2017122期如期开奖，当期开出4注一等奖，其中2注均出在河南省新乡市，被41070081与41070097这两个投注站的幸运彩民获得。本期一等奖奖金高达932万余元，是为数不多含金量较高的一等奖。其中41070081投注站所售出的两张中奖彩票为11+1复式投注，是通过合买的方式中得大奖，一张中了一等奖，另一张中了二等奖；41070097投注站所售出中奖票为9+1复式投注票，中得了一注一等奖，一注二等奖，为一人所中，截止到发稿时，这位幸运的彩民已经火速兑奖完毕。双色球合买风靡新乡，本次合买中巨奖是我市双色球史上第一次合买中得的一等奖，意义非凡。41070081号投注站业主李先生，也是当期合买的发起人之一，据他介绍，他们组织了合买双色球团队有好几年，已经形成完整、固定、规范的合买模式，本次参加合买的彩民共有32名，按照购彩资金比例，最多的一名合买参与者税后可以获得约127万元奖金，最少的也能获得约11.9万元的奖金。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="20171024154231_771" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171026/12/14763565217940257044.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　据了解，运用复式投注法、合买双色球已经成为主流的投注方式，本次中得巨奖，就是运用了复式投注的方法，选定了11个红色号码和1个蓝色号码，虽然投注金额要900多元，但因为参与的人多，所以每位彩民所出资金量并不是很大，而中奖后，却可以分得高额的奖金，这样“划算”的方法，当然会深得广大彩民的青睐。业主李先生还告诉了工作人员一个好消息，经过合买彩民的共同商议，决定在领奖的时候集体到省福彩中心兑奖，现场现身露脸，共同见证福彩公开、公平、公正的颁奖环节，在激动人心的时刻留下难忘的记忆！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[驻马店福彩举办双色球9亿元大派送活动培训会]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1026/c373276-29609577.html</link>
            <pubDate>2017-10-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　为了提升中国福利彩票双色球的品牌影响力，进一步回馈广大彩民，自2017年11月5日起开展双色球游戏9亿元派奖活动。在活动开始前，驻马店市福彩中心举办了“双色球”9亿元大派送活动培训会。</p> <p> 　　10月23日上午，培训会在驻马店建苑大酒店三楼会议室举行。本次培训会的讲师是河南省福彩中心特派的三门峡福彩中心的海峰老师，400多个投注站的销售员参加了会议。海峰老师详细讲解了此次双色球派奖活动的具体内容，并传授了一些销售技巧，利用合买方式进行销售。</p> <p> 　　最后胡局长进行总结发言。面对福彩的市场形势，胡局长进行了分析，并鼓励站点销售人员抓住此次派奖活动，多做宣传，引导彩民进行合理购彩。</p> <p> 　　“双色球”9亿元派奖活动，11月5日起正式开始，连续派奖20期。喜欢“双色球”的彩民们，复式投注有惊喜，大奖小奖一起派。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[宿豫福彩中心：曾经辉煌 今朝再创辉煌]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1026/c373276-29609570.html</link>
            <pubDate>2017-10-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中国福利彩票发行30周年·听“老福彩”讲述他们的故事（一）</p> <p> 　　风雨历程30载，转眼一瞬间。今年是中国福利彩票公开发行的30周年，稍有点“年纪”的老市民朋友或许都能记得，当年在老实验小学附近，或者马陵公园门前，或者百货公司周边，摆摊销售“有奖募捐券”。中得桑塔纳、夏利轿车轰动全城，中得熊猫彩电也会引起骚动……在中国福利彩票发行30周年之际，本报专访了几个县区的福利彩票老职工，听他们说说当年和当地的事儿。</p> <p> 　　<strong>人物简介</strong></p> <p> 　　姓名：叶再洲</p> <p> 　　年龄：46岁</p> <p> 　　从事福彩事业：28年</p> <p> 　　现任：宿豫区福彩中心主任</p> <p> 　　<strong>走进民政 变成“货郎”</strong></p> <p> 　　1989年的夏天是叶再洲走上工作岗位的季节，是中国福利彩票公开发行的第三个年头，也是福彩在宿迁地区发行募捐的第二年。当年的彩票还不叫彩票，而是叫做社会福利有奖募捐券。</p> <p> 　　叶再洲进入民政系统工作的时候还是个“毛头小伙”，那个年代对于整个民政局来说，销售彩票的经验几乎为零。头一年，上级就给宿迁下达了有奖募捐券50万元的销售任务。除了有义务劝捐性质的向各单位、乡镇派发，另外就是靠街头现场叫卖。一张桌子，三两个人，就凑成了“彩票销售点”。叶再洲进入了民政系统工作，却成为了一个“货郎”。不过那时每天销售额也能达到一千多元。</p> <p> 　　“往人多的地方凑，哪里人多就去哪。”叶再洲回忆说，当年摆摊卖彩票的地点无外乎几个：老实验小学门前、老汽车站附近、马陵公园东门、百货公司门前。这些地方虽然在当年算是相当“繁华”的地方，但是人流量也只有现在的十分之一，甚至不足。一元、两元一张的奖券更是“贵”得可怕，当年工人人均每月工资仅百十元，所以每天销售额很低。</p> <p> 　　现场销售十分费劲，人们看不到奖品，看不到谁中奖谁没中奖，对于购彩的人们来说，缺少刺激。</p> <p> 　　<strong>大奖组时代：桑塔纳走上舞台</strong></p> <p> 　　说起“大奖组”，年轻人或许还不太清楚是什么意思，但是对于上了点年纪的人们来说，确是一段段难忘的回忆。当年的“大奖组”销售地点早一些在原区府广场，晚些年就在黄河路、河滨公园。所谓“大奖组”，就是奖组规模较大，大奖设置较高，将实物奖品现场展示，利用国庆、元旦、春节等节假日期间集中几天销售彩票。</p> <p> 　　叶再洲介绍说，在他的印象里还记得我市1992年的“大奖组”盛况。当年元旦期间我市在府前广场推出的淮阴地区第一个有奖募捐50万元奖组销售，七天售罄。紧接着春节期间又推出一个50万元奖组，又获得成功，当年销售业绩在淮阴市各县区排名第一。当年一等奖的奖品为一台20寸彩色电视机，价值两千多元，相当于普通城市劳动人口两到三个月的工资收入。</p> <p> 　　随着奖组的不断扩大，奖品的档次也不断提高，价值六七千元的摩托车一辆、价值数万元的河滨新村商品住宅一套、价值20多万元的桑塔纳轿车一辆……奖组的扩大也在1999年到达了顶峰。1998年洪灾之后，全国发起了抗灾募捐活动。宿迁也设置了“1000万大奖组”，当时的一等奖奖品就是一辆桑塔纳轿车，当时销售人员达到700人，共计销售七八天时间，彩票销售额突破了800万元，共有8辆桑塔纳被中出。</p> <p> 　　中奖的幸运者披上大红花，在城区游行庆祝，鞭炮喧天、锣鼓齐鸣，好不热闹。</p> <p> 　　<strong>电脑票售彩，再迎新辉煌</strong></p> <p> 　　到了2000年，机打彩票开始登上历史舞台，头一年，人们对于机打彩票并不认可，铺设彩票销售点困难重重。当年宿迁全市要求完成完成十个福利彩票销售点的任务，宿豫福彩发行中心认领了其中一半的任务。</p> <p> 　　双色球、东方6+1、快3等玩法的不断加入，头等奖的巨额奖金让机打彩票也越来越被彩民认可。2014年，中福在线视频彩票在宿豫上线，宿豫福彩发行事业蒸蒸日上。</p> <p> 　　随着彩票发行事业的快速发展，福利彩票对于社会的贡献也愈来愈大。记者了解到，自从福利彩票发行以来，宿豫区筹集的福彩公益金逐年递增向社会公益事业投放。1988年投放13.8万元，1989年投放16.2万元……到2010年以前，投放总数达到199.2万元。2013年到2016年，公益金投放超过2000万元。2014年宿豫区建设老年公寓，宿豫福彩中心为这笔账单支付了近一半，约700万元福彩公益金。“扶老、助残、救孤、济困”的发行宗旨也得到了实实在在的体现。</p> <p> 　　<strong>宿豫福彩大事记：</strong></p> <p> 　　1、 1988年10月21日，成立宿迁市社会福利有奖募捐委员会，委员会下设办公室。徐国熙任主任委员，王克胜兼任办公室主任。当年制定《宿迁市社会福利有奖募捐实施细则》。</p> <p> 　　2、 1993年，宿迁市编办下文，成立宿迁市社会福利有奖募捐委员会办公室，编制5人，属民政局下属自收自支事业单位。</p> <p> 　　3、 1999年，为帮助南方灾区重建家园、恢复生产，4月16日至22日，宿迁市民政局牵头，宿豫区和宿城区联合在市区黄河路组织1000万元赈灾福利彩票大奖组销售活动。</p> <p> 　　4、 2003年，宿豫区福利彩票传统型实物设奖大奖组销售停止，电脑福利彩票上市销售。首批设置电脑彩票投注站5个，其中城区1个，乡镇4个，当年销售电脑福利彩票130万元。</p> <p> 　　5、 2014年2月，宿豫区中福在线珠江路销售厅建成并投入运营，共有投注机20台，当年销售福利彩票1249万元。</p> <p> 　　6、 2016年，宿豫区福彩投注站数量达到93个，当年销售福利彩票7138万元。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广东大乐透千万大奖得主领奖 老彩民高呼神奇]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1026/c373276-29609516.html</link>
            <pubDate>2017-10-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171026/34/15189900475470853318.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　10月18日晚开奖的第17122期超级大乐透在全国爆出3注头奖，其中1注千万头奖出自广东顺德4422022051投注站，中得头奖的同时还包揽了15注三等奖、30注四等奖和10注五等奖，单票中奖金额高达1005万元。</p> <p> 　　<strong>今年顺德的首个大乐透千万大奖</strong></p> <p> 　　10月19日，中得幸运大奖的彩民李先生在投注站销售员陪同下，火速来到顺德体彩中心办理兑奖手续。李先生回忆，10月18日大乐透开奖后，当接到投注站销售员孔小姐的报喜电话，他才知道自己中奖了，而且竟然中得了大乐透一等奖！</p> <p> 　　得知中奖消息，李先觉得难以置信。等心情平复后，他随手拿起报纸翻看以前的中奖报道，对比了中奖金额，发现自己中的可能是千万级的大奖！李先生高呼很神奇，激动得一整晚都睡不着，第二天就去体彩中心兑奖。完成了兑奖，李先生的心头大石终于放了下来，笑着说可以回去淡定地睡个好觉。</p> <p> 　　回忆起购彩的经过，李先生在前一天晚上已经想好了“7+2”的小复式号码。当他来到彩票店时，顿时萌生了灵感，对投注站销售员说：“帮我加上34这个号码吧。”原本的“7+2”改成了“8+2”复式票，冥冥之中幸运女神已偷偷地降临。临时的一个小小的改动，造就了此次神奇的中奖经历！</p> <p> 　　<strong>结缘旺站带来好运气</strong></p> <p> 　　李先生经常到4422022051投注站购彩，空闲的时候就会安静地坐下来研究大乐透走势图，研究号码的走向。除了一注固定的号码每期都追之外，时不时写下心水号码，组合新的投注号码。</p> <p> 　　谈到为什么时常到4422022051投注站购彩时，李先生对投注站评价赞不绝口，用“超级旺”来形容投注站，感觉彼此之间很有缘份。投注站不仅环境舒适，服务态度还非常好，真真正正地把彩民放在第一位，让彩民有一种宾至如归的感觉。</p> <p> 　　值得一提的是，该投注站在第17119期超级大乐透中得三等奖，仅隔2期，又中大乐透一等奖。同一个月分别开出大乐透一等奖、三等奖，可谓“旺店中的旺店”。</p> <p> 　　千万大奖诞生的背后，反映了老彩民对中国体育彩票的坚持不懈。李先生是个健谈、善良的老彩民，购彩历史追溯到20多年前，从过去2元，到现在每次购彩花上数百元，为公益体彩作出了贡献。据了解，李先生早在3年前曾中过大乐透三等奖。李先生说，这次虽中得大奖，但以后还是要保持平常心，过平常的生活，继续支持体彩公益事业的发展。</p> <p> 　　<strong>大乐透复式投注 不中奖也有奖</strong></p> <p> 　　2017年9月16日至11月29日，广东体彩进行年度重头活动“大乐透复式投注 不中奖也有奖”。</p> <p> 　　活动期间，彩民采取6+2、6+3、7+2、8+2复式投注方式(含追加投注)购买体彩大乐透且只中2+0，广东体彩将进行相应的赠票奖励，相关奖励在全省体彩投注站均可兑付。</p> <p style="text-align: center"> 回馈活动赠票金额一览</p> <p style="text-align: center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171026/51/1767716468997667099.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[江苏南通彩民20元倍投排列5 喜中100万元大奖]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1026/c373276-29609505.html</link>
            <pubDate>2017-10-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月3日晚，体彩排列5第17269期开出中奖号码“0、4、5、4、8”。江苏南通海门06572体彩网点传来好消息，彩民刘先生用2张5倍倍投的排列5直选票，斩获100万元大奖。</p> <p> 　　据悉，中奖者刘先生是体彩排列5玩法的铁杆粉丝，自该玩法开售以来便一直坚持购买，购买排列5已成了他平日里的开门第八件事，风雨无阻。10月3日上午，刘先生来到06572体彩网点，在研究了近期排列5走势及冷热号后，选择了两注号码，花费20元进行了5倍倍投，随后便离开了。当天下午，刘先生感觉上午买的那两注号码中的“0、4、5、4、8”开出的希望很大，便又来到06572体彩网点，买了一张只有该注号码的5倍倍投票。正是因为刘先生的这份感觉和对体彩排列5游戏多年的关注和研究，南通又一个排列5百万大奖诞生。</p> <p> 　　刘先生前来兑奖时表示，体彩游戏玩法简单、中奖容易，他还会坚持购买。此外，他还表示，“购彩一定要有良好的心态，把它作为一种打发闲暇时光的娱乐方式，投注时需量力而行。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[关于中国教育电视台福彩开奖节目延迟播出的公告]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1026/c373276-29609497.html</link>
            <pubDate>2017-10-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　因新闻联播播出时间延长，中国教育电视台教育综合频道（CETV-1）原定今晚21:15现场直播的《福彩开奖》节目将延迟播出，由直播改为录播，具体播出时间请关注电视台相关公告。今晚福彩开奖将在公证人员的监督下正常进行，并通过福彩官网、中彩网、人民网、新浪网、搜狐网进行网络直播。</p> <p> 　　特此公告。</p> <p align="right"> 　　中国福利彩票发行管理中心</p> <p align="right"> 　　2017年10月25日</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[超级大乐透开1注1000万头奖 奖池升至43.51亿元]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1026/c373276-29609484.html</link>
            <pubDate>2017-10-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月23日，体彩大乐透第17124期全国开出1注头奖，奖金为1000万元，出自云南。开奖结束后，奖池攀升至43.51亿元。</p> <p> 　　<strong>奖号：前区一号连续3期中出</strong></p> <p> 　　本期体彩大乐透前区开出号码03、29、30、32、35，后区开出号码03、08。前区奖号分布于两头，最小号码开出03，该号于最近3期连续开出；29为隔期开出(第17122期曾开出)号码，该号于最近6期之内开出了3次；3号段上开出30、32、35共三个号码，其中32连续两期开出，最大号码开出35。</p> <p> 　　后区开出03、08，03为隔期开出号码，该号于最近9期之内开出5次。后区03、08这一组合上一次同时开出是在第17119期。</p> <p> 　　<strong>头奖：1注1000万出自云南</strong></p> <p> 　　数据显示，云南中出的惟一1000万元头奖出自红河，中奖彩票为一张9+2复式票，投入252元，共中出一等奖1注、三等奖20注、四等奖60注、五等奖40注、六等奖5注，单票擒奖1009万元。</p> <p> 　　稍显遗憾的是，由于未采用追加投注，该幸运儿在头奖方面“少拿”了600万元追加奖金，从而无缘1600万元追加头奖。</p> <p> 　　<strong>奖池：43.51亿元滚存至周三</strong></p> <p> 　　本期二等奖的奖金成色不错。二等奖中出48注，每注奖金为17.98万余元；其中16注采用追加投注，每注多得奖金10.78万余元。追加后，二等奖单个总奖金为28.77万元。三等奖开出775注，每注奖金为4340元；其中255注采用追加投注，每注多得奖金2604元。追加后，三等奖单个总奖金为6944元。</p> <p> 　　奖池方面，43.51亿元滚存至10月25日(周三)开奖的第17125期，这一水位较上期微涨，继续刷新历史最高纪录。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月24日福彩开奖视频：双色球第17125期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1025/c373276-29608013.html</link>
            <pubDate>2017-10-25</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8yNS9mYjgyOTIyZi02Y2M3LTQ5NjAtYTI2Yy1jNDhkOGY4NzdjNGIueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1025/MAIN201710250938000468481895675.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月24日体彩开奖视频：七星彩第17125期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1025/c373276-29608008.html</link>
            <pubDate>2017-10-25</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8yNS85MWZjNzYxNi0yNTI5LTQ1ZjItYmE3ZS01YTEyYjllYWZjYmIueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1025/MAIN201710250937000377093663020.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[山东青岛即墨彩民喜中竞彩大奖269万余元]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1025/c373276-29607616.html</link>
            <pubDate>2017-10-25</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　竞彩游戏自2009年上市以来，深受岛城广大彩民朋友喜爱。不少彩民朋友凭借对球队的了解和自身的投注技巧屡屡斩获大奖。最近山东青岛即墨市一位幸运彩民，综合分析站长的推荐和自己的判断，采用“3串1”和“4串1”倍投的方式投注比分游戏，一举命中奖金269万余元，轰动岛城彩市！</p> <p> 　　<strong>投注站长巧推荐</strong></p> <p> 　　近日，这位幸运彩民现身体彩中心，低调兑取了这份竞彩大奖。据了解，这位幸运彩民原来并不懂足球，对竞彩游戏也不太了解。后来因为偶然的机会，在即墨新利群超市体彩投注站站长小丽的推荐下，慢慢开始了解竞彩游戏，尤其对比分游戏情有独钟。刚开始他只是选择一场或者两场比赛进行投注，几次中奖后开始挑战三场或者四场比赛，现在每天都会关注小丽发布的竞彩焦点赛事推荐，并根据推荐进行投注，遇到热门的赛事还会在店里跟彩民朋友们一起看球聊天。从今年年初至今，已经屡次中奖，大大小小的奖金收了一箩筐。</p> <p style="text-align: center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171025/25/1760915400322480461.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　<strong>竞彩也能中百万</strong></p> <p> 　　从中奖票中可以看到，10月15日，这位彩民朋友选择了博洛尼亚VS费拉拉SPAL、查卡里塔青年VS阿根廷独立、埃尔夫斯堡VS松兹瓦尔三场比赛，采用3串1的方式投注比分游戏600倍，又在这三场比赛的基础上加上累西腓体育VS米内罗竞技这场比赛，采用4串1的方式投注比分游戏500倍。开奖揭晓后，这位幸运彩民所选的四场比赛全部命中比分结果，总共中得奖金2697973元！</p> <p> 　　看赛事、玩竞彩、更精彩！足球、篮球各大赛事任你猜，单固、2串1、M串N多种方式任意选。喜欢竞彩游戏的广大彩民朋友们，不妨您也来试试，畅享看球中奖双重乐趣。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广东体彩“11选5”3500万元赠票活动即将开启]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1025/c373276-29607589.html</link>
            <pubDate>2017-10-25</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171025/76/2575460765797246828.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　广东彩民即将迎来高频“11选5”体育彩票3500万元赠票活动！为回馈彩民，提升购彩体验，广东将于2017年10月28日举行11选5高频电脑体育彩票3500万元赠票活动。</p> <p> 　　<strong>四种赠票方式</strong></p> <p> 　　高频“11选5”体育彩票因简单、好玩、易中，是当下彩民朋友们最为喜爱的玩法之一。本次活动通过“任选三”、“任选四”、“任选五”和“乐选三”这四种投注方式进行赠票。</p> <p> 　　1.购买任选三中奖的单期单倍获赠2元彩票，多期多倍中奖则同比例增加赠票金额。</p> <p> 　　2.购买任选四中奖的单期单倍获赠7元彩票，多期多倍中奖则同比例增加赠票金额。</p> <p> 　　3.购买任选五中奖的单期单倍获赠60元彩票，多期多倍中奖则同比例增加赠票金额。</p> <p> 　　4.购买乐选三中一等奖的单期单倍获赠116元彩票，中二等奖的单期单倍获赠16元彩票，中三等奖的单期单倍获赠2元彩票。多期多倍中奖则同比例增加赠票金额。</p> <p> 　　本次赠票活动从2017年10月28日起，至3500万元赠票送完为止。如果赠票在某天中间赠送完毕，活动则延至当天最后一期(第84期)。</p> <p> 　　广东体彩“11选5”3500万赠票盛宴即将开启，你准备好了吗？</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017海南“快乐操场”受助名单出炉]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1025/c373276-29607580.html</link>
            <pubDate>2017-10-25</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月23日，2017年海南省“公益体彩快乐操场”受赠学校名单出炉。共有15所公立小学顺利入选，每所学校将得到“公益体彩快乐操场”项目资金2.5万元，由学校利用该款，专门用于自行采购校园体育器材用品</p> <p> 　　“公益体彩快乐操场”活动是中国体育彩票发起的一项公益活动，主要面向贫困边远地区、缺乏体育器材的中小学开展。2012年，中国体育彩票在全国首次发起“快乐操场”活动。2016、2017年“公益体彩快乐操场”连续两年在海南省开展。</p> <p> 　　2017年海南“公益体彩快乐操场”再次启动，网上报名活动9月30日启动，于10月18日24:00结束。10月19日-10月23日，按照活动所列的报名条件，对网上报名初步甄选，再由海南省体彩中心联动各分中心，经实地调查、综合评定，报送给国家体彩中心后，最终确定出最符合条件的15所学校作为捐助对象。届时受赠的学校将得到2.5万元捐助款项，用于购置学校体育器材用品。</p> <p> 　　2017年海南省“公益体彩快乐操场”活动受赠学校的名单如下：</p> <p> 　　1.海南省儋州市东成镇里仁小学</p> <p> 　　2.海口市琼山第十二小学</p> <p> 　　3.临高县波莲镇带笏日松希望小学</p> <p> 　　4.琼海市大路镇中心学校马寨小学</p> <p> 　　5.文昌市锦山镇文锦小学</p> <p> 　　6.文昌市潭牛镇中心圩小学</p> <p> 　　7.文昌市东郊镇建华山小学</p> <p> 　　8.东方市第六小学</p> <p> 　　9.东方市教育局东河中心学校</p> <p> 　　10.昌江黎族自治县七叉镇中心学校</p> <p> 　　11.澄迈县石浮中心学校槟榔根小学</p> <p> 　　12.白沙黎族自治县阜龙乡中心学校</p> <p> 　　13.白沙黎族自治县牙叉镇中心学校</p> <p> 　　14.乐东县志仲镇中心学校</p> <p> 　　15.万宁市和乐镇泗水小学</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[双色球125期：头奖6注779万 奖池5.98亿]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1025/c373276-29607525.html</link>
            <pubDate>2017-10-25</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月24日晚，中国福利彩票双色球游戏进行第2017125期开奖。<strong>当期双色球红球号码为01、14、23、25、29、30，蓝球号码为03。</strong></p> <p> 　　<strong>头奖6注779万 花落5地</strong></p> <p> 　　当期双色球头奖6注，单注奖金为779万元。这6注一等奖分落5地。其中，上海1注,安徽1注,山东2注,广东（不含深圳）1注,新疆1注,共6注。</p> <p> 　　二等奖开出133注，单注金额15万多元。其中，河南中出27注，排名第一；山东中出14注，排名第二；浙江中出10注，排名第三；安徽中出9注，排名第四；此外，其他地区二等奖均低于9注。当期末等奖开出812万多注。</p> <p> 　　当期红球号码大小比为4:2，三区比为1:1:4；奇偶比为4:2。其中，红球开出一枚重号29；四枚斜连号01、25、29、30；一组连号29、30；一组奇连号23、25；蓝球则开出03。</p> <p> 　　<strong>奖池5.98亿元</strong></p> <p> 　　当期全国销量为3.24亿多元。广东（不含深圳）当期双色球销量为2925万多元，高居第一；浙江以2563万多元的销量位列第二；山东以1902万多元排名第三；江苏以1849万多元排名第四；河南则以1470万多元排名第五。</p> <p> 　　计奖后，双色球奖池金额为5.98亿多元，下期彩民朋友将有机会2元中得1000万元。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[打下一片新江山 晋城福彩奠基人—毕建平]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1025/c373276-29607515.html</link>
            <pubDate>2017-10-25</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　从1993年进入晋城市福利彩票发行中心到2015年退休，20多年间，他使晋城福利彩票从无到有、从小到大，市场规模不断扩大，从年销量不足百万元到年销量上亿元，绘制了晋城福利彩票蓬勃发展的蓝图；风雨20年，他作为晋城福彩的领头羊，带领着福彩人开疆拓土，在跌宕起伏的市场中，打下晋城福利彩票一片新江山。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="QQ截图20171024135025" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171025/88/14053292864861543396.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext"> 　　<strong>大奖组篇</strong></p> <p> 　　<strong>迎难而上，开创福彩大奖组的新篇章</strong></p> <p> 　　20多年前，福利彩票是一个新生事物，很多人并不了解彩票是什么。从1987年福利彩票上市以来，晋城市的福利彩票销量一直靠全市民政系统内部工作人员摊派来完成。在这个最困难时期，毕建平主任主动请缨，放弃机关清闲的工作，从市民政局地名科调至福彩中心主持工作。就这样，一个怀揣着梦想的中年男人开启了他即将大展拳脚的人生新篇章。</p> <p> 　　1993年7月，毕建平主任初到晋城市福彩中心时，中心总共只有3个人。面对单薄的人力和财力，他做出的第一个决定就是想办法筹款买了一辆客货车。“要想开展销售工作，没有车那是不行的。”他对大家说。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="QQ截图20171024135037" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171025/13/478495090685002337.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　这辆车后来在大奖组活动的初期开展中随着晋城福彩的元老们走村串巷，成为了“一大功臣”。</p> <p> 　　在之后的几个月时间里，经过市场调查以及和省中心领导的多次沟通，于1993年10月，在省中心领导的大力支持下，在市人民广场先后搞了两次晋城有史以来规模最大的福利彩票室外销售大奖组活动。虽然这两次大奖组活动都以失败而告终，但是实践出真知，毕建平通过细致的总结分析做出了一个对晋城乃至山西福彩的发展都影响重大的决定：在市区搞大奖组的时期还不成熟，我们应该将目光转向农村市场。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="QQ截图20171024135050" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171025/27/16009117703806004911.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　毕建平在市工商局搞了一本晋城乡镇的庙会时间安排小册子。每逢赶庙会，他就带上福彩中心所有人到这些地方卖彩票。他亲自到人群中发传单，饿了就在马路边的地摊上吃点东西，完全没有领导架子。工作人员打趣地说毕主任不像个领导的时候，他风趣地说我就是一个马戏团团长。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="QQ截图20171024135101" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171025/6/1985920737576285994.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　就这样，晋城彩票在毕建平主任的带领下，将即开型福利彩票从开始的乡镇发展到各县，又通过与各县区民政局的合作，于 1993—1996 年间，先后在高平，泽州、沁水，陵川成功举办了多次大奖组活动。创下了在高平3天销售150万，陵川4天销售200万的辉煌纪录。仅1995年一年，在毕主任的带领下就在全市各县、乡、镇组织了大小奖组13次，平均不到一个月一次，都大获成功。节假日，星期天这种大众定义的休息日，在他眼里是销售彩票最好的时期，所以几年间毕主任和福彩中心老员工们从未正常修过假、过个星期天。在这样的不懈努力下，从1993—1997年，晋城彩票销量达到 5000多万元。</p> <p> 　　<strong>不懈努力，大奖组销售年年飘红</strong></p> <p> 　　通过1993—1995年的农村彩票市场拓展销售，福利彩票逐渐被老百姓了解熟知，毕建平认识到晋城城区市场到了被打开的时候了。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="QQ截图20171024135115" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171025/67/12007925416638554655.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　1995年，在晋城市新市街大华广场举行了800万元的大奖组彩票销售活动。不仅是在晋城，乃至在全省，这次奖组从设奖、宣传、现场设计到奖品展示各个方面都是当时规模最大的，风险和压力可想而知。在省福利彩票中心白春明主任和白文斌副主任的大力支持下，大奖组于1999年，国庆节开始销售，发行3天800万元销售一空，创造了全省销售的最好成绩。这次成功给了毕建平主任足够的信心，同时，也积累了一些成功销售的经验 。1996年，农历正月初九在同一地点搞了一次1000万元的大奖组活动，二天半即销售一空。</p> <p> 　　1995年—1997年，毕建平主任在大华广场连续三年成功举办大奖组，累计销售福利彩票3000多万元，这个数字在当时来讲可不是一个小数目。然而伴随着彩票界的漫长“严冬”而来的，是即开型彩票大奖组销售模式永久退出历史舞台。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="QQ截图20171024135509" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171025/6/5140089302337026706.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext"> 　　<strong>电脑票篇</strong></p> <p> 　　<strong>攻坚克难，再创辉煌</strong></p> <p> 　　转眼到了2000年，晋城市彩票中心因经费不足，除毕建平主任和财务人员外，其他人员都因发不了工资而回家待岗，晋城市福彩中心濒临倒闭。同年7月，省中心传来好消息——电脑彩票可以销售了！</p> <p> 　　这对彩票业来说，无疑是个特大喜讯。然而欣喜过后，新的问题又摆在了毕建平主任的面前。电脑彩票又是个新生事物，需要重新摸着石头过河。电脑票的销售，需要中心机房的建设、数据传送、销售网点的布控和站点建设等，这需要一笔很大的启动资金。而此时的晋城市福彩中心在财务方面已捉襟见肘，彩票停售几年使得中心毫无经费来源。这个严酷的现实问题，摆在毕建平主任面前。但他并没有退缩，千方百计从兄弟单位以个人名义担保借来了10万元启动资金。</p> <p> 　　钱有了，但是还有更大的问题摆在面前：终端设备的布控和抵押金的收取。当时的电脑不像今天一样人手一台，随处可见。电脑属高档电子产品，普通人对于它的了解很少。加之大奖组的深入人心，人们提到彩票就知道每年正月初九在广场抓“疙瘩”，对于电脑彩票这个新名词人们接受度很有限。</p> <p> 　　事实上，电脑彩票除毕建平主任外，连彩票中心内部职工也不看好。所有电脑彩票在初期站点布控和设备押金收取上都面临着困境，有时候甚至不要押金白给一台机器都无人愿意卖电脑票。在这种困难的局面下，毕建平主任绞尽脑汁想办法，自己带头、发动亲朋好友和单位内部职工上站，并鼓励大家每上一个站奖励200元钱。在他的不懈努力下，晋城市（包括各县区）首批36台电脑彩票投注机，于2000年12月26日成功上市（三晋风采）。</p> <p> 　　出乎意料的是，这36台机子一开始的销售就异常火爆，每天最低销量的站点也在1万元以上，所有销售机旁都有人们在排队买彩票，彩票成了人们茶余饭后热议的话题。销售好了，新的烦恼又接踵而来。看到彩票销售机赚钱了，来市中心申请上站的人每天络绎不绝，甚至影响了正常工作。除此之外，令人烦恼的还有更为深层次的原因。当时电脑彩票销售虽然如此火爆，但通过分析人们对电脑彩票的认识程度以及购彩心态等，毕建平主任认为这种火爆是大量群众跟风凑热闹造成的一种短期的现象。如果现在盲目地大规模上站，销量下降后会出现大规模退站的现象。因此，面对这么多盲目上站的人员，毕建平主任每天都要做大量的解释工作，这才是困扰他的主要原因。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="QQ截图20171024135533" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171025/19/9435573539433587479.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　到2001年后半年，毕建平主任担心的事情终于发生了，电脑彩票经过短暂的销售高峰之后，出现了断崖式下滑。因销量下降，很多站点出现撤站、退机的想法。此时，毕主任又给大家做工作，苦口婆心地劝告大家要坚持下去，电脑彩票还会迎来二次高峰的。然而，还是有部分站点退出了福利彩票经营圈。</p> <p> 　　2004年“3D”游戏上市后，电脑彩票迎来了二次销售高峰，同时也迎来了上站高峰，随着“双色球”游戏的上市，2006年至今，电脑彩票终于进入了成熟稳定发展期。晋城市福彩中心在毕建平主任主持工作20多年，从开始的年销量几百万到后来3亿多元，到2015年退休，共销售各类福利彩票12亿元之多，晋城市福彩中心管理人员从3人发展到40多人。</p> <p> 　　回忆晋城福利彩票三起三落的发展历程，“过山车”式的发展蓝图里倾注了毕建平全部的智慧和汗水。20多年里，作为晋城福彩当之无愧的开创者和奠基人，毕建平主任由一个意气风发的中年变成了满身疾病、两鬓斑白的老者，岁月的痕迹承载的是他永远不会被磨灭的功绩，晋城福彩人也会在他奠定的基石上，筑高楼而望远，为福彩事业创造更光明的未来。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上周双色球总销量10.03亿 同比增长2.30%]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1025/c373276-29607479.html</link>
            <pubDate>2017-10-25</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　上周，（10月16日~10月22日）双色球2017122-2017124期，共产生头奖28注，总销量10.03亿元，目前奖池累积金额为5.82亿元。据统计，上周双色球销量前五名分别是广东以9178万多元高居榜首，浙江以7943万多元位列第二，山东以5887万多元排名第三，江苏以5689万多元排名第四，四川以4453万多元排名第五。</p> <p> 　　<strong>上周总销量10.03亿 同比增长2.30%</strong></p> <p> 　　上周，双色球周销量为10.03亿元，其中2017122期销量为3.23亿元，2017123期销量为3.27亿元，2017124期销量为3.52亿元。较去年同比增长2.30%，较上上周相比，环比增长2.89%。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="11" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171025/84/18227348763595546608.png" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　经过“黄金周”双色球销量的骤降，和上上周双色球销量的“激增”，上周双色球回归正常，销量平稳增长。</p> <p> 　　<strong>上周共开出头奖28注 分布15地</strong></p> <p> 　　上周，双色球共开出头奖28注，其中2017122期开出头奖4注，单注奖金932万多元；2017123期开出头奖16注，单注奖金576万多元；2017124期开出头奖8注，单注奖金698万多元。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="22" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171025/29/4129848104664057461.png" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　上周双色球的28注头奖共分布15地，其中河南斩获5注头奖，成为最大赢家；江苏表现同样不俗，收获头奖4注；湖南、福建各收头奖3注。4个省份揽奖15注，占上周过半头奖。</p> <p> 　　<strong>3连号连开搅彩市</strong></p> <p> 　　2017122期，双色球开出红球3连号20 21 22，紧接着在2017123期，双色球又开出红球3连号04 05 06。3连号接连开出，双色球又和广大彩友“玩”了一把任性。</p> <p> 　　截止到目前，今年双色球共开出10次3连号，经过分析，双色球3连号的开出具有明显的扎堆情况，如有“心水”连号，彩民朋友不妨理性分析，合理投注。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="33" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171025/7/16273777031208512187.png" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　据悉，今年双色球九亿元派奖将于11月5日正式开始，根据往年派奖情况，双色球派奖对于提升销量具有明显的拉动作用，九亿元派奖再搅彩市，对于彩民来说又是一个不可多得的揽金好时机。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[买彩票中1600万 中奖者现身寻子：有钱了，快回家吧]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1025/c373276-29607629.html</link>
            <pubDate>2017-10-25</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img alt="买彩票中1600万中奖者现身寻子：有钱了，快回家吧" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171025/22/16643450315377225726.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext"> 　<strong>　大渡口区体彩1600万大奖得主现身深情呼唤：</strong></p> <p> <strong>　　“孩子，咱家有钱了，你在哪？”</strong></p> <p> 　　中大奖本该是喜事一件，可有人中了大奖却哭了起来。昨日，大渡口区1600万大乐透大奖得主吴女士现身市体彩中心兑奖大厅，在接受采访时表示，希望通过媒体向离家出走的儿子说一句：“孩子，妈中体彩大奖了，咱家有钱了，你在哪？快回家吧！”</p> <p> 　　领大乐透1600万大奖 一家更盼寻子回家</p> <p> 　　“你可能不知道，这1600万大奖又让我燃起了对生活的希望。”大渡口1600万大奖得主开口第一句话就让笔者十分讶异，据中奖者吴女士介绍，她的家庭原本十分和睦幸福，但三年前，她的儿子因为生意失败背负了一大笔外债，远走他乡，至此已再无任何消息。</p> <p> 　　“一夜之间，一切都变了，家也不像个家了，我们老两口的积蓄也用来为儿子还债，不过那哪够啊，我们俩只能继续出来工作还债。”说到这里，吴女士一度哽咽，眼眶也泛起了泪水。“不过这次中奖算是解决我的燃眉之急，身上的担子算是卸了。”</p> <p> 　　中了大奖解决了生活的压力，可是儿子的下落成了吴女士心头最担心的一件事。吴女士了解到一旦中出大奖，媒体会进行相关报道，于是便寻思着借被访问之机将寻子的消息传播出去，希望儿子能够看到消息后早日回家。</p> <p> 　　<strong>一组号码追三年</strong></p> <p> <strong>　　小彩票撑起大希望</strong></p> <p> 　　“其实这三年对我们一家人的打击挺大的，每天生活都觉得无望，但是生活还得继续，买大乐透就成了我生活中希望的火苗！”据吴女士介绍，在儿子离家之后，原本的生活节奏全都打乱了，生活的重担压得自己喘不过气来，每天花几元钱买大乐透，成了平时释放压力的唯一途径。</p> <p> 　　“我也没有多余的钱来买彩票，每期只花9块钱来买三注追加，一期都没落下过，有时候，这三组号码能中个小奖，我也能开心一阵，这次中1600万大奖的号，就是我追了三年的三组号码。”吴女士说，坚持购彩已经成为了她生活不可或缺的一部分，买体彩既是一件减压之事，也让她每天都有更多对未来的希望，相当于给生活添加了重要的调味剂。</p> <p> 　　“我相信大乐透给我带来的好运，一定能带我走出目前的困境，以前失去的也可以慢慢找回来。”兑奖过后，吴女士笑着说道。</p> <p> 　<strong>　大奖得主有话讲</strong></p> <p> 　　“不敢相信是真实的，根本不敢想，自己在最困苦的时候，竟然能遇到这样的事情。”</p> <p> 　　大奖得主吴女士表示，自己并没有看开奖结果的习惯，也没时间看，都是等到下期买彩票的时候再看是否中了奖，当得知自己中了1600万大奖那一刻起，她一直都不敢相信这是真的，有时候半夜醒来的时候还会拿出彩票去核对自己是否中了奖。</p> <p> 　　“来领奖没感到多么兴奋，只是觉得自己心里的一块石头落了地，又看到了生活的希望。”</p> <p> 　　吴女士表示，从得知自己中奖的那一刻到领奖，比起兴奋感，内心更多的是一种踏实感。大奖使得自己摆脱了目前的困境，自己也终于可以安安心心的睡上一觉了。</p> <p> 　　“可以说，这是我们一家人最幸运的彩票，我们会坚持买下去。”</p> <p> 　　吴女士表示，能在这个时候中奖，大乐透可谓是自己一家人最幸运的彩票，自己以后会坚持买下去，即使是不中奖，也全当做公益了。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新疆福彩：抹不去的走亲驻村情 “五同”之五记]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1024/c373276-29605844.html</link>
            <pubDate>2017-10-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新疆和田福彩中心主任王晓梅的走亲驻村日记：“我领略过南疆的四时美景，也曾拜访过祖国的名山大川，我学习过祖国百年历史的转折沧桑，也见证了祖国今天的繁荣辉煌。”千言万语汇成一句话，“没有共产党，就没有新中国……”</p> <p> 　　<strong>启程前记</strong></p> <p> 　　<strong>2017年10月1日 星期天 晴</strong></p> <p> 　　10月1日，在这个特殊的日子里，带着欣喜之情，怀揣着对党的感恩之心，为了更好地迎接党的十九大召开，我们随民政系统的同志们一起，来到了位于和田地区墨玉县英也尔乡米力克阿瓦提村。这座小村庄地处偏远，距离和田市约两个小时的车程。</p> <p> 　　金秋十月的和田，秋意越发的浓重，道路两旁除了郁郁葱葱的杨树，就是满眼金色的麦浪。俗话说：“聚散离别终有时”眼看重逢的距离越来越近，我的内心也随着路边的景色而激动起来。</p> <p> 　　每一次走亲驻村都带着不一样的心情，而这一次，则是本着“五同”的原则。所谓“五同”，就是我与维吾尔族亲人“同吃、同住、同劳动、同学习、同一思想。”我认为这不仅仅是工作，更像是一次聚会，在等待相聚的日子里，我有些迫不及待……</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1024/MAIN201710240938000322886941606.jpg" style="height: 434px; width: 392px" /></p> <p style="text-align: center"> （途中留念）</p> <p> 　　<strong>“五同”五记之“同吃、同住、同劳动。”</strong></p> <p> 　　<strong>10月3日 星期二 阴</strong></p> <p> 　　一切开始得那么自然，转眼到米力克阿瓦提村第三天了。在这三天的时间里，我与亲戚“同吃、同住、同劳动。”每天早上起来，和亲戚帕提古丽还有她的大女儿一起准备早餐，之后便开始一天的劳动，从田间地头再到堆满玉米的玉米堆，我和帕提古丽不停地重复做着相同的工作，收割小麦、掰玉米。</p> <p> 　　结束了一天的工作，短暂小恬一会，我们会坐在炕头聊聊家常或者是询问亲戚家两个小姑娘在学校里的学习情况。这一切看起来是那么的融洽温馨，渐渐地我更加喜欢这里了。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1024/MAIN201710240938000486827338104.jpg" style="height: 451px; width: 421px" /></p> <p style="text-align: center"> （共同生活）</p> <p> 　　<strong>“五同”五记之“共度中秋节”</strong></p> <p> 　　<strong>10月4日 星期三晚 阴</strong></p> <p> 　　今天，是个特别的日子，不仅是国庆节，还是中国传统节日中秋节，在这喜庆的节日里，民政系统与当地群众联合举办了一场别开生面的文艺晚会。作为土生土长的和田人我喜欢热闹，也喜欢这样的集体活动，当地维吾尔族亲人用自己擅长的歌舞来表达对祖国生日的祝福，用自己淳朴的热情感染着我们每一个人。借着国庆、中秋双节，用文艺汇演的方式把党的温暖送到每个维吾尔族农民兄弟姐妹的心坎里，也让我们在这国庆、中秋双节中感受到了家的温暖。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1024/MAIN201710240939000014706046460.jpg" style="height: 500px; width: 391px" /></p> <p style="text-align: center"> <strong>（文艺晚会）</strong></p> <p> 　　<strong>“五同”五记之“同学习、同一思想”</strong></p> <p> 　　<strong>10月7日 星期六 晴</strong></p> <p> 　　光阴似箭，飞速穿梭。不知不觉地我已经在这个小村庄里度过了平凡的七天。在这七天里，除了穿行在田间地头，就是手拿学习资料，与我的维吾尔族亲人共同学习，共同进步。</p> <p> 　　伟大领袖毛主席曾说：“学无止境，人要活到老学到老。”我们虽然每天都在田间地头挥洒汗水，但这对我而言，何尝不是一种学习呢？今天是周六，我们一如往常，在完成部分劳作休息之余，工作小组就带领着维吾尔族亲人在田埂上学习党的惠民政策，学习语言。</p> <p> 　　我们在这里相互学习，在学习的过程中不断自我提升，你教我田间地头的播种知识，我教你读书识字、明辨是非。当地的维吾尔族农民大部分家境贫困，没有念过书，对知识的渴求非常强烈，对工作组的成员也相当地尊重，都以老师相称。面对这么好学有礼貌的“学生”，我乐于“说教”，也特别上心。</p> <p> 　　在这个硕果累累的季节里，我们和亲人们通过共同学习的方式，来表达对祖国的感恩之心，用同一思想理念，共同迎接党的十九大召开。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1024/MAIN201710240939000149558113156.jpg" style="height: 500px; width: 373px" /></p> <p style="text-align: center"> （同学习、同一思想）</p> <p> 　　<strong>后记</strong></p> <p> 　　<strong>10月15日 晴</strong></p> <p> 　　在这段时间里，我不仅学会了新技能，还一同见证了普通农民兄弟姐妹的心理路程。在共同学习的日子里，我看见了他们对待学习的认真态度，也看见了他们对待生活的一丝不苟，在平凡的生活中，用自己的双手与汗水充实地生活着，感党恩，知党恩。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1024/MAIN201710240939000261532897848.jpg" style="height: 427px; width: 364px" /></p> <p style="text-align: center"> （感恩）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[18部iphone8和18万现金红包免费抢？就在湖北体彩！]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1024/c373276-29605743.html</link>
            <pubDate>2017-10-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 金秋十月，湖北体彩迎来了电脑彩票上市18周年“成人礼”。为了感恩18年来彩民朋友们与湖北体彩的一路同行，湖北体彩特别推出“湖北体彩18周年庆暨首届湖北体彩文化节”活动，天天好礼送不停！</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1024/MAIN201710240921000460462642583.jpg" style="height: 448px; width: 311px" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> 湖北体彩18周年庆：免费抢18部iphone8、18万现金红包！</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次活动最令人期待的就是在“湖北体彩”官方微信（微信号：hbtc01）开展的18周年庆活动。2017年10月24日-11月22日期间，广大彩民朋友和网友，关注湖北体彩官方微信（微信号：hbtc01），就可18部iphone8和18万现金红包抢不停！</p> <p style="text-indent: 2em"> 每周一、三、六的15:00开始，18部iphone8，抢！2017年10月24日-11月22日，网友和彩民朋友每天登录湖北体彩微信，参与签到，累计签到达到一定次数的，可参与幸运抽奖，抽取iPhone8手机、大乐透彩票、现金红包等奖励。活动共进行5周，每周一、三、六抽奖，抽奖时间固定为抽奖日的下午15:00开始。</p> <p style="text-indent: 2em"> 每周二、五、日的15:00开始，18万现金红包，送！2017年10月24日-11月10日，用户进入湖北体彩官方微信活动页面，分享“湖北体彩18周年大蛋糕”，便可以参与抢18万元的现金红包。记住，每个微信号每天只可参与一次。用户可每天登录湖北体彩官方微信获取最新的“红包口令”，以便能参与最新一波的抢红包。活动共进行三周，每周二、五、日发红包，抽奖时间固定为抽奖日的下午15:00开始。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月23日体彩开奖视频：超级大乐透第17124期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1024/c373276-29605686.html</link>
            <pubDate>2017-10-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8yNC9kNTdmMTUzZS0zZDJmLTQxNjItYjM1NC0zMjhmNTE2NzQwZjEueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1024/MAIN201710240913000413277629367.jpg" style="height: 135px; width: 180px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月23日福彩开奖视频：七乐彩第17124期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1024/c373276-29605698.html</link>
            <pubDate>2017-10-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8yNC8yNWMyNmU3Yi0xYTA2LTQ2OGQtYTIwZC1lZjY2YjI0OTY2ZWMueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1024/MAIN201710240915000053471395312.jpg" style="height: 118px; width: 150px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[79万多元大奖为何迟迟不兑？原因让人震撼]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1024/c373276-29605530.html</link>
            <pubDate>2017-10-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月9日，在淄博市福彩中心兑奖大厅，一位彩友引起了工作人员的注意，她穿着朴素、一脸倦容，与其余中奖者兴高采烈的表情形成鲜明对比。细问之下才知，原来她就是苦寻多日的七乐彩第2017108期79万元的大奖得主——陈女士（化姓）。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="W020171018569971963553" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171024/43/16320449990594623239.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　陈女士说，她之所以现在才来领奖，并不是向外界传闻的那般，彩票找不到了或者是不知道自己中奖了，而是母亲生病，她一直在医院照料，无心领奖。直到母亲病情好转出院，她这才得空赶紧来办理兑奖手续。</p> <p> 　　守号是彩友们最惯用的投注方式，特别是女性彩友，更是把守号作为购彩的专用武器，陈女士也不例外。中奖的这注号码就是她用自己和女儿的生日组合而成的。陈女士介绍，她买彩有六、七年的时间了，一直投注中盘游戏“七乐彩”。“刚开始不懂，看同事们都买，就跟着凑热闹，买个一两注。后来看到不少中奖者通过投注家人生日的方式喜中大奖的故事，就有些心动，觉得守号要比机选靠谱。于是就用自己和女儿的生日组合了4注号码。”之所以选择投注4注，是因为4在乐谱中唱“发”，而投注金8元同“发”音，寓意好。</p> <p> 　　这4组号码陈女士一守就是一年多，谁知大奖竟在七乐彩第2017108期开奖中悄然而至。9月15日傍晚，陈女士下班后，一想今天是七乐彩开奖日，就拐到投注站重新复制了一遍这张彩票，然后骑车回家。</p> <p> 　　当晚开奖后，陈女士上网查询开奖公告，这也是她购彩多年养成的习惯。当她看到中奖号码那一刻，觉得号码很眼熟，立刻拿出彩票进行核对。前3注号码都只中了2个号码，这让陈女士多少有些失望，所以在对第4注时，并没抱太大希望，觉得中奖哪能那么容易。但让她备感意外的是，第4注号码不仅中奖了，而且是7个号码全中，直接击中当期一等奖，再看奖金79万多元。那种过山车式的心里变化，让陈女士一度觉得不现实，“不会是看错了吧！”揉揉眼睛，重新又核对了两三遍，这才相信是真的。</p> <p> 　　由于周末不办理兑奖，陈女士原本计划周一领奖。但计划不如变化快，母亲突然生病住院，陈女士觉得百善孝为先，母亲生病正是需要自己的时候，先照顾好母亲，反正兑奖时间有60个工作日，也不急于这一会儿。直到20多天后陈女士母亲病情好转出院，她才得空来领奖。这也是为何陈女士领奖时一脸倦容的原因所在。</p> <p> 　　关于奖金安排，陈女士表示，一部分补贴家用，大部分留作给母亲治病。“这份幸运，来得太及时，让我不再为钱犯愁，能专心照顾母亲。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[四地中奖者：生活因体彩大奖的到来 变得更美好]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1024/c373276-29605501.html</link>
            <pubDate>2017-10-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，湖南永州675万、江苏南京662万、常州500万以及海南海口195万元得主现身领奖。四位大奖幸运儿所中的游戏为体彩大乐透、7位数或海南4+1。对于奖金的使用，他们的有用于做生意，有的用于旅游，还有的打算买新房。生活因为体彩大奖的到来，而变得更加美好。</p> <p> 　　<strong>永州彩友领675万</strong></p> <p> 　　<strong>“支持儿子干实业”</strong></p> <p> 　　背景 10月14日，体彩大乐透第17120期全国开出7注头奖，其中4注为674万元基本投注头奖。湖南永州彩友胡先生凭借一张6+2复式票，单票擒奖675万元。</p> <p> 　　10月16日，胡先生现身长沙将675万元大奖收入囊中。</p> <p> 　　领奖时，胡先生难掩内心的激动，分享了自己的购彩经历。他说自己购彩多年，算得上名副其实的老彩友，选号经验颇为丰富。“我从来没有机选过，都是自己选的号码。我对自己选的号码还是很有信心的，这次中得一等奖就是最好的证明。”胡先生谈起选号来十分自信。</p> <p> 　　和胡先生一起领奖的还有他的儿子，在交谈中，现场工作人员深切地感受到他对儿子教育的严厉。他说，这笔奖金会留着存起来，儿子可以找他要钱，但是必须要说明用途，支持儿子创业，但是只允许做实业。</p> <p> 　　他说：“我是个实在人，觉得干点实业是对社会最好的回报，‘实业报国’才是硬道理嘛，哪怕没有做起来，最后亏了，我也不会去责怪他。”</p> <p> 　　胡先生还表示，儿子现在长大了，结婚买房买车需要很多资金，体育彩票帮他解决了燃眉之急。</p> <p> 　　<strong>南京彩友领662万</strong></p> <p> 　　<strong>“有了流动资金，生意有底气”</strong></p> <p> 　　背景 9月27日，体彩大乐透第17113期全国开出10注头奖，其中9注为660万元基本投注头奖。江苏南京彩友唐先生凭借一张7+2复式票，投入42元，单票擒奖662万元。</p> <p> 　　10月16日，唐先生在两位亲戚的陪同下现身江苏体彩兑奖大厅领走662万元大奖。</p> <p> 　　唐先生今年30多岁，彩龄已有将近10年，体彩大乐透和7位数的投注，他基本一期不落。7位数一般随机选号，大乐透他偏爱复式票，因为他看过之前不少的中奖新闻，发现复式票中奖的情况相当多。</p> <p> 　　9月27日傍晚，唐先生走进一家体彩网点，购买了这张7+2复式票，上面的号码都是他研究走势图后自选的。作为老彩友，每晚查看开奖公告自然是“必修课”，所以当晚10点多，唐先生就发现自己中大奖了。</p> <p> 　　唐先生是个生意人，国庆节前后生意特别忙，所以时隔半个多月才领奖。这期间，中奖彩票就静静地“躺”在他的钱包里。</p> <p> 　　唐先生表示，有了这笔流动资金，他对自己的生意更有底气了，希望后面生意更加红火。</p> <p> 　　<strong>常州夫妇领500万</strong></p> <p> 　　<strong>“精品旅游可以有”</strong></p> <p> 　　背景 9月21日，江苏体彩7位数第17147期开出1注头奖，奖金为500万元，被常州彩友黄先生以一张连投5期、总投入为50元的单式多期票擒获。当期的中奖号码为0986051。</p> <p> 　　10月10日，黄先生和老伴在家人的陪伴下现身领走500万元大奖。</p> <p> 　　黄先生早已退休在家，平时没事喜欢带着老伴儿到处旅游。他也很爱玩彩票，特别是体彩7位数，一买就是十几年。</p> <p> 　　“这组号码我已经守了快十年了，一开始我也喜欢随机打着玩，但中的不多就改成守号了。” 黄先生说，由于经常出门旅游，为不错过购彩，他就将这组7位数号码采用多期投注，“这个功能挺好的，我在外面玩得也舒心，也不用担心错过彩票中奖。”</p> <p> 　　“这次玩的时间比较长，也不知道有没有中奖，到网点核对时才发现自己中了大奖，当时真是高兴得不得了。”黄先生说，他的这张彩票购于第17146期，第1注号码0986051命中第17147期特等奖，奖金有500万元。</p> <p> 　　谈到中奖打算时，黄先生的老伴儿在一旁说：“他就是喜欢玩，我们这次刚从山西回来，下一站他已经想好了。”黄先生则接着说：“主要是留给孩子们吧，我们老夫妻俩也留一点，好好出去玩玩，以后精品游可以有了。”</p> <p> 　　<strong>海口彩友领195万</strong></p> <p> 　　<strong>“可以买套新房了”</strong></p> <p> 　　背景 10月13日，海南体彩4+1第17120期开出15注头奖，每注奖金为13万元，全部出自海口彩友曾女士之手。她凭借一张15倍投、30元投入的小额倍投票，包揽195万元大奖。当期的中奖号码为1283+8。</p> <p> 　　10月18日，曾女士现身海南省体彩中心领走195万元大奖。</p> <p> 　　曾女士是一位老彩友，购买体育彩票20多年，喜欢买7星彩、海南4+1、大乐透等，尤其对海南4+1最为喜欢。</p> <p> 　　据介绍，曾女士是做生意的，经常算账，对数字比较敏感。谈到此次中奖号码，她表示，这注号码之前是机选的，看着还不错，于是就守了大约半年的时间。“真是天意，之前我一般就买2元、4元、10元，直觉让我觉得这次要中，于是买了15倍。”曾女士说，她看好的这注号码，一直跟着买，偶尔也会与机选号码、或自己和家人的生日组成的号码一起买，从没有放弃对这组号码的追守。</p> <p> 　　第17120期，她对这组号码进行了15倍投注，共花了30元，结果击中了开奖号码，拿下195万元大奖。</p> <p> 　　曾女士说：“彩票一定要买，坚持买，每一期不需要买多，量力而行。”</p> <p> 　　至于如何使用这笔奖金，曾女士说：“我打算用平时的积蓄，加上这次的中奖奖金，在海口买一套新房，以后还会继续研究海南4+1，争取继续中大奖。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[这五年心系大众服务民生 福利彩票就在身边]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1024/c373276-29605432.html</link>
            <pubDate>2017-10-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img alt="1" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171024/27/11479046973678474247.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　设立便民驿站，积极服务社区；搭建公益平台，开展全民文化活动；邀请大众媒体，传播公益正能量……这五年，山东福彩始终心系大众、服务民生，与人民群众同呼吸、共发展，福利彩票实实在在地就在您的身边。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="2" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171024/15/3533510359871001851.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center"> 设立便民驿站 积极服务社区</p> <p> 　　全省1万多个福利彩票销售终端不仅为投注者提供贴心服务，而且还设立了打气筒、针线包等便民设施，为社会公众提供便利服务。2016年冬天，山东福彩将全省万余个投注站设立为环卫工人取暖点，张贴醒目标示，提醒环卫工人到投注站来取暖歇脚。</p> <p> 　　2017年8月，山东省福彩中心以优秀齐鲁志愿者颁奖典礼为契机，联合齐鲁晚报·齐鲁壹点发起“福在身边”社区便民驿站项目，除现有的中福在线销售厅所能提供的便民服务外，真正根据居民所需，将服务送进社区。社区便民驿站将覆盖全省，实现便民服务的社区化、常态化。同时，福利彩票中福在线公益小分队以销售厅为单位，由中福在线各大厅员工组成，与周边社区、福利院老人、残疾人等困难群体结成一对一帮扶对子，从社区身边事做起，将公益帮扶化为日常行为，传播福利彩票公益文化理念。</p> <p> 　　“几天不见就很想你们，想你们煮的水饺，想你们给我梳头，收音机电池没电了也想起你们，可是你们都有工作有家庭，我不能让你们这么累。”说话的是敬老院的崔奶奶，济南市民政大厦公益小分队与崔奶奶相识已经有五年时间，队员们与崔奶奶的情谊也超出了帮与被帮的关系，他们早已把彼此当做亲人。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="3" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171024/25/16825931957799778357.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center"> 搭建公益平台 开展全民文化活动</p> <p> 　　广场舞作为群众文化的一种表现形式，既是人民群众强身健体、愉悦身心的有益途径，又是彰显时代潮流、促进文化发展的生动载体，深受广大人民群众的喜爱与欢迎。2016年起，在中共山东省委宣传部、山东省文化厅指导下，山东省福利彩票发行中心与山东广电网络有限公司联合主办的“福彩杯”山东省全民广场舞大赛受到全省数万名广场舞爱好者欢迎。</p> <p> 　　两届比赛吸引了来自全省各地的数千支广场舞队伍参加比赛。特别是今年举行的第二届广场舞大赛，历时7个月，走遍全省16地市，共有1万4千支队伍、超过20万人报名参赛，举办比赛场次1200余场。广场舞大赛的举行，为广大广场舞爱好者提供了展现自我的平台，极大丰富了广大群众的业余文化生活。淄博广场舞爱好者张阿姨说：“非常感谢福利彩票中心提供的这种展示机会，希望这种活动能够继续办下去，我们队来年还会继续参加。”</p> <p style="text-align: center"> <img alt="4" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171024/16/3180966506160366000.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p style="text-align: center"> <img alt="5" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171024/40/4576012348353521640.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center"> 邀请大众媒体 传播公益正能量</p> <p> 　　今年是福利彩票发行三十周年，三十年来福彩筹集了大量公益金，广泛用于资助社会福利和公益事业，如儿童福利院、养老公寓、城乡低保和优抚对象医疗救助、困难家庭大学新生救助、爱心助残等。实际上，福彩公益金的使用项目就实实在在地在人民群众的身边。为了向广大社会公众充分展现广大彩友朋友的爱心善举和福利彩票为社会福利和公益事业作出的巨大贡献，让大家对福利彩票有更加全面的了解，2017年6月，山东省福彩中心与省互联网传媒集团共同策划组织了福彩公益金资助项目媒体采风活动。</p> <p> 　　在本次活动中，来自新华网、中国社会报、公益时报、国家彩票、大众日报、齐鲁晚报、生活日报、大众网、齐鲁网、中国山东网、山东广播电视台、凤凰网山东、新浪山东、齐鲁壹点等20余家媒体的30余名编辑记者奔赴济南、淄博、潍坊、烟台4市进行采访，全方位、多角度报道山东福彩公益金参与资助的儿童福利院、社会福利院、希望小学、便民服务中心等多个社会公益项目，展示山东福利彩票公益金资助项目的社会民生价值和山东福利彩票事业的发行成果。通过他们的报道，社会公众更加了解福利彩票的发行宗旨和福彩公益金的使用情况，拉近了福利彩票与社会公众的距离。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[河南：前9个月共销售福利彩票496353万元]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1024/c373276-29605374.html</link>
            <pubDate>2017-10-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　 10月23日，记者从省福利彩票发行中心了解到，今年1月至9月，全省共销售福利彩票496353万元，同比增长3.75%。其中商丘市、邓州市等13个省辖市和省直管县(市)超过全省平均增长率。濮阳市、安阳市、信阳市、南阳市、平顶山市、济源市和汝州市、新蔡县、永城市、鹿邑县销量呈现不同程度负增长。</p> <p> 　　 省福利彩票发行中心统计数据显示，今年9月份，全省销售福利彩票55139万元，同比下降2.83%。其中周口市、鹤壁市、洛阳市、郑州市、焦作市、信阳市和邓州市、长垣县、巩义市销售呈增长态势。</p> <p> 　　 从目标完成情况来看，今年9月份，全省福利彩票销售目标完成率为97.30%。其中，全省共有开封市等7个省辖市、长垣县等4个省直管县(市)超额完成销售目标。</p> <p> 　　 今年1月至9月，全省福利彩票年度目标完成率为72.99%。其中，省福彩中心郑州航空港分中心、开封市、商丘市、济源市、三门峡市、漯河市、新乡市、周口市、鹤壁市和邓州市、长垣县、兰考县、巩义市、固始县实现了目标完成与时间同步。安阳市、濮阳市、南阳市、郑州市、信阳市、平顶山市、焦作市、洛阳市和汝州市、鹿邑县、永城市目标完成率低于全省平均水平。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[超级大乐透开1注1000万头奖 奖池升至43.51亿元]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1024/c373276-29605253.html</link>
            <pubDate>2017-10-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月23日，体彩大乐透第17124期全国开出1注头奖，奖金为1000万元，出自云南。开奖结束后，奖池攀升至43.51亿元。</p> <p> 　　<strong>奖号：前区一号连续3期中出</strong></p> <p> 　　本期体彩大乐透前区开出号码03、29、30、32、35，后区开出号码03、08。前区奖号分布于两头，最小号码开出03，该号于最近3期连续开出；29为隔期开出(第17122期曾开出)号码，该号于最近6期之内开出了3次；3号段上开出30、32、35共三个号码，其中32连续两期开出，最大号码开出35。</p> <p> 　　后区开出03、08，03为隔期开出号码，该号于最近9期之内开出5次。后区03、08这一组合上一次同时开出是在第17119期。</p> <p> 　　<strong>头奖：1注1000万出自云南</strong></p> <p> 　　数据显示，云南中出的惟一1000万元头奖出自红河，中奖彩票为一张9+2复式票，投入252元，共中出一等奖1注、三等奖20注、四等奖60注、五等奖40注、六等奖5注，单票擒奖1009万元。</p> <p> 　　稍显遗憾的是，由于未采用追加投注，该幸运儿在头奖方面“少拿”了600万元追加奖金，从而无缘1600万元追加头奖。</p> <p> 　　<strong>奖池：43.51亿元滚存至周三</strong></p> <p> 　　本期二等奖的奖金成色不错。二等奖中出48注，每注奖金为17.98万余元；其中16注采用追加投注，每注多得奖金10.78万余元。追加后，二等奖单个总奖金为28.77万元。三等奖开出775注，每注奖金为4340元；其中255注采用追加投注，每注多得奖金2604元。追加后，三等奖单个总奖金为6944元。</p> <p> 　　奖池方面，43.51亿元滚存至10月25日(周三)开奖的第17125期，这一水位较上期微涨，继续刷新历史最高纪录。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[露脸领奖 河南1500多万体彩大奖是谁领取的]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1024/c373276-29605204.html</link>
            <pubDate>2017-10-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　在广大彩民和网友还在不断争论彩票大奖的真实性、中了体彩大奖该不该露脸领的时候，是不是在不知不觉间发现，彩民露脸领取体彩大奖已经逐步常态化了，尤其是2017年以来更是越来越多！只要在网络上搜索“露脸领奖”，合买的、独中的、机选的、守号的等等，露脸领奖者不胜枚举。而对于露脸领奖者，网民的评论也逐步从吐槽转为称赞和祝贺！笔者认为，这一现象从侧面反映出广大彩民参与体育彩票的心态正逐步从投资和投机转为娱乐和休闲，对大奖的冲动和疑虑正逐步转为理智和信任。这从另一个侧面也反映出，当今社会的更加和谐和进步、国家的更加安定和人民的更加自信！</p> <p> 　　有图有真相，就让我们一起回顾河南彩民曾经露脸领取的体彩大奖吧！</p> <p> 　　<strong>2017年河南体彩业主露脸领奖136万</strong></p> <p> 　　8月14日上午，来自南阳的牛先生来到河南省体彩中心领奖，他所持的彩票中了足球彩票14场胜负游戏第17111期一等奖1注、二等奖13注，奖金136万元。牛先生叫牛立国，是南阳市天三杰公寓楼下的4113020023体彩网点业主，本次是与多人合买中的大奖，兑奖时他主动要求露脸领奖！他认为露脸领奖既是对体彩公信力的见证和宣传，同时，也是对自己的体彩网点的宣传。真是一位合格、敬业的体彩网点业主！</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1024/MAIN201710240829000129680638225.jpg" style="height: 308px; width: 550px" /></p> <p> 　　<strong>郑州帅小伙露脸领体彩“顶呱刮”25万元大奖</strong></p> <p> 　　2016年5月17日一大早，在河南省体育彩票管理中心郑州西区分中心，郑州彩民张先生愉快地领取了顶呱刮“中国红”25万元大奖。张先生在秦岭路一家公司上班，说起这次中奖经历，张先生显得非常高兴。他所在公司的楼下有一家中国体育彩票01166销售网点，方便之余他经常光顾那里。2016年5月16日张先生购买了600元“中国红”即开型彩票，没想到中了25万元头奖。同样，张先生认为，露脸领奖既是对自己支持公益事业的肯定，也是对体彩大奖真实性的见证。</p> <p style="text-align: center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171024/47/5549799493526314095.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center"> 郑州彩民张先生愉快地领取了顶呱刮“中国红”25万元大奖</p> <p> 　　<strong>外省彩民河南中奖王先生露脸领117万元</strong></p> <p> 　　2014年3月8日，超级大乐透第14026期头奖空开，二等奖井喷91注，河南彩民收获11注，其中10注为一张270元的6+3复式追加5倍投注票中得，单张彩票总奖金117万余元。这张彩票出自郑州市二七区幸福路与京广路口西50路南的01057网点，因一号之差错失数千万元的5注追加一等奖。3月10日，中奖者王先生到河南省体彩中心领奖，介绍中奖经历时更是滔滔不绝：“我是外省的，到河南有业务，但是我也是个铁杆彩民，超级大乐透、排列3、排列5、七星彩等都是我平常喜欢购买的彩种。而对于超级大乐透，更是情有独钟，一般每期都要精选几张复式票并且要进行追加和倍投。每期投入的资金不是小数目，不过都在自己的承受范围之内，虽然没中一等奖也不遗憾，这只是我生活中的一种娱乐形式。”兑完大奖，是体彩中心的颁奖环节，意想不到的情况发生了：王先生不但欣然接受参加颁奖仪式，并主动要求不进行包装，并在领奖表上书写同意直接拍照宣传的签字内容。他说：“现在来说，百十万也不算个多大的数目，我这样做一方面是想告诉大家购买体彩中大奖是真实可信的，另一方面自己购彩也是做公益，中奖合理合法，更不需要遮遮掩掩！”</p> <p style="text-align: center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171024/71/15471032754113004415.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center"> 中奖者王先生(左侧)到河南体彩中心领奖</p> <p> 　　<strong>洛阳彩民领741万大奖直面媒体采访并回馈家乡父老</strong></p> <p> 　　2013年5月4日晚，洛阳06005号体彩网点业主张老二，花252元代彩民赵应光买了一张胆拖“超级大乐透”13050期的彩票，当晚竟中了741万元，面对巨奖，张老二没有动心，第一时间将中奖彩票送给赵应光。赵应光很受感动，同时也露脸接受采访，详述中奖经过和心路历程，全国各大媒体采访和转载，“诚信”和“露脸”一时成为佳话！</p> <p> 　　5月8日，他大方接受了包括中央电视台、河南电视台民生频道、洛阳电视台在内的媒体采访，真人露脸面对摄像机，没打马赛克没有遮挡，和大家详说中奖心路历程和买彩票的经验。“真是受了彩票店业主张老二的影响。”赵应光说。这注彩票他已经守号一年多，都是在张老二的站点买，但是当期他只是让张老二帮忙打了票，彩票钱还没来得及给，“所以知道自己中奖之后，一是高兴，另外也比较担心，他万一不给我怎么办？毕竟彩票不记名不挂失，他要自己去领，那也没有办法”。但是张老二得知中奖的第一时间就电话通知了他。等他赶到店里拿到彩票，心里踏实了，同时也觉得之前的那些担心显得自己“有点渺小”。</p> <p> 　　“为什么愿意真人露脸，我就觉得，是张老二的行为鼓舞了我。他都这样做了，我还站在幕后不太合适。这种诚信正义的行为，必须得到弘扬。我应该站出来，证实张老二的行为是真实的，也证明体彩的大奖是真实的。也算传递‘正能量’吧。”“诚信正义的行为美德，通过自己得到了弘扬，我对‘正能量’的理解，感悟更深了。”赵应光为了感谢乡亲父老，自掏腰包给同村393位60岁以上的老人送了大米和油。对于如何支配这笔意外之财，赵应光回答：“我会用一部分钱继续我的慈善之路，后续还会做一些给乡亲们送实惠的事儿。剩余的钱，我会用在厂子上，厂子赚了钱，我就能接着做慈善。”</p> <p style="text-align: center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171024/16/10814344387833983860.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center"> 　　<strong>开封500万大奖得主3年后公开身份</strong></p> <p> 　　2012年5月30日，北京市丰台体育中心体彩开奖大厅，河南省体彩中心组织的“见证超级大乐透阳光开奖”的彩民团队里，河南开封彩民耿红杞主动公开自己的2009年超级大乐透第09077期500万大奖得主身份，并露脸接受拍照和采访，在全国引起轰动，并引发全国网友“到底该不该露”的大讨论。</p> <p style="text-align: center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171024/77/8809388986614157449.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p class="pictext" style="text-align: center"> 河南开封彩民耿红杞</p> <p> 　　<strong>预见：公益体彩让快乐和美好发生</strong></p> <p> 　　上述5位河南彩民领奖总金额达1500多万元，露脸领奖常态化，您中了体彩大奖是否愿意分享？您中了多大的奖金露脸领奖才没有顾虑？笔者相信，这样的场景很快就会出现：在我国，精准扶贫让人民都脱离了贫困，全面小康社会得到实现；在体彩公益金的资助下，遍布城乡的体育场馆里和体育设施上到处是健身的人群，祖国正行进在体育强国的道路上，奥运赛场不断升起五星红旗，人民安居乐业…同时，广大彩民都消除了对彩票大奖的怀疑，中奖彩民挥舞彩票向社会展示幸福并很快融入平静的生活，所有彩民都在真诚地为支持公益者喝彩，为中奖者祝福......</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[山西福彩“元老团”完成中福彩之行]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1023/c373276-29604332.html</link>
            <pubDate>2017-10-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 10月18日，山西福彩元老团结束了为期三天的中福彩中心体验活动，顺利离京。他们于15日抵京当晚，便风尘仆仆地赶到中福彩中心开奖大厅，参与现场开奖。据了解，这个由山西福彩中心组织的走近双色球活动代表团共有三十多人，主要由为曾为山西福彩发展做出卓越贡献的行业拓荒者组成，因而被称为“山西福彩元老团”。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1023/MAIN201710231715000015796956350.jpg" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> 山西福彩元老团在中福彩中心摇奖大厅合影</p> <p style="text-indent: 2em"> 据山西省福彩中心宣传部部长陈婷介绍，这次山西福彩元老团的主要成员包括民政厅分管彩票的老厅长、福彩中心的老主任、民政局的老局长等，涵盖了山西福彩发展的不同阶段。“他们虽然已经退休，但是仍然牵挂着我们的福彩事业，所以我们就组织了这样一次活动。”陈婷说。</p> <p style="text-indent: 2em"> 山西元老团中在业内知名度最高的是人称“老白”的白春明。他在1987年福彩发轫时就进入了这个行业，经历了山西省福利彩票从无到有、从发展到壮大二十余年的发展进程，期间山西福彩的发行量由最初的不足900万元增加到2007年的15亿元。无论在山西福彩的大奖组时代，还是电脑票时代，老白都留下了难以磨灭的足迹。退休后，他又成了彩票收藏界的知名人士，始终没有完全脱离这个行业。</p> <p style="text-indent: 2em"> 70多岁的赵生平也是元老团中的明星。她曾是山西省民政厅副厅长，从1999年开始分管山西彩票工作，经历了大奖组时代到电脑票时代的变革，期间也为山西福彩的发展做出了重要贡献。如今虽然已退休多年，但她仍持续关注福彩事业。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2001年退休的大同市民政局分管彩票工作的原副局长高友异也在元老团中。大同市是曾风靡全国的彩票“大奖组”模式的发源地，高友异曾亲身经历那种激动人心的大场面。“最难忘的就是大奖组彩票销售时代，那时候几万人浩浩荡荡在那里购买彩票，我们一天最高能卖200万元。”高友异如今已是77岁高龄，提起当年依然激动不已。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1023/MAIN201710231715000331721642109.jpg" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> 时光如梭，昔日战友并肩踏入耄耋之年</p> <p style="text-indent: 2em"> 除了元老之外，这次的活动也有山西福彩目前的一些骨干参加，例如晋中市福彩中心主任闫晓娟。她刚进晋中福彩时只是个技术员，曾跟着民政局分管副局长跑遍全市11个县，专门考察了福利院、荣军院、敬老院等受益于彩票公益金的民政福利机构，对于彩票公益金的重要作用以及老一代山西福彩人的努力付出都有了直观感受。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在山西福彩元老团中，还有一位站主代表，他就是任效均。作为阳泉市福彩14030035号彩站的站主，他坚持诚信为本，曾有过归还彩民656万余元大奖彩票的事迹。他也因此在2007年被推选为全国十大诚实守信模范候选人，获得“全国道德模范提名奖”，受到当时国家领导人的接见。如今十年过去，他依然坚守在山西福彩销售的第一线。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1023/MAIN201710231715000541566826290.jpg" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> 元老团成员在开奖环节上的互动</p> <p style="text-indent: 2em"> 山西福彩元老团对于福彩发行30年来行业发生的巨大变化和取得的成绩印象深刻，同时对山西福彩未来的发展信心饱满。据了解，在2016年43.64亿元的销量基础上，山西福彩2017年上半年已经完成21.11亿元的销量。目前全省福彩人正全力推动下半年的销售，力争实现新的增长。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南宁这对夫妻俩用9万张彩票搭建微型天安门]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1023/c373276-29603265.html</link>
            <pubDate>2017-10-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1023/MAIN201710230915000152669015392.jpg" style="height: 267px; width: 500px" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> 覃天贤夫妻与他们创作的作品《天安门》</p> <p style="text-indent: 2em"> 红墙金瓦耀眼、城门与金水桥惟妙惟肖……一座长1.5米、宽1.3米、高0.7米的微型“天安门”让人叹为观止。这座“天安门”由覃天贤和黄月仙夫妻俩用9万多张废弃的刮刮乐彩票搭建而成。在9月份举行的第二届全国即开型福利彩票手工艺品大赛中，该作品荣获立体类作品一等奖。</p> <p style="text-indent: 2em"> 覃天贤和黄月仙夫妻俩投身福彩事业已有十余年，目前在南宁市鲁班路经营着45010027和45013501两家福彩投注站。走进店铺，随处可见用刮刮乐彩票制作的精美手工艺品。</p> <p style="text-indent: 2em"> 最开始用刮刮乐彩票制作手工艺品的是黄月仙。跟着书上学折三角、折花是她看店之余的爱好。一张张色彩艳丽的废弃彩票在她灵巧的双手下变出花篮、灯笼……一来二去，黄月仙的手艺越来越好，做出的成品也越来越精美。在2014年至2016年广西“刮刮乐”手工艺比赛中，黄月仙连续3年拿下第一名。在2016年全国“刮刮乐”手工艺比赛中，黄月仙拿到了第三名的好成绩。</p> <p style="text-indent: 2em"> 说起创作微型天安门的灵感，覃天贤表示源于一次北京行。2015年，覃天贤跟随广西福彩代表团走进北京，近距离参观了天安门，被天安门的雄伟威严所震撼，回来后就想着能不能用彩票把它做出来。借着这次比赛的机会，覃天贤跟妻子一拍即合，决定用刮刮乐搭建一座“天安门”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 为了更好地完成这次作品，夫妻俩又专门去了一趟天安门，现场观摩、构思。今年3月份，夫妻俩开始动手，拿出了自家投注站多年来留存的废票，加上其他几家投注站帮忙收集的废票，一共9万多张。夫妻俩日夜赶工，总共花费将近4个月的时间。</p> <p style="text-indent: 2em"> 黄月仙坦言，那段时间自己和丈夫除了工作和睡觉，几乎所有的时间都花在了作品的制作上，光是制作城楼上的8个小灯笼就花了好几天时间。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月22日福彩开奖视频：双色球第17124期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1023/c373276-29603066.html</link>
            <pubDate>2017-10-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8yMy81ODQ1MTBkMS0zYjUyLTQyNzAtYmQzNy0wMDUwN2QwYzVlN2IueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1023/MAIN201710230849000035894292360.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月21日福彩开奖视频：3D第17287期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1023/c373276-29603028.html</link>
            <pubDate>2017-10-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8yMy9jMDYxMmE3ZS1mMTA2LTQ5MDItOTQ3My0zZmQ2YTY0MjkzNWIueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1023/MAIN201710230847000419137161481.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月22日体彩开奖视频：七星彩第17124期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1023/c373276-29603017.html</link>
            <pubDate>2017-10-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8yMy9jZGUzOTQ3NC1iYzBhLTRiZDEtODFhNy0yYzhkMTgwMzU3OWQueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1023/MAIN201710230846000332413645507.jpg" style="height: 135px; width: 180px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月21日体彩开奖视频：超级大乐透第17123期]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1023/c373276-29603003.html</link>
            <pubDate>2017-10-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <embed align="middle" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="525" id="ptvplayer" name="ptvplayer" quality="high" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8yMy8xOTZmOTZkMi00ODY2LTQ1OTktYjAxMi1jNGE2MmFhNTFiMWMueG1s/playerByOsmf.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="640"></embed></p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1023/MAIN201710230845000279348001203.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[26亿中央专项彩票公益金支持青海养老设施建设]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1023/c373276-29602546.html</link>
            <pubDate>2017-10-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，青海省民政厅协调省财政厅争取到中央专项彩票公益金26031万元支持青海省养老服务设施建设，其中建设社区老年日间照料中心30个、老年养护服务机构5个、老年活动中心项目7个，并及时将项目建设任务及资金分解下达至各市州。</p> <p> 　　中央专项彩票公益金对养老服务设施建设的有力支持，为我省构建以居家为基础、社区为依托、机构为支撑的社会养老服务体系，推进智慧医养护一体化发展，丰富老年人精神文化需求，积极探索PPP模式政策引导与建设运营，发挥公办养老机构兜底养老作用奠定了坚实的资金基础，为提升民政公共服务能力和基本民生保障水平筑牢了根基。</p> <p> 　　为做好此项工作，省民政厅本着“布局合理、区域覆盖、功能完善、实用适用”的建设原则，先期向省财政部门筛选申报了一批前期准备成熟、民生服务潜力大的建设项目，为争取项目建设资金奠定了扎实的基础。同时，召开项目推进会，对项目建设、资金管理等提出明确要求，全力保障各地项目顺利开工、按时推进，最大程度发挥中央专项彩票公益金的社会效益。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[搞事情！小编教你如何瓜分快3游戏4000万！]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1023/c373276-29602541.html</link>
            <pubDate>2017-10-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　快3派奖等您中，4000万奖金我来送！快3送您4000万，千万要关注，千万要投注，千万要坚持，千万要hold住！</p> <p> 　　10月13起，快3游戏4000万大派奖就开始啦！送奖的步伐就根本停不下来！省福彩中心豪掷4000万元，直接给您加奖金！让您一次中个够！中到爽！</p> <p> 　　想要在本次“派奖欢庆金秋十月”赚得盆满钵满？明确游戏规则，把大奖收入囊中指日可待！</p> <p> 　　<strong>具体规则如下：</strong></p> <p> 　　派奖活动期间，三同号单选奖金由240元增加至288元；三同号通选奖金由40元增加至50元；三不同号奖金由40元增加至50元；三连号通选奖金由10元增加至13元；二同号单选奖金由80元增加至100元；二同号复选奖金由15元增加至20元；二不同号奖金由8元增加至10元；和值4、17奖金由80元增加至100元；和值5、16奖金由40元增加至50元；和值6、15奖金由25元增加至30元；和值7、14奖金由16元增加至20元；和值8、13奖金由12元增加至15元；和值9、12奖金由10元增加至13元；和值10、11奖金由9元增加至12元。</p> <p> 　　如果派奖活动的最后一期派奖奖金还未派完，那么活动将顺延至派奖奖金用完为止。如果派奖活动尚未到期，但派奖奖金已经用完的，派奖活动当日结束。活动最后一天如有超出资金，超出部分由快3调节基金支付。</p> <p> 　　什么？不知道快3怎么玩？小编今天搞个大事情，掏出压箱底的“彩票宝典”给大家介绍“跨度投注法”，助各位彩民朋友一臂之力！</p> <p> 　　3个开奖号码的最大号与最小号相减的值称为跨度，例如开奖号码246，最大号是6，最小号是2，6-2=4，跨度就是4。快3每期开出的三位数都会以跨度的模式开出，共有6个跨度，即0跨度、1跨度、2跨度、3跨度、4跨度和5跨度。根据这一特点，我们可结合近期开出的跨度模式，选择以下跨度组合进行快3投注。</p> <p> 　　0跨度：111、222、333、444、555、666</p> <p> 　　1跨度：112、122、223、233、334、344、445、455、556、566</p> <p> 　　2跨度：113、133、224、244、335、355、446、466、123、234、345、456</p> <p> 　　3跨度：114、144、225、255、336、366、124、134、235、245、346、356</p> <p> 　　4跨度：115、155、226、266、125、135、145、236、246、256</p> <p> 　　5跨度：116、166、126、136、146、156</p> <p> 　　在投注快3时可重点关注2跨度和3跨度，同时兼顾其它跨度。在选择某跨度模式时，彩民朋友们可适当排除近期连续多次开出的号码，将余下的号码分别进行守号多倍投注。</p> <p> 　　怎么样，看完“彩票宝典”是不是觉得醍醐灌顶？跃跃欲试了？赶紧抓紧时间，来瓜分4000万吧！中不停，送不停，快3游戏4000万等您赢！4000万奖金最后统统都要派完！如果不够的话可能还有追加！玩快3的朋友，如此大好时机，此时不来，更待何时？</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马鞍山诚信站点幸运中得双色球金银大奖]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1023/c373276-29602537.html</link>
            <pubDate>2017-10-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　2016年，马鞍山市彩民共中得3注双色球一等奖，而2017年的马鞍山彩市大奖却迟迟不现。终于，10月12日晚的双色球第2017120期奖号开出，平地一声雷，沉寂已久的马鞍山彩市传来喜讯，彩民们期盼已久的大奖出现了。就在市区春晖家园农贸市场的马鞍山福彩34050189号站点，一彩民以1张28元的“7+2”复式票，喜中1注一等奖和1注二等奖以及固定奖19200元，共揽得奖金936.7万余元。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="1" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171023/50/1085688852609028814.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　大奖中出后，马鞍山市福彩中心第一时间启动了大奖宣传预案，通过报纸、电视、电台、网站、微信以及各类广告媒体方式发布喜讯，大力宣传双色球大奖和品牌。</p> <p> 　　13日下午，马鞍山市电视台、皖江晚报等媒体记者在市中心工作人员的陪同下，赶到大奖站点开展专题报道。市福彩中心主任张军高兴的为大奖站点销售员孟矗良颁发幸运投注站奖牌。笔者看到，大奖站点门外布置一新，醒目的横幅和喜报，高大的彩虹门，特别吸引人们的眼球。站点外不时有市民驻足围观，更有不少人涌进站点打上几注双色球沾沾喜气。</p> <p> 　　在采访过程中，笔者发现了一个关乎诚信的小故事。原来中奖者是小孟站点的老彩民，因为临时去外地出差，便通过微信委托小孟帮他代打彩票，没想到937万元的大奖就这样与他们不期而遇，直到采访时，中奖彩票还在小孟的手上。小孟憨厚地说，中奖朋友已经跟他约好，周日下午在合肥会合，周一一大早就去安徽省福彩中心领奖。</p> <p> 　　11月5日起，双色球9亿元大派奖再来袭，也许下一个幸运儿就是你！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[公益金巡礼之淄博：健身活动中心 运动好去处]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1023/c373276-29602502.html</link>
            <pubDate>2017-10-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171023/41/6496805734358977201.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　秋高气爽的季节，正是外出游玩、锻炼身体的好时节，褪去了炎夏的暑热，越来越多的人们参与到户外活动中来。10月初，淄博张店区全民健身活动中心球场上，人声鼎沸，热闹非凡。“好！”，伴随一声高昂的喝彩声，只见篮球场地上一名小伙子投进一个三分球。见此情景，对方也不示弱，奋力抢夺篮球，个个都已汗流浃背。足球场地上也是你追我赶，精彩纷呈，场面异常激烈。</p> <p style="text-align: center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171023/88/7416009515266459316.jpg" style="border-top: red 0px solid; border-right: red 0px solid; border-bottom: red 0px solid; border-left: red 0px solid" /></p> <p> 　　待休息间隙，笔者与他们聊起来，小刘刚参加工作不久，说：“我家就住在球场后面的小区，以前经常来这里打球。现在工作忙了，很难聚齐人，这次放假，要好好的比上几场才痛快！”，张老师就职于附近一所小学，平时就爱买点儿竞彩，还能中些小奖，见到笔者，乐呵呵的说：“体育彩票捐赠的健身器材给我们老百姓带来了大益处啊！”</p> <p> 　　据悉，利用体彩公益金，张店区建设完成了镇、街道全民健身活动中心，实现了220余个村、居全民健身设施全覆盖，共建有晨晚练体育活动点、健身活动站点300余个，全区体育场地面积达到1215500平方米，人均体育场地设施面积达到1.49平方米，主城区建成了“10分钟健身圈”。同时，为全区各镇办建设提升文体大院10处。</p> <p> 　　体彩公益金致力于发展全民健身事业是中国体育彩票“来之于民、用之于民”发行宗旨的具体展现，也是全面贯彻落实《彩票管理条例》和《全民健身计划纲要》的重要举措。在淄博当地，利用身边的体彩健身场地和器材进行休闲娱乐已经成为一种新常态。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[双色球124期：头奖8注698万 奖池5.82亿]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1023/c373276-29602497.html</link>
            <pubDate>2017-10-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 10月22日晚，中国福利彩票双色球游戏进行第2017124期开奖。<strong>当期双色球红球号码为02、06、11、26、28、29，蓝球号码为03。</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>头奖8注698万 花落8地</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 当期双色球头奖8注，单注奖金为698万元。这8注一等奖分落8地。其中，河北1注,上海1注,安徽1注,福建1注,河南1注,湖南1注,广西1注,青海1注,共8注。</p> <p style="text-indent: 2em"> 二等奖开出126注，单注金额15万多元。其中，浙江中出17注，排名第一；山东中出11注，排名第二；江苏、河北、福建各中出9注，并列排名第三；云南中出8注，排名第六；此外，其他地区二等奖均低于8注。当期末等奖开出1133万多注。</p> <p style="text-indent: 2em"> 当期红球号码大小比为3:3，三区比为3:0:3；奇偶比为2:4。其中，红球开出两枚重号06、11；一枚斜连号06；一组连号28、29；一组偶连号26、28；一组同尾号06、26；蓝球则开出03。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>奖池5.82亿元</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 当期全国销量为3.52亿多元。广东（不含深圳）当期双色球销量为3335万多元，高居第一；浙江以2804万多元的销量位列第二；山东以2057万多元排名第三；江苏以2021万多元排名第四；上海则以1579万多元排名第五。</p> <p style="text-indent: 2em"> 计奖后，双色球奖池金额为5.82亿多元，下期彩民朋友将有机会2元中得1000万元。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广西“快乐操场”评选顺利进行 226所学校报名]]></title>
            <link>http://okooo.people.com.cn/n1/2017/1023/c373276-29602485.html</link>
            <pubDate>2017-10-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月18日上午，来自自治区教育厅、体育局、体彩中心以及人民网、新浪网、广西新闻网等5家社会媒体代表组成的大众评审团，参加了“公益体彩 快乐操场”2017年广西站活动学校评选工作，共同评选出15所拟受赠学校。</p> <p> 　　“公益体彩快乐操场”活动是中国体育彩票以“来之于民，用之于民”为宗旨推出的一项公益品牌宣传活动，旨在为贫困地区的学校和学生捐赠体育用品及物资，送去体育彩票的关爱，培养孩子们的健康理念和健身意识。这也是体育彩票弘扬公益、反哺社会又一个侧影，向社会展示了体彩公益形象。</p> <p> 　　此次活动得到了教育系统、体育系统和社会媒体的大力支持，从报名启动到10月17日，全区共有226所学校报名申请。历年申报该项目但未获得捐助的学校也直接进入今年学校的评选。</p> <p> 　　评审团经过一上午的认真细致选择，最终评选出15所拟受赠学校。待实地考察等流程完成后，最终受赠名单将在广西体彩网公示。根据活动安排，每所受赠学校将得到2.5万元体育器材专项资金。</p> ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
