<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[财经频道]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[财经频道]]></title>
            <link>http://finance.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[财经新闻]]></description>
        <link>http://finance.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2017-11-06 16:43:48</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[民警收奶茶外卖原因暖心 订单备注揭秘背后真相令人动容!]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29630126.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171106/74/12654086569043437794.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　11月1日傍晚，上海浦东杨园派出所值班室受理大厅，来了一名外卖送餐小哥，手提数杯奶茶，要让民警签收。</p> <p> 　　民警四处询问了下，没人下过单，快递小哥连忙递上手中的外卖单，上面写着：麻烦送到派出所接待处，给值班民警和负责监控的民警，谢谢他们帮我找回失物。</p> <p> 　　奶茶是一名为表感谢的失主送的。</p> <p> 　　当天，一名男子急匆匆地来到杨园派出所求助，他告诉民警自己姓钱，来杨园地区钓鱼，结束后不慎将鱼竿忘在赵高路某处，找不到放鱼竿的地点了。</p> <p> 　　民警接报后，立即调阅了赵高路的周边监控，仔细寻找下，最终帮钱先生找回了失物。谢过值班民警后，钱先生就离开了。</p> <p> 　　杨园派出所一名民警表示，本没有将找回失物的事放在心上，没想到钱先生送来了奶茶。在收到这份暖心的礼物后，他随即拨通了钱先生的电话，感谢他对警察的信任和关爱。</p> <p> 　　记者随后联系上了钱先生，他说，自己是一名钓鱼爱好者，当天下午不慎将鱼竿遗失在路边。“发现之后返回去找已经不在了，所以抱着试一试的心态就去派出所登记了。”钱先生说，鱼竿大概价值八千元左右，根本没想到能找回来。</p> <p> 　　事后他觉得民警的职业精神和工作让他很触动，“决定应该做点什么，”钱先生说，最后想来想去还是觉得奶茶比较合适，“而且怕口味不合，我特地给他们点的无糖。”</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[食药监总局：严查在小麦粉中超限量使用食品添加剂行为]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29629901.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月6日电 据国家食品药品监督管理总局网站消息，近日，食药监总局发布《关于进一步加强小麦粉质量安全监管的公告》，《公告》要求，规范生产行为，加强小麦粉质量安全监管，严肃查处在小麦粉中超范围、超限量使用食品添加剂的行为。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《公告》明确，取得“小麦粉（通用）”生产许可的企业，不得在小麦粉中添加任何食品辅料。取得“小麦粉（专用）”生产许可的企业，生产专用小麦粉时，应按照《食品安全国家标准食用淀粉》（GB 31637）、《食品安全国家标准食品加工用植物蛋白》（GB 20371）、《谷朊粉》（GB/T 21924）等相应的标准，添加食用淀粉、大豆蛋白、谷朊粉等食品辅料，并制定相应的企业标准，报省级卫生行政部门备案。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《公告》指出，小麦粉生产企业应当按照《中华人民共和国食品安全法》、《食品安全国家标准预包装食品标签通则》（GB 7718）、《食品安全国家标准预包装食品营养标签通则》（GB 28050）等相关法律、法规和标准要求如实标注，不得虚假标注产品成分，不得虚假标注执行标准，不得生产无标识、标识不全或标识信息不真实的小麦粉。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《公告》要求，严禁生产企业在小麦粉中添加过氧化苯甲酰、次磷酸钠、硫脲、间苯二酚、过硫酸盐、噻二唑、曲酸等非食品原料。小麦粉生产企业要严格履行小麦原料进货查验、小麦粉出厂检验，落实质量安全主体责任。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《公告》强调，各地食品药品监管部门要加大对小麦粉生产企业的日常监督检查、监督抽检与风险监测，严肃查处在小麦粉中超范围、超限量使用食品添加剂的行为，严肃查处在小麦粉中添加非食品原料的行为，严肃查处标签不如实标注小麦粉成分的行为，涉嫌犯罪的及时移送公安机关追究刑事责任。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[经济学者热议十九大：中国特色社会主义政治经济学进入“新时代”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29629886.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1106/MAIN201711061451000485265538256.jpg" style="width: 550px; height: 369px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 11月3日，中央民族大学校长、教育部长江学者黄泰岩发表主题报告</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月6日电 （记者贾兴鹏）“伴随着中国特色社会主义进入新时代，中国特色社会主义政治经济学也进入了新时代。”11月3日，在中央民族大学“第八届中国经济学前沿论坛（2017）”上，多位国内经济学者热议十九大精神，探讨了新时代中国特色社会主义政治经济学理论体系的构建。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在谈到十九大报告中主要矛盾的变化时，中国人民大学荣誉一级教授卫兴华认为：一方面，人们需要的水平提高了，一些低端的消费品出现过剩情况；另一方面，很多人跑到国外买高端消费品、奢侈品，“这表示我们的生产还不能完全满足人民的消费。”卫兴华表示，“既然社会主要矛盾的内涵发生了巨大变化，我们未来的工作重点就应跟着变化。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 南京大学原党委书记、博士生导师洪银兴认为，新时代的主要矛盾，要靠社会主义现代化来解决，在谈现代化理论的时候，都是指经济文化相对落后的发展中国家，追赶新型现代化国家的过程，“而新时代的现代化不是追赶，而是要赶超。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 如何实现赶超？洪银兴认为主要是依靠创新驱动，现已实现现代化的发达国家，都抓住了前两次产业革命机会：一次产业化革命让英国成了现代化国家，二次产业革命让欧美进入了现代化国家，而现在正在进行的，是以信息化为代表的第三次产业革命。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 因此，洪银兴提出，中国只要抓住以信息化为代表的新科技和产业革命机遇，以信息化产业推动现代化，就可能实现跨越。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 社会主要矛盾不是一成不变的，十九大报告提出社会主要矛盾的变化，那么是什么决定了主要矛盾的变化呢？对此，南开大学原副校长逄锦聚教授认为，其实是由社会基本矛盾决定的，也就是生产力和生产关系、经济基础和上层建筑之间的矛盾。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 教育部社会科学委员会副主任顾海良谈到，中国特色社会主义政治经济学进入了新时代，在关注主要矛盾的同时，也要历史地看待中国经济从站起来、富起来再到强起来的辨证关系，更要看到它的继承性、发展性和创新性。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国社会科学院学部委员、经济研究所所长高培勇指出，伴随中国特色社会主义事业进入新时代，作为中国特色社会主义政治经济学重要研究方向之一的宏观经济理论，实际上也在经历十分重大的变化。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十八大以来，在宏观经济领域，经历了一些新的范畴，首先是2013年提出了三期叠加、经济增速换挡期、发展动能的转换期，以及前期经济政策作用的消化期；2014年提出经济发展新常态；2015年先提出五大发展理念，紧跟着实施供给侧结构性改革；2016年，在以往的基础上进一步深化供给侧结构性改革。高培勇认为，“把这几个方面的范畴连接在一起，用逻辑自洽的体系加以体会的时候会发现，它们的确是一脉相承的。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 辽宁大学教授、教育部长江学者林木西表示，他理解的社会主要矛盾中的发展不平衡，主要体现在城乡发展不平衡；区域发展不平衡；居民生活水平差距较大。所谓发展不充分，一是高水平的供给不充分，二是公共服务和民生改善不充分，三个是生态环境治理不充分。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中央民族大学校长黄泰岩分析了目前中国的经济现状，并提出了严峻问题，中国如何避免陷入中等收入陷阱？黄泰岩认为，陷入“中等收入陷阱”的国家，最关键的问题就是没有建立现代经济体系，而现代经济体系中最重要的概念，就是建立现代制造业。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 黄泰岩举例表示，陷入“中等收入陷阱”的国家几乎都是大力发展服务业，但制造业不行。例如2008年金融危机，给制造业空心化包括美国这样的国家深刻教训，但对德国、日本等制造业国家却影响不大。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，经济学者们还探讨了新时代中国特色社会主义政治经济学理论体系的构建。专家们认为，要立足新时代，从中国经验中提炼新概念，形成新范畴，用中国实践丰富马克思主义经济学概念范畴的新内涵，构建起能够解释中国实践，并能够解决发展中面临的重大问题的新时代中国特色社会主义政治经济学理论体系。&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[格力美的12起诉讼至今未开庭 董明珠或主动提出和解]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29629788.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>贾丽</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　有消息称，近期格力主动对美的空调提出和解请求，希望双方对目前的12起知识产权官司能够达成和解。</p> <p> 　　日前，《证券日报》记者就此消息向格力和美的方面求证。美的集团公关部负责人称：“需要核实，目前还不清楚细节。” 而格力电器内部人士称，没有听说。</p> <p> 　　而有知情人士透露：“目前就相关官司，双方正在初步接触中。不过由于纠纷间隔时间较久，且较为复杂，双方能否达成一致尚不能确定。”</p> <p> 　　格力与美的是中国乃至全球最大的两个白电巨头，他们之间战火不断，从明撕到暗斗，已有数年。近年来，随着行业竞争激烈，两大巨头的斗争有升级之势，如今两大巨头是否能够抛开以往的是非恩怨，真正走到一块儿？</p> <p> 　　<strong>美的格力和解？</strong></p> <p> 　　就格力与美的和解事宜，虽然双方未对此事正面回应，但有知情人士透露，双方确已在接触中。</p> <p> 　　一位美的集团高层向《证券日报》记者表示：“达成和解是有可能的，从两家企业互诉的案例来看，和解是解决问题最好的方法。”</p> <p> 　　而在上个月，格力和美的也首次放下恩怨，牵手搭伴建立了保护知识产权的联盟。</p> <p> 　　多年来，格力和美的一直“打打闹闹”，从销量到专利，谁都从不向谁低头。两家巨头的掌门人董明珠和方洪波也甚至多次互怼。随着两家巨头的技术升级和规模扩容，双方互踩领地，竞争也更为激烈。</p> <p> 　　科睿唯安（原汤森路透）近期发布的2016年度专利报告显示，在全球家用电器专利排行榜上美的、格力、海尔包揽了前三名。前十名公司中有9家来自亚洲。而在2015年，前十名中只有三家来自亚洲。</p> <p> 　　格力和美的在专利权的大规模获取，让格力和美的围绕专利频繁开打。</p> <p> 　　而最近一轮似乎打得最凶，牵涉双方的12起诉讼。今年6月份，格力电器起诉美的空调侵犯其实用新型专利权并索赔5000万元，此后美的连续在广州、苏州等地对格力发起4起诉讼，累积索赔超5000万元。记者获悉，格力和美的此轮围绕专利的互诉案累计高达12起，累计索赔金额达数亿元。</p> <p> 　　家电业专家刘步尘表示：“格力和美的互诉已过去几个月了，外界至今没有看到开庭的消息，因此，不排除双方在私下达成谅解的可能。此外，前期的几桩专利诉讼，确实存在互相侵权的情况，在国际上因为相互侵权而相互授权的情况经常发生，所谓‘达成谅解’，实为互相专利授权。”</p> <p> 　　他认为：“两大对手共同成为专利联盟成员，折射出二者对专利技术的重视程度都很高。”</p> <p> 　　<strong>两大巨头差距正在缩小</strong></p> <p> 　　除了专利而外，两大巨头在业绩上也出现你追我赶的趋势。</p> <p> 　　近日，格力电器和美的集团同时披露了三季报，两家龙头企业的营收和净利均呈现了大幅增长。</p> <p> 　　其中，格力电器前三季度实现营业收入1108.75亿元，归母净利润154.61亿元；美的集团前三季度实现营业收入1869.49亿元，归母净利润149.98亿元。</p> <p> 　　从三季报来看，美的集团在营收规模上要超过格力电器，但格力电器在净利润上略胜一筹。两家巨头在业绩上的差距逐渐缩小。</p> <p> 　　此外，从中报可见，美的集团业务多元化发展较为顺利，今年上半年美的集团的业务构成中，消费电器占比41.47%、空调占比40.03%、机器人占比10.89%。相对美的来说，格力电器主营收入仍较为单一，上半年格力空调收入占到格力电器在总营收的78.03%。</p> <p> 　　在股价表现上，两家上市公司同样呈现出了你追我赶的态势，两者的股价在近日同时创了历史新高。截至11月2日收盘，格力电器报42.26元/股，总市值为2542亿元；美的集团报51.24元/股，总市值为3355亿元。（记者 贾丽）</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[天津开展“证照分离”改革试点 范围包括自贸区和滨海新区]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29629786.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>周润健</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社天津１１月６日电（记者周润健）天津市政府近日印发《天津市推进“证照分离”改革试点工作方案》，中国（天津）自由贸易试验区和天津市滨海新区将作为推进“证照分离”的改革试点，试点期为本方案印发之日起至２０１８年１２月２１日。</p> <p> 　　开展“证照分离”改革试点工作，是推进简政放权、放管结合、优化服务的重要举措，主要解决“先照后证”后市场主体办证难的问题。</p> <p> 　　根据该方案，直接取消行政审批后改为备案。凡对于监管责任大于审批责任的特定活动管理，采取“宽进严管”措施，直接取消审批后改为备案。</p> <p> 　　简化行政审批实行告知承诺制。对暂时不能取消行政审批，但通过事中事后监管能够纠正不符合审批条件的行为且不会产生严重后果的行政许可事项，简化行政审批流程，实行告知承诺制。</p> <p> 　　统筹推进“证照分离”和“多证合一”改革。按照能整合的尽量整合、能简化的尽量简化、该减掉的坚决减掉的原则，全面梳理、分类处理各类涉企证照事项，大幅度取消、调整和整合企业注册的前后置审批事项。</p> <p> 　　此外，根据该方案，天津还将大力培育发展行业组织、加强对特定活动行为的市场准入管理、提高行政审批的透明度和可预期性、加快建立审批监管信用联动机制、切实加强事中事后监管、加快推进政务信息共享。</p> <p> 　　天津要求，自贸试验区和滨海新区要敢为人先、积极探索，打造“证照分离”改革“新高地”。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人社部印发《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29629689.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月6日电 人力资源和社会保障部官网发布消息称，近日，人社部印发《事业单位公开招聘违纪违规行为处理规定》(以下简称《规定》)，针对事业单位公开招聘中出现的违纪违规问题，明确应聘人员违纪违规的情形及处理规定，明确招聘单位和招聘工作人员违纪违规的情形及处理规定，明确违纪违规行为的处理程序。出台《规定》是贯彻党的十九大精神、落实全面从严治党要求、促进社会公平正义的重要举措，是深化选人用人制度改革的重要举措，是完善事业单位公开招聘制度体系、规范招聘行为的重要举措。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《规定》明确，应聘人员、招聘单位、招聘工作人员在公开招聘过程中，包括发布公告、报名、资格审查、笔试、面试、实际操作能力测试、体检、考察、公示、聘用等各环节违纪违规行为的认定与处理，适用本规定。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《规定》明确，对公开招聘违纪违规行为，事业单位人事综合管理部门、事业单位主管部门、招聘单位按照事业单位公开招聘管理权限进行处理，体现了事业单位人事综合管理部门指导监督权、主管部门管理权和事业单位用人自主权相结合的原则，符合公开招聘分级分类管理的要求。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《规定》明确，对于应聘人员违纪违规的，视情形分别给予取消其本次应聘资格、当次该科目考试成绩无效、当次全部科目考试成绩无效等处理，并视其情节轻重将其违纪违规行为记入事业单位公开招聘应聘人员诚信档案库。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《规定》明确，对招聘单位违纪违规的，应当责令限期改正，直至对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予处分；对于参与公开招聘的工作人员违纪违规的，视情节轻重，由相关部门给予处分，并停止继续参加当年及下一年度招聘工作，或调离招聘工作岗位，不得再从事招聘工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《规定》还明确，对应聘人员违纪违规行为作出处理决定前，应当告知应聘人员拟作出的处理决定及相关事实、理由和依据，并告知应聘人员依法享有陈述和申辩的权利。作出处理决定的部门对应聘人员提出的事实、理由和证据，应当进行复核。应聘人员对处理决定不服的，可以依法申请行政复议或者提起行政诉讼。参与公开招聘的工作人员因违纪违规行为受到处分不服的，可以依法申请复核或者提出申诉。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[京津冀协同发展下的民企：承接外溢产业 助力构建商业生态圈]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c153179-29629480.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“白沟市场成熟，物流体系发达，我们到白沟之后房租、市场应收费等成本综合起来，与北京相比减少了将近一半。”日前在实地走访中，北京伶俐宝玩具有限公司总经理颜晓东表示，从北京迁移到河北白沟国际商贸城，并非想象中的从头再来，反而面临更多的机遇。</p> <p> 　　“白沟要打造全国著名的商贸城市，而且向高端发展，打造北方进出口商品集散地和世界商品集散地，向世界商贸中心发展。”白沟新城管委会副主任张铁柱表示，要借势雄安，发展白沟，同时要根据雄安新区发展需求，服务新区建设。在京津冀协同发展的大背景下，作为市场主体之一，白沟产业运营商也在进行角色转换，优化白沟商贸的生态系统。</p> <p> 　　<strong>承接北京外溢产业</strong></p> <p> 　　随着京津冀协同发展战略的推进，北京动批、天意、大红门等商圈陆续发布疏解公告。作为北方商贸重镇，白沟正在积极承接北京商贸产业。位于333省道、京白路和富民大街交汇处的白沟国际商贸城，紧邻物流中心，是河北省重点建设项目，由白沟新城管委会与隆基泰和旗下子公司和道国际商贸有限公司联合打造。随着北京外溢产业不断增加，这里成为白沟承接北京外溢产业地之一。</p> <p> 　　10月中旬，第一批来自北京百荣世贸商城的二十多家玩具批发企业入驻白沟国际商贸城，陆续开业。按照规划，国际商贸城被划分为多个商品经营区域，其中六层主要为玩具批发区，不同产品种类和层次的批发商聚集于此，可以共享客户，形成良性竞争。</p> <p> 　　“在北京周边，白沟是一个发展了几十年的成熟市场，交通和物流发达，覆盖了西北、华北、东北等区域。而且白沟商品品类丰富，有箱包、服装、小商品等17个专业市场，采购商可以一站解决全部采购，集采商来白沟的机会很大。”颜晓东表示。</p> <p> 　　对于企业来说，搬迁往往意味着“伤筋动骨”，但在颜晓东看来，搬迁到白沟后反而有很多新机遇。他认为，一方面经营成本大幅降低，以前在百荣时，货物周转、仓储等成本很高。到白沟后不仅节省了时间和运输成本，房租、市场应收费等成本综合起来，与北京相比减少了将近一半。另一方面，这里有成型的配套服务，随着市场升级，还可以在维持原有老客户的基础上拓展新市场。</p> <p> 　　事实上，国际商贸城只是白沟承接北京外产业的一个缩影，按照计划，白沟承接业态涵盖了服装、小商品、箱包、纺织、玩具等多种品类。以服装产业为例，白沟承接了北京动批、大红门等市场的批量转移。</p> <p> 　　位于白沟国际商贸城以北的和道国际动批服饰广场，目前已经进入施工收尾阶段。据负责人介绍，该项目建筑面积30万平方米，定位中高端产品，已经完成招商70%以上，目前平均每天仍有两三百位商户前来参观考察。</p> <p> 　　“本次非首都功能疏解不能简单理解为被动搬迁，对于商贸业本身也是一次主动的产业升级过程。”中国城市发展研究院投资战略部主任刘澄认为，白沟作为承载地，合理的规划布局，可以促进传统商贸业优化原有贸易链条，尤其在运输、仓储功能上能得到一定改善。</p> <p> 　　<strong>背靠雄安 服务雄安</strong></p> <p> 　　“义乌的箱包大多来自白沟，白沟的小商品大多来自义乌，两地商品往来比较频繁。”和道国际商贸有限公司副总经理张国表示，白沟商业市场发展历史悠久，素有“南义乌、北白沟”之称。经过几十年的发展，白沟已经形成了较强的商贸发展基础。</p> <p> 　　道路交通方面，白沟位于京津保三角腹地，距北京、天津约120公里，靠近首都二机场，京石、大广、津保、廊涿等高速在白沟设有出入口。2015年，设有白沟站的保津高铁通车。按照规划，首都二机场的快轨将与保津高铁相连。</p> <p> 　　商贸集散中心离不开发达的物流体系。白沟目前拥有三大物流中心，线路300余条，覆盖全国所有县级以上城市，年吞吐量达1700多万吨，与国内外130多个国家和地区建立了业务往来，每秒钟就有2件快递从白沟发往全球各地。</p> <p> 　　除此之外，白沟还有雄厚的商贸产业基础。白沟拥有箱包企业近4000家，其中中等规模以上企业350多家，形成了从原辅材料生产到成品销售的庞大产业链和产业集群，是全国知名的箱包产销基地。</p> <p> 　　受益于京津冀协同发展，白沟还迎来了诸多利好。2016年9月，国家相关部门联合批准白沟箱包市场成为第三批市场采购贸易方式试点，这是我国华北、东北、西北地区试点，也是河北省外贸历史上率先获批的国家试点。</p> <p> 　　雄安新区的设立，让白沟更加靠近京津冀地区的发展重心。“目前白沟整个市场年交易额超过千亿元，雄安新区将为白沟带来人流量，同时也带来更多的商业发展机会。”张铁柱表示，政府正在打造白沟国际贸易港，目前已经有上百家外贸公司入驻白沟，白沟要打造全国著名的商贸城市，而且向高端发展，打造北方进出口商品集散地和世界商品集散地，向世界商贸中心发展。</p> <p> 　　“雄安新区规划出来后白沟定位也会随之调整，白沟将来不只是一个商贸中心。”张铁柱表示，白沟在区位上“零距离”背靠雄安新区，在大力发展商贸服务业的同时，还要根据雄安新区发展需求，服务雄安新区建设，未来也能享受雄安新区资源。</p> <p> 　　刘澄认为，白沟作为京津冀原有的贸易中心，在京津冀一体化框架中，获得了进一步强化自身地位、丰富交易品类、优化合作机制的难得契机。同时，白沟的提升将带动周边地区的产业升级与商贸繁荣。</p> <p> 　　<strong>商业生态优化</strong></p> <p> 　　上世纪70年代初，白沟高桥村生产出第一批自行车座套和简陋的人造革手提包，为后来白沟发展成为“箱包之都”埋下了“火种”。在之后的几十年间，白沟商贸市场从小到大，从单一到丰富，见证了改革开放以来中国商贸事业的发展和变迁。</p> <p> 　　提到白沟必然提到箱包，白沟和道国际箱包交易中心已经成为中国箱包主要市场。企业是市场主体之一，白沟商贸市场的成长，离不开产业运营商和众多创业者、企业家的拼搏。以深耕白沟16年的隆基泰和为例，从无到有，当前其已经打造了一个现代商贸物流产城融合示范区，总建筑规模达500万平米。</p> <p> 　　随着商业环境演变和市场升级，白沟商业生态也不断优化。对于产业运营商来说，近些年出现了从单纯做“房东”收取租金到转型为综合服务商的趋势。苏宁金融研究院特约研究员江瀚认为，随着商业的不断发展，产业“房东”基本上都会向运营商的方向转变，并且向产业上下游延伸，实现收益结构的多元化。</p> <p> 　　“2014年以前，和道国际一直在做商业空间的拓展，面积从小变大，商户从少变多，但角色一直是‘房东’。2014年，我们开始转变角色，努力搭建更加优化的产业链，从线上到线下，业态不断丰富。”张国表示。</p> <p> 　　据张国介绍，为推动白沟电商及批发市场转型升级，白沟搭建了以产业为支撑的专业化电商平台，通过电商创业园建设，为商户提供一站式电商服务。此外还提供一系列外贸、会议会展、仓储、金融等服务，深耕产业链。</p> <p> 　　为了解决白沟箱包等产业同质化严重、缺少品牌、产品附加值低等问题，和道国际还在研发端发力，积极打造创意小镇，以星合工坊构建一站式独立设计师孵化平台，以ACG中心融入动漫二次元和电竞等时尚因素，并搭建了展示交流中心。</p> <p> 　　“在促进产城融合方面，产业运营商通过融入和延伸产业链，提升地区第三产业发展水平，一方面促进了整个产业集聚的合理化布局，另一方面也促进了地区产业的综合化发展。”江瀚表示。</p> <p> 　　在刘澄看来，传统商贸城的运营收入来源单一，对于拉动本地知名度、优化贸易链条都存在一定不足。新型综合服务商在物业租赁收入基础上叠加互联网、新媒体、科技金融等功能，提高了盈利能力，也可以更好地扶持入驻商户。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大数据时代谁给隐私上锁？ 多家二手车平台贩卖隐私]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29629115.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171106/98/17487045364459763990.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　《谁做主？》 　新华社发</p> <p> 　　大数据时代</p> <p> 　　<strong>谁给隐私“上锁”</strong></p> <p> 　　海外网 崔玉玉</p> <p> 　　行业内部侵犯公民个人信息案件频发，让人忧心忡忡。例如，多家二手车网上交易平台均可以查找公民个人车辆信息。大数据时代，个人信息如何保护，值得深思。</p> <p> 　　车辆信息可查</p> <p> 　　近日，海外网发现，市场上多家二手车平台存在贩卖公民个人车辆隐私的状况。以“查博士”为例，该网站隶属于北京酷车易美网络科技有限公司，在其网页和手机客户端上，可通过VIN码(即车辆识别码)查询车辆的维修保养记录、档案记录等。</p> <p> 　　海外网注册了一个账号并输入某车辆VIN码，短短一分钟，“查博士”就提供了一份包括车辆信息核实、里程分析、事故分析、车况分析在内的车况历史报告，售价14元。而且，该网站明确表示：可查询的汽车品牌，已经覆盖了市面上98%的主流汽车品牌。“大众”“丰田”“本田”“宝马”等品牌悉数可查，其余各个小众品牌仍在持续不断更新中。</p> <p> 　　其实，提供公民个人车辆信息查询的网站并非此一家。一家名为“车易拍”的二手车交易平台明确表示可查4S维修保养记录。而另一家名为“车鉴定”的二手车交易平台可为客户提供完整的车鉴定报告，其中包含有非常详细的车辆维修记录、保养记录、保险修复记录、召回记录等，一份这样的报告售价达58元。关于收费，“车鉴定”给出了这样的解释：“车鉴定”车辆历史报告是经过信息收集、整理、分析以及人工审核等步骤生成的，“车鉴定”付出了很多劳动成本，因此需要支付一定的费用才能购买。</p> <p> 　　大数据泄隐私</p> <p> 　　通常而言，VIN码查询网站会为查询者提供厂家、车型、生产年份、燃油类型等基本信息，但是“查博士”等网站出售的报告中包含的数据，比如维修保养记录、公里数、最后进店时间、最后保养时间、车险投保情况等，涉嫌侵犯公民个人车辆隐私。</p> <p> 　　“查博士”自称“是一家专业的二手车历史数据查询平台，依托公司长期积累的广泛、稳定的数据渠道和强大的数据整合、分析能力，为广大二手车经销商和电商、金融平台客户提供可靠的二手车维修保养等数据查询服务”。这个所谓的“数据渠道”指的是什么呢？</p> <p> 　　海外网日前联系到了“查博士”的客服人员，对方表示，“查博士”的数据来源是各大品牌商。4S店将车辆维修保养数据上传给品牌商，品牌商再将数据整理接入网络，与“查博士”共享。同样的，“车鉴定”客服人员也表示，“车鉴定”是与厂家合作，数据共享。只要车辆在4S店维修保养过，数据上传到厂家，其相关保养记录均可查到。截至2017年11月3日14时，“查博士”主页显示，已有23077224辆车的查询记录。</p> <p> 　　“查博士”还设置了“查博士数据开放接口”，并称：“‘查博士数据开放接口’，是通过我们提供的查询服务接口与技术支持，实现合作伙伴与我们的数据互通，从而达到合作双方提升服务质量以及共同发展的目的。目前我们已经开放了保养记录查询接口，得到了众多合作伙伴的支持和认可。”在其网站主页上，海外网注意到，目前“查博士”已有至少25家合作伙伴，涵盖了58同城、瓜子二手车直卖网、人人车等多家二手车交易平台，也就是说，这25家平台均可通过车辆VIN码获取相关车辆的维修保养记录。</p> <p> 　　信息必须“上锁”</p> <p> 　　业内人士表示，拥有用职务和履职便利的协警人员、银行职员、电信人员、快递公司等是信息泄露主要源头。行业内部侵犯公民个人信息案件应引起高度重视，一方面要加大对拥有公民大数据的相关单位和企业的安全管理、监督力度，加强对存在问题的网络服务商的检查整治，强化员工职业道德教育和法制教育，从源头上堵住公民个人信息泄露的阀门；另一方面也要加大对侵犯公民个人信息案件打击力度。</p> <p> 　　2017年3月通过的《民法总则》规定：“自然人的个人信息受法律保护。任何组织和个人需要获取他人个人信息的，应当依法取得并确保信息安全，不得非法收集、使用、加工、传输他人个人信息，不得非法买卖、提供或者公开他人个人信息。”6月出台的《网络安全法》规定：“任何个人和组织不得窃取或者以其他非法方式获取个人信息，不得非法出售或者非法向他人提供个人信息。”</p> <p> 　　民警提示，民众要养成保护个人信息的习惯，日常生活中不随意丢弃包含个人信息的单据；避免在社交软件上透漏真实身份信息；不贸然参加网络“调查问卷”等互动活动；公共场合使用无保护或来源不明无线网络时，切勿进行涉及银行密码、验证码等操作；收到短信、即时聊天软件发来的不明链接勿轻易点击；接到相关诈骗电话后提高警惕，以预防个人信息泄露及次生犯罪等。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[变相“首付贷”形式隐蔽风险高 新一轮监管将严查]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628488.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <strong>资金违规入楼市 手法隐蔽风险高</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>新一轮监管严查变相“首付贷”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 据报道，住建部近日会同人民银行、银监会联合部署规范购房融资行为，明确严禁房地产开发企业、房地产中介机构违规提供购房首付融资；严禁互联网金融从业机构、小额贷款公司违规提供“首付贷”等购房融资产品或服务；严禁房地产中介机构、互联网金融从业机构、小额贷款公司违规提供房地产场外配资；严禁个人综合消费贷款等资金挪用于购房。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这是近期多个中央和地方监管部门严查资金违规流入楼市的一个缩影。此前，多地银监部门已经行动起来，严查消费贷款资金被挪用于支付购房首付款。《经济参考报》记者在采访中发现，在监管高压之下，银行资金违规入楼市的势头有所放缓，但仍有非持牌金融机构、中介公司、地产开发商的产品以更为隐蔽的形式在市场上出现。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>变相“首付贷”形式更隐蔽</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在房地产调控升级的大背景下，从今年年初开始，监管层对资金违规流入楼市进行了严控，尤其是近几个月，银行以及一些非持牌金融机构的短期资金变相流入楼市苗头渐显，监管力度也持续加码。不过，《经济参考报》记者在采访中发现，面对不少购房者依旧迫切的购房资金需求，仍有少部分“首付贷”产品出现在市场上，只是其形式更为隐蔽。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者最近一周以购房者身份咨询了多家房产中介机构，在表示首付资金“差一点”时，多数中介机构直言目前无法帮忙解决资金问题，并表示公司明确规定不得协助客户办理信用贷、消费贷等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 不过，仍有少部分中介工作人员表示“可以帮忙”。“一般100万元以内的贷款都比较容易解决。没房的话可以在几家合作银行办理额度30万元左右的消费贷款，还款周期最长5年。”一位中介工作人员直言，“目前银行对这种贷款查得比较严，现在审批下来也不太容易，但是我们还是能帮着想一些办法。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 整体而言，在监管高压之下，购房者想利用银行相对便宜的资金来凑足首付款的难度越来越大，这种情况下，一些贷款公司、融资担保公司的资金流入楼市的通道依然是“敞开”的。某融资担保公司工作人员向《经济参考报》记者表示，该公司与一些银行有合作协议，每年配合银行向外放款，但贷款会进入征信系统。他介绍，通过该平台借贷年利率达5.4%，单家银行个人最多能贷70万元，多贷几家最多可以贷到200万元，200万元以下不需要抵押物。“贷款用途说明是消费或装修什么的，就能够办下来。”他说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与此同时，一些中介机构仍可以提供所谓垫资服务，只是成本相对较高。“具体操作就是先把房本抵押给我们公司，我们提供垫资，然后在房屋过户后去银行办理抵押贷款，再还垫资款就可以。一般这种垫款期限在半年以内，利率差不多是年化7%。”一位中介机构工作人员说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我们也能协助您通过担保公司办理大额信用卡贷款套现，但是需要收取中介费。”上述中介机构工作人员称，“现在查得比较严，自己办理的话基本上不可能成功，但我们可以帮忙做材料。”据了解，这种贷款年限较长，能达到30年，贷款金额为50万元至70万元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 另外，据记者多方采访获悉，房地产开发商垫资首付的情形目前也仍然存在。在一些位置比较偏远的北京郊区楼盘，购房者需要支付的楼盘首付款仅需10%，其余首付部分均由开发商先垫资。“80平左右两居首付不到40万元，可以先交一半，另外一半开发商给垫上，然后明年年底之前还清就行，没利息没手续费，相当于首付是两年分期。”有中介机构工作人员表示，这种楼盘一般买的人少，所以这样操作的人也不多。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>高利率资金场外违约风险更大</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年以来，房地产调控政策更趋严格，银行业不断压缩个人住房按揭贷款规模。多家A股上市银行半年报数据显示，其上半年住房按揭贷款增速回落，新增房贷占个人贷款的比重也较去年末有所下降。央行数据也显示，截至今年9月末，以个人住房按揭贷款为主要组成部分的住户部门中长期贷款同比增长26.2%，同比增速较上季末低4.6个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 值得注意的是，在住户部门中长期贷款增速回落的同时，住户部门短期贷款的增速却明显上扬。根据央行的数据，今年9月末，住户部门短期贷款同比增速达38.11%，增速较年初时上升17.85个百分点；前三季度住户部门短期贷款新增14926亿元，较去年同期多9428亿元，达到去年同期增加规模的将近3倍，并达到去年全年增量的1.5倍。海通证券宏观首席分析师姜超称，去年下半年以来银行房贷额度逐渐受限，部分居民购房贷款或借道短期消费贷款完成，导致居民短贷高增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国银行国际金融研究所研究员熊启跃表示，从发达国家经验看，个人贷款是利率市场化条件下商业银行获得稳定息差水平的重要资产类型。与国际领先银行相比，我国银行业个人贷款占比和个人贷款定价仍有一定的上浮空间，发展个人贷款应成为未来银行业转型升级的重要方向。“但是当前，国内个人贷款规模增速过快，银行存在集中配置个人贷款的羊群行为。大量资金涌入个贷市场，不排除存在改变贷款用途的违规行为，这显然不利于个贷市场整体的健康发展。”他说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 实际上，除了可被统计的银行体系的资金，还有大量互联网金融机构、民间贷款机构以及担保公司的资金也在流入楼市，变相助推居民加杠杆购房，而这里面的风险更不可被忽视。中国社科院国家金融与发展实验室、国家资产负债表研究中心发布的中国去杠杆进程报告指出，由于消费贷款与按揭贷款的性质有所不同，其利率与风险也相应大于按揭贷款，目前不少消费信贷是通过向用户提供现金贷款的形式投放的，特别是互联网金融平台提供的无担保、无抵押的信用贷款，放大了未来可能的违约概率。由此所带来的潜在风险应引起监管当局的足够重视。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “一些非持牌机构的借贷利率较高，在这种情况下，如果个人加杠杆较快的话，一旦市场发生波动，其形成坏账的风险也更高。而且这种场外的资金更为隐蔽，一般也不纳入正式的征信记录，场外资金一旦违约，必将波及银行体系内的资金，容易酿成更大风险。”一位业内人士对《经济参考报》记者表示。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>监管升级“多方位、多轮次”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 居民变相加杠杆的风险受到了监管部门的密切关注，在部分违规行为屡禁不止的背景下，监管力度正在不断升级。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 住建部、人民银行、银监会近日联合部署规范购房融资行为，加强房地产领域反洗钱工作。包括严禁房地产开发企业、房地产中介机构违规提供购房首付融资；严禁互联网金融从业机构、小额贷款公司违规提供“首付贷”等购房融资产品或服务；严禁房地产中介机构、互联网金融从业机构、小额贷款公司违规提供房地产场外配资；严禁个人综合消费贷款等资金挪用于购房。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三部委还要求各地对违规企业、机构加大查处力度。并将违规房企、中介列入严重违法失信企业名单；对违规的互联网金融从业机构要列入互联网金融风险专项整治重点对象；将互联网金融从业机构、小额贷款公司等机构违规提供融资行为依法录入征信系统。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此前，银监会审慎规制局局长肖远企表示，将严查挪用消费贷款资金，严厉打击“首付贷”，吸取美国次贷危机的教训，防止居民杠杆率过快上升，防范房地产泡沫风险。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “银监会目前已派出机构开展风险排查，并加强规范管理和问责，严查个人消费贷款违规进入房地产市场。”银监会相关人士介绍。北京、深圳等地银监局10月份已下发通知，要求对消费贷款资金流向等进行排查，现阶段银行正在组织辖内支行根据要求进行排查。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 事实上，自2016年初到现在，我国已开展了多轮对房产中介、网贷机构、银行等涉贷机构的严查行动，坚决打击违规、投机行为。去年8月，住建部、银监会等七部委联合下发《关于加强房地产中介管理促进行业健康发展的意见》，要求房地产中介不得提供或与其他机构合作提供“首付贷”等违法违规的金融产品和服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对此，中原地产首席分析师张大伟表示，这意味着，房地产调控正在深入，一方面，通过限购、限售等行政手段加强监管，建立租售并举长效机制，降低投机获利空间，另一方面，金融层面重在降杠杆，把控投资资金源头，促使房地产回归居住属性，降低泡沫风险。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国人民大学重阳金融研究院高级研究员董希淼也表示，监管层将对投机性购房的金融需求持续密切关注和严控。银行需要持续打击投资性需求，切断这方面的金融供给。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 姜超也表示，未来房地产销售将继续降温，且监管机构严查居民短贷流向房地产，再加上银行房贷额度受限，预计居民贷款增速将趋于回落。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[冷空气来了雾霾为啥还不散？专家给出解释]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29629235.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>付丽丽</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“北京的朋友再等等，风已经到张家口了……”每到冬天，雾霾都会不期而至，这时，普通民众能做的似乎只有等，等风来。</p> <p> 　　然而，此次尽管北方地区冷空气活动频繁。据中国气象局发布消息：继3日—4日冷空气影响结束后，5日—7日、9日—10日以及11日—13日，分别有冷空气自西向东影响我国。冷空气影响过程中，北方大部地区将先后出现4—6级偏北风，气温下降4℃—6℃、部分地区降温8℃—10℃。</p> <p> 　　与此同时，华北黄淮等地有雾霾天气过程。11月4日夜间—6日、8日夜间—9日、12日—13日，在冷空气活动间歇期，华北中南部、黄淮等地大气扩散条件转差，会出现雾霾天气。</p> <p> 　　一般来讲，冷空气来了，雾霾就会随之消散。这次如此反常，原因何在？</p> <p> 　　对此，中央气象台首席预报员张芳华解释说，这主要是因为4日冷空气结束之后，大气有一个静稳的状态，没有明显的冷空气活动，也没有降水。所以整体来讲，风速小，湿度呈现增大的过程，这种情况下污染物容易出现累积，扩散条件比较差，因此会出现雾和霾天气。</p> <p> 　　“具体来讲，考虑到污染强度从4号夜间开始逐步累积发展，整个地区可能一直持续到6日夜间到7日早晨，华北黄淮地区将有轻度到中度霾，局部地区可能出现重度霾，5日夜间到6日夜间污染过程会比较重。7日受冷空气影响，雾和霾天气会出现明显好转。”张芳华说。</p> <p> 　　张芳华表示，此次雾和霾过程的强度，从能见度来讲要比刚过去的10月底那次好一点，10月25日到28日由于地面湿度非常大，导致华北地区很多地方能见度降到50米甚至以下。而这次过程湿度没有那么大，有大雾但是不会有强浓雾天气。</p> <p> 　　张芳华介绍，随后三次冷空气都是从新疆过来，影响到华北黄淮地区要到13日夜间到14日，所以雾、霾天气过程考虑到12日到13日结束。</p> <p> 　　一到冬天，雾霾都会挥之不去，让人不胜其烦。“为什么冬天雾霾天格外多呢？”有民众疑问。</p> <p> 　　就此问题，在日前召开的主题为“雾霾、天气与气候”的中国科协第327次青年科学家论坛上，北京师范大学全球变化与地球系统科学研究院教授、“千人计划”专家赵传峰表示，雾霾其实一年四季都有，之所以人们感觉冬春时间较多，最主要的原因是因为气象条件。夏天天气热，太阳辐射强，大气边界层厚度相对较高，达到1000米左右，而冬天冷，太阳辐射弱，边界层厚度只有500米左右。</p> <p> 　　“我们一般觉得雾霾天好像天空顶了一个盖子，这实际就是大气边界层，其由1000米缩小到500米甚至更低，这种情况下，同样排放的污染物浓度会增加一倍以上。夏天30—50微克每立方米的污染物，冬天就是80左右，因此冬天污染更容易形成。”赵传峰说。</p> <p> 　　再就是与排放有关，冬天采暖季，相对夏秋来讲，污染物排放量会增加。</p> <p> 　　“雾霾治理需要从源头抓起。”赵传峰说，中国的雾霾问题更为复杂多样，治理过程中多个源头需要综合考虑，尽量避免出现“按下葫芦浮起瓢”的连锁后果。比如，煤改气后的氮氧化物和水汽问题，气体污染物的二次转化问题等。</p> <p> 　　“需要加强治理技术的开发，治理政策方面，要做到真抓实干，持之以恒。雾霾本质上，是自然科学问题，更是社会管理问题。只有加大社会管控治理力度，并持之以恒，方能从根本上解决。”赵传峰强调。</p> <p> 　　（科技日报北京11月5日电）</p> <p> 正文已结束，您可以按alt+4进行评论</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[汉台一高中生上课玩手机 母亲怒将其夹碎]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29629453.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>周金柱</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据华商报11月5日报道，高二女生上课玩手机被叫家长，母亲“恨铁不成钢”掏出钳子当众将手机夹碎。劝解不下，班主任为证清白自拍视频上传家长群，却被谣传“班主任让家长这样做”。</p> <p> 　　<strong>&gt;&gt;网传</strong><strong>：老师让家长剪烂学生手机</strong></p> <p> 　　近日，一则名为“汉中一学生上课玩手机，老师叫来家长剪烂手机”的视频在微博和微信公众号平台上疯传。</p> <p> 　　11月3日，记者在名为“汉中”的微信公众号看到这段视频，拍摄地似乎为学校办公室，一名身穿红色外套的女子边说话边用钳子夹一部手机，由于非常用劲，不时发出“咔咔”的声音，手机屏幕也已出现裂痕。视频中还出现了一个男子的声音：“今天上课的时候，她玩也就罢了，还叫旁边女生拿去玩，这事情弄得真是叫我……”在视频中可以清晰看到，两名女生背靠墙站在远处，看着女子用钳子夹手机。</p> <p> 　　在视频说明中写道：“汉台某高中一学生上课时玩手机被老师发现，叫来家长，让家长当场用钳子把手机夹坏，并拍下视频发至家长群，说是以儆效尤。”　　</p> <p> 　　随后，记者多方努力，了解到该事件发生在汉台二中，并联系到了视频当中的家长、老师以及涉事学生。通过调查发现，<strong>该事件并非网传的“班主任让家长这样做”，而是女生婷婷（化名）上课玩手机被叫家长，母亲到校后“恨铁不成钢”，用自带的钳子当着班主任面夹碎了手机。</strong></p> <p> 　　<strong>&gt;&gt;家长</strong><strong>：毁手机只因恨铁不成钢</strong><strong>　</strong>　</p> <p> 　　“都是恨铁不成钢，没想到造成了这样的结果。”11月4日，婷婷的母亲陈女士说，女儿今年17岁，上高二，“成绩不行还特别爱玩手机，上初中时我就把她一部iPad摔坏了。”因为学校禁止带手机，所以陈女士对女儿也管得很严。可是前不久，她却发现女儿又买了一部手机，“是用她攒的零花钱偷偷买的。”　　</p> <p> 　　陈女士说，10月31日下午，她接到女儿班主任闫老师打来的电话，说女儿上课玩手机，让她将手机领回去，“当时我就气坏了。”到学校后，她看到女儿和另外一名女同学正站在办公室。当老师将手机给她时，她一气之下就从包内掏出了准备好的钳子，开始用力夹碎手机。“我当时就想给她夹烂，看她以后还敢不敢上课玩手机。”陈女士说，闫老师劝她冷静一点，但正在气头上的她并没有停手。随后，闫老师便用手机拍下了视频。</p> <p> 　　<strong>&gt;&gt;班主任</strong><strong>：只想联系家长共同教育孩子</strong><strong>　</strong>　</p> <p> 　　11月4日上午，记者联系上了闫老师。他说，“这几天流传的视频，说是我让家长剪烂手机，真是有口难辩。”闫老师说，那天下午，婷婷和另外一名女同学在生物课上玩手机被巡查老师发现。随后，他便将两人叫到了办公室，“我先对她俩进行了批评教育，然后就让婷婷妈妈来处理此事，目的是想联系家长共同教育孩子。”闫老师说，没想到婷婷妈妈到办公室后，从包内掏出了一把钳子就使劲夹碎手机。“我当时还劝她，没必要这样做，教育的方式有很多，不要这样过激。”闫老师说，没想到婷婷妈妈情绪激动，根本拦不住，怕产生纠纷，他便用手机拍下了这段视频。　　</p> <p> 　　“当晚，我就将视频发到了微信家长群里，主要是证明此事不是学校或者老师让这样做的，而是家长个人行为。”闫老师说，同时也是想让其他家长看到陈女士为了教育孩子，决心有多么大，“但方式不可取”。没想到，一名学生用家长手机时看到这段视频，并发到了其他班级的学生群里，随后，该视频被人上传到网络，从而导致热议并持续发酵。　　</p> <p> 　　“确实跟闫老师无关，完全是我个人行为，给学校和老师带来不良影响，我深表歉疚。”陈女士说。11月1日晚8时39分，陈女士在家长群发了两条信息：“闫老师教学严格要求，我支持我赞成，毁手机纯属我个人行为”，“当时只想到影响了班级和其他同学，就想毁了它，只是对我家孩子恨铁不成钢罢了。”</p> <p> 　　<strong>&gt;&gt;专家</strong><strong>：毁手机并不能让孩子变得好学</strong>　　</p> <p> 　　汉台二中一位负责人说，目前此事已经引起教育主管部门的关注，学校也已经上报并对涉事老师进行了批评，他们认为老师应该及时阻止家长，而不应该拍视频，更不应该传到家长群。“作为老师，我们可以教育引导孩子不在课堂上玩手机，但无权毁坏；而家长这么做，虽然其决心可鉴，但做法粗暴欠妥。”　　</p> <p> 　　陕西省青少年心理健康教育指导中心主任李豫成说，教育的本质是引导和教化学生走上正道，靠暴力销毁手机，并不能让学生变得更加认真好学。因此，问题的关键不在手机上，而在于家长和老师必须想办法激起学生的学习兴趣和自律精神，引导学生平衡好学习和休闲之间的关系。“简单粗暴的行为，不但对孩子心理造成了伤害，也透露出一种过于功利的教育观，委实不可取。”李豫成说，学校、家长与孩子之间，应该通过教学相长的教育方法和耐心说服的沟通方式教育孩子。</p> <p> 　　陈女士说，她已经认识到这样的教育方式是错误的，太粗暴，而且还是当着同学和老师的面这样做，太伤女儿自尊，可能会适得其反，以后一定会注意教育孩子的方式。</p> <p> 　　而婷婷事后也感到非常后悔，她说自己不应该在课堂上玩手机，以后一定会遵守校纪校规。</p> <p> 　　（华商报记者周金柱 实习生张映伟）</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[财政部：金融机构向小微企业等放贷所得利息免增值税]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29629160.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1106/MAIN201711060943000452658067973.png" style="width: 550px; height: 364px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 财政部官方网站截图</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月6日电（李楠桦）财政部官网发布消息称，2017年12月1日至2019年12月31日，<strong>对金融机构向农户、小型企业、微型企业及个体工商户发放小额贷款取得的利息收入，免征增值税</strong>；2018年1月1日至2020年12月31日，对金融机构与小型企业、微型企业签订的借款合同免征印花税；2018年1月1日至2020年12月31日，继续对月销售额2万元（含本数）至3万元的增值税小规模纳税人，免征增值税。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人大“超级馒头”走红网络]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628955.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　原标题：人大“超级馒头”走红网络</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171103/17/9371506147832701585.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　近日，中国人民大学食堂推出的售价仅6元， “镶嵌”着红枣，放到餐盘里可以将餐盘装满的超级大馒头走红网络。北京青年报记者从人大西区食堂主任苏士玉处了解到，大馒头实际上是山东枣馒头，推出大馒头的初衷就是为了让更多的学生爱上吃“食堂”。</p> <p> 　　“这个馒头特别沉，比脸还大。”近日，中国人民大学食堂推出一款堪称plus版本的巨型馒头走红网络。昨日上午11时许，北青报记者在人民大学西区食堂主食品种展销柜台上看到了刚刚被食堂师傅放在架子上的“镶嵌”着红枣的网红馒头。仅仅几分钟，就有多人来询问购买大馒头，“馒头挺大的，一个人肯定吃不完，我和五个朋友买一个，一起吃。”一名正在夹大馒头的女生告诉北青报记者，之前食堂也有卖大馒头，但是因为觉得一个人吃不完，所以就没有买。这两天看到大馒头在网上走红，她就和朋友特意买来品尝。</p> <p> 　　一名前来购买大馒头的女老师告诉北青报记者，这么大馒头自己肯定吃不完，买回家是为了和家人一起吃。“馒头很软，像面包一样，感觉比普通馒头好吃，上面的枣也很甜，孩子特别喜欢吃。”</p> <p> 　　据西区食堂一名师傅介绍，大馒头是在去年11月份推出的，每日的售卖时间为上午10时至下午1时，下午4时30分至晚7时。大馒头推出初始只有个别学生拍照，但买的人不多，后来买的人才开始变多，尤其是最近几天。食堂每次大约做20个大馒头，其中有的是师生提前预定好的，没有预定的就摆在柜台上卖。“现在食堂的大馒头特别火爆，基本上不到12点馒头就能卖光。”</p> <p> 　　中国人民大学西区食堂主任苏士玉告诉北青报记者，这种大馒头与普通的馒头用机器制作不同，只能手工制作，一个大馒头约为1800克，抵普通馒头六七个，整个制作完成需要1个多小时。</p> <p> 　　而当初推出大馒头的想法源于他和朋友在一次聊天中聊到了小时候过年才能吃到的大馒头。他当时就想，山东枣馒头因为口感好，老少皆宜，要不就在食堂也推出这种馒头，换换花样让更多的学生能因为花样翻新爱上吃“食堂”。</p> <p> 　　文并摄/本报记者 马金凤</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北斗三号双星首发成功 北斗导航系统进入全球组网新时代]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628931.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>付毅飞</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　科技日报西昌11月5日电 （杨欣 陈飚 记者付毅飞）5日19时45分，我国在西昌卫星发射中心以“一箭双星”方式，将北斗三号第一、二颗组网卫星发射升空。卫星顺利进入中圆地球轨道，经测试及入网验证后，将适时对外提供服务。北斗卫星导航系统总设计师杨长风表示，此举开启了北斗卫星导航系统全球组网新时代。</p> <p> 　　杨长风介绍，北斗三号卫星增加了性能更优、与世界其他卫星导航系统兼容性更好的互操作信号B1C和B2a信号，在进一步提高基本导航服务能力基础上，将按照国际标准提供星基增强服务及搜索救援服务。</p> <p> 　　同时，卫星采用了更高性能的铷原子钟和氢原子钟。杨长风介绍，铷原子钟天稳定度为E-14量级，氢原子钟天稳定度为E-15量级，其精度相当于每300万年误差仅为1秒。</p> <p> 　　新技术的运用使北斗三号卫星性能得到大幅提升，空间信号精度优于0.5米；定位精度在北斗二号系统的基础上可提升1至2倍，达到2.5米至5米水平。</p> <p> 　　北斗三号工程自2009年正式启动建设以来，我国全面突破系统核心关键技术，完成地面验证，卫星状态基本固化。2015至2016年，我国成功发射了4颗北斗三号试验卫星，完成了在轨验证。</p> <p> 　　后续我国将迎来新一轮北斗组网卫星高密度发射。2018年前后计划发射18颗北斗三号组网卫星，覆盖“一带一路”沿线国家；2020年左右将完成30多颗组网卫星发射，实现全球服务能力。杨长风透露，我国同时将以北斗系统为核心，构建国家综合导航定位授时体系，将在天空、地面、水下、室内构成完整体系，显著提升国家时空信息服务能力。</p> <p> 　　此次发射的是我国第二十四、二十五颗北斗导航卫星。卫星及配套的长征三号乙运载火箭，由中国航天科技集团公司五院和一院分别研制。这是长征系列运载火箭的第253次飞行。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国石油价格评估机构:中国将成头号天然气消费国]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628918.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171106/77/17981931433296735601.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　图为中俄东线天然气管道中国境内段在黑龙江省黑河市开工铺设（2015年6月29日摄）。新华社发</p> <p> 　　过去20年来，中国一直是拉动石油需求增长的主要动力。经济学家预测，未来20年它将成为天然气需求增长的火车头。美国石油价格信息社估计，到2040-2050年，中国将超越美国成为全球主要天然气消费国。</p> <p> 　　石油价格信息社援引分析师和权威机构的预测说，中国在发展经济的同时正在努力减少环境污染，这将导致该国未来20年对天然气的需求大幅增长。美国桑福德-伯恩斯坦公司分析师尼尔？贝弗里奇预测：“中国天然气市场已进入新的黄金期。中国2017年经济增速将大幅超过去年。政府鼓励天然气消费的政策开始见效。”</p> <p> 　　报道称，到2020年，中国天然气消费量预计将达到3000亿立方米（去年是2060亿立方米）。到2040年，这个数字将再翻一番，达到6000亿立方米。桑福德-伯恩斯坦公司相信，这将使中国超越美国成为全世界最大的天然气消费国。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国防范金融风险不松劲 尚处风险易发期]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628829.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>中国防范金融风险不松劲(中国经济新征程⑧)</strong></p> <p> 　　“一些高风险操作打着‘金融创新’的幌子，推动泡沫在多个市场积聚。”“部分互联网企业以普惠金融为名，行庞氏骗局之实。”“少数金融‘大鳄’与握有审批权监管权的‘内鬼’合谋，火中取栗，实施利益输送。”近日，中国人民银行行长周小川在《党的十九大报告辅导读本》中的文章内容引发了市场的高度关注。对此，专家指出，考虑到中国金融领域尚处在风险易发高发期，接下来中国防范化解系统性金融风险的力度不会松劲，将强化监管，不断完善金融管理制度，增强金融服务实体经济能力。</p> <p> 　　尚处风险易发期</p> <p> 　　“总体看，我国金融形势是好的，但当前和今后一个时期我国金融领域尚处在风险易发高发期，在国内外多重因素压力下，风险点多面广，呈现隐蔽性、复杂性、突发性、传染性、危害性特点，结构失衡问题突出，违法违规乱象丛生，潜在风险和隐患正在积累，脆弱性明显上升，既要防止‘黑天鹅’事件发生，也要防止‘灰犀牛’风险发生。”周小川表示。</p> <p> 　　防范系统性金融风险对中国经济发展的重要性已毋庸置疑。从去年年底召开的中央经济工作会议，到今年7月召开的第五次全国金融工作会议，再到刚刚闭幕的党的十九大，“守住不发生系统性金融风险的底线”都被放在了非常突出的位置。</p> <p> 　　中国人民大学财政金融学院副院长赵锡军对本报记者分析，从国际经验来看，系统性金融风险可能导致金融危机，而前几次金融危机造成的危害有目共睹，如今各国都在加强防范系统性金融风险，避免其对经济发展造成冲击。从国内现实来看，中国经济正经历结构调整、动能转换的时期，此前积累的风险及最新的外部冲击都加大了金融领域的风险压力，必须主动防范化解系统性金融风险。</p> <p> 　　中国当前面临的金融风险又有哪些？周小川认为，一是宏观层面的金融高杠杆率和流动性风险，二是微观层面的金融机构信用风险，三是跨市场跨业态跨区域的影子银行和违法犯罪风险。</p> <p> 　　保持强监管态势</p> <p> 　　“防范化解系统性金融风险需多方面发力，其中，在管理方面必须多下功夫，保持强监管的态势，促进金融领域全方位监管，坚决杜绝‘野蛮生长’。”赵锡军说，一方面要健全货币政策和宏观审慎政策双支柱调控框架，推动实现币值、金融系统的共同稳定；另一方面要健全金融监管体系，在国务院金融稳定发展委员会的协调下，“一行三会”进一步加大金融监管的投入，各地方金融监管部门合理分工、积极参与。</p> <p> 　　值得注意的是，近期“一行三会”密集发声，强调防范系统性金融风险、推进金融改革发展，并积极采取措施。日前，保监会下发多达11份对保险机构的监管函，强化保险监管；近日，住建部会同人民银行、银监会联合部署规范购房融资行为，加强房地产领域反洗钱工作；证监会对资本市场各类违法违规行为继续保持执法高压态势，日前，再对3宗案件作出行政处罚……</p> <p> 　　“今后整个趋势是金融监管会越来越严，严格执行法律，严格执行法规，严格执行纪律。”银监会主席郭树清表示，我们认为银行业的前景是很好的，风险是可以化解的，矛盾是可以解决的，但是需要付出艰辛的努力，还需要包括企业、客户、居民个人等各方面共同配合。</p> <p> 　　以服务实体为本</p> <p> 　　“金融的本源是为实体经济提供资金融通，服务实体经济是金融的宗旨，也是实现金融安全的根本举措。在一个健康而充满活力的金融体系中，各类金融服务在其有效边界内充分竞争，让有限的金融资源以最有效率的方式配置到实体经济当中去。”中国证券投资基金业协会会长洪磊近日表示。</p> <p> 　　关于金融服务实体经济，十九大报告明确提出，深化金融体制改革，增强金融服务实体经济能力，提高直接融资比重，促进多层次资本市场健康发展。</p> <p> 　　赵锡军认为，金融应致力于探索如何以低成本、高效率的方式配置好金融资源，更好地服务实体经济，特别是要适应目前中国经济结构调整、动能转换及创新发展的需求。</p> <p> 　　清华大学社会科学学院经济学研究所教授汤珂对本报记者说，融资方面，要降低金融服务的成本，为中小微企业提供更好的金融服务；服务群体方面，重视普惠金融的发展，充分利用大数据、人工智能等信息技术推进普惠金融，让金融服务普及到弱势群体当中；此外，要抑制金融市场投机性活动，控制信贷增长。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[央企对外并购呈现新趋势 并购区域向发达国家聚集]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628832.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>白天亮</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>　　央企对外并购呈现新趋势(行业广角)</strong></p> <p> 　　本报记者 白天亮</p> <p> 　　中央企业对外并购呈现新趋势，在并购区域上更加注重向发达国家聚集。2016年，中央企业在欧洲并购金额占跨国并购总金额的比例达61.19%。国务院国资委有关负责人表示，欧洲是先进工业技术、高端服务品牌的聚集地，在欧洲等传统发达经济地区并购的增加，一定程度上反映了中央企业并购水平的提升。</p> <p> 　　对外并购重组已成为中央企业实现快速发展、增强市场竞争力的重要途径。据统计，2013—2016年间，中央企业累计实施并购1532项，交易金额7855亿元。</p> <p> 　　近年来，中央企业在并购方向上，更加注重战略引领。大多数中央企业明确了并购服务于发展战略的原则，聚焦企业主业实施并购，非主业并购的比例显著降低，较好服务了企业的持续健康发展。并购目的上，在经过多年以扩大规模和获取市场为主要动因的并购后，中央企业更加注重通过并购获取关键技术、核心资源，培育核心竞争优势。特别是在经营发展压力不断增大的背景下，开展高质量并购成为企业提质增效、转型发展的重要手段。并购效果上，更加注重后期整合，越来越多的中央企业通过制定专门并购管理办法和并购评价制度，规范整合流程，规范整合操作，以往“重并购、轻整合”的问题逐步减少。央企的国际化水平明显提升，目前已投资设立境外单位9112户，分布在全球185个国家和地区。“十二五”以来，中央企业境外资产总额年均增长15%。</p> <p> 　　国资委有关负责同志表示，今后会引导央企多做符合战略定位、“补短板”的对外并购，并购项目既要符合主业，又要能够弥补核心技术、核心资源、品牌知名度、市场渠道等方面的不足。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银行“好日子”回来了？前三季上市银行利润增速回升]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628824.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>柴 今</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171106/78/11889452151856771690.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　数据来源：中国银监会 制图：蔡华伟</p> <p> 　　<strong>银行“好日子”回来了吗？(热点聚焦)</strong></p> <p> 　　“银行好日子到头了”，这是近年来大家常说的一句话。的确，在经历存款流失、息差收窄、利润增速下滑等冲击后，传统银行的日子确实没有前些年好过了。然而，近日披露的上市银行三季报显示，今年前9个月上市银行的业绩有所回暖。这是暂时性的反弹还是趋势性的好转？新环境下的银行出现了哪些新变化？过去的利润引擎能否持续发力？备受关注的行业风险是否得到缓释？对于这些市场关注的焦点，从39家上市银行的三季报中可以读出不少信息。</p> <p> 　　利润增长靠什么？</p> <p> 　　驱动银行利润增速走高的重要因素仍是息差水平，但银行需转变过度依赖利息收入的增长模式</p> <p> 　　今年三季度，银行利润增速回升，五大行净利润增速高于去年底；股份制银行中，邮储银行、招商银行净利润保持两位数增长；城商行和农商行中，南京银行、宁波银行、杭州银行等净利润增长较快，同比增速超过10%。</p> <p> 　　年内银行净息差从底部温和回升，是其保持利润稳步增长的重要原因之一。“首先，从去年第四季度开始，政策面和资金面发生显著变化，流动性相对紧张，资金价格自然上行。其次，今年二季度以来，银行获得资金的成本升幅不大，而信贷需求相对旺盛，贷款利率上行速度加快，带动银行息差略有回升。典型的就是住房按揭贷款，现在有些银行首套房按揭贷款利率会上浮10%。”交通银行金融研究中心首席研究员仇高擎说。</p> <p> 　　中银国际报告显示：今年三季度上市银行净息差较二季度环比上升3个基点，大型银行息差整体改善上升近4个基点，而中小银行息差水平分化依然明显。</p> <p> 　　非利息收入降幅收窄，也减轻了对净利润的拖累。仇高擎分析，上半年，受宏观审慎政策和行业监管趋严的影响，银行理财和同业业务收入增长受限。其中一些中小银行非利息收入的占比较大、基数高，同比呈现负增长，少数银行甚至降幅很大。而下半年以来，银行逐步适应严监管环境，加大了对其他领域非息收入的拓展力度，非利息收入降幅有所收窄。</p> <p> 　　以招商银行为例。今年三季度招行一枝独秀，净利润达到588.05亿元，同比增长12.78%，领先于各家银行，主要原因在于，三季度招行非利息净收入降幅由上半年的下降8.23%进一步收窄至下降2.1%，中间业务止住下滑趋势，开始恢复性上行。</p> <p> 　　尽管业绩好转，但与前几年相比，银行面对的市场环境已变，利率市场化改革脚步不停，息差水平下降的趋势难以逆转，银行需要转变过度依赖利息收入的增长模式。麦肯锡最近发布的《中国银行价值创造排行榜(2017)》对40家具有代表性的银行进行了银行价值创造分析，报告指出，银行零售业务呈现上升趋势，零售客户议价能力比公司客户低，且零售贷款集中度风险小，比对公业务更能应对行业周期循环，抗风险能力更强，值得银行加大力度投入。</p> <p> 　　银行为何也“钱紧”？</p> <p> 　　整治金融乱象，防止金融行业资金空转、自我膨胀，银行业资产规模增长刹住快车，增速放缓</p> <p> 　　虽然业绩有好转，但在防风险、去杠杆的大背景下，靠铺摊子、冲规模就能赚钱的“好日子”不再，不少银行也感觉手头“钱紧”了。</p> <p> 　　2016年底，中国银行业资产规模跃居全球第一，拥有庞大身形的各家银行密集出现在榜单前列，傲视全球。而今年，银行业生存环境发生变化，监管部门大力整治金融乱象，防止金融行业资金空转、自我膨胀，特别是严查银行业同业、理财和表外业务，银行业资产规模增长刹住快车，增速放缓。</p> <p> 　　“通过大力整治银行业乱象，资金‘脱实向虚’势头得到初步遏制。”最近，银监会主席郭树清介绍，今年以来，银行业同业资产和负债开始双双收缩，各减少了2万亿元左右，理财产品增速大幅放缓，委托贷款增长自2008年以来首次出现下降。</p> <p> 　　强监管带来的影响也清晰地写在银行三季报上。中银国际报告显示，行业规模增速持续下行，三季度银行业整体规模增速较二季度继续下行，大型商业银行、股份制商业银行和城商行规模同比增速较二季度末分别下降0.3、1.7和1.8个百分点。其中，中信银行三季度末的资产规模比去年有较大幅减少，“缩表”规模达3941亿元。</p> <p> 　　与此相对应的是，银行存款规模增长略显乏力。“银行传统的存款来源面临分流，加之今年监管部门加强对理财和同业业务的监管，导致一部分银行负债来源大幅降低，同时企业存款也不是很稳定，今年银行存款压力不小，资金比较紧张。”中国人民大学重阳金融研究院高级研究员董希淼说。</p> <p> 　　银行“缺钱”，在三季报上有所显现。向中央银行借款、拆入资金等短期负债同比增速较快，是部分银行负债规模增长的主要源泉。如五大行中的农业银行向中央银行借款同比增长24.88%，平安银行向中央银行借款同比增长985.61%，拆入资金同比增长246.19%，南京银行拆入资金同比增长135.51%。</p> <p> 　　银行风险怎么看？</p> <p> 　　从“双升”到“单降”，资产质量向好趋势进一步巩固，但要警惕流动性风险</p> <p> 　　平衡收益和风险，是银行经营的本质。对于银行来说，能不能重温过去的“好日子”，有效防控风险是关键一环。</p> <p> 　　银行业的风险状况到底怎么样？最近银监会公布的数据显示，今年以来，银行业资产质量保持稳定，不良贷款率比年初下降0.04个百分点，关注类贷款率比年初下降0.47个百分点。9月末，商业银行资本充足率13.3%，拨备覆盖率179.5%，流动性比例48.3%，均保持较好水平，银行业抗风险能力增强。</p> <p> 　　“资产质量向好趋势进一步得到巩固。三季度，大型商业银行从不良贷款余额和不良贷款率双升逐步变成不良贷款率单降，从‘双升’到‘单降’是一个比较可喜的变化。”董希淼说。</p> <p> 　　“由于今年我国宏观经济基本面表现良好，加之商业银行前几年不良资产暴露较充分，银行业不良资产压力缓解。从上市银行三季度披露的数据看，年内大部分银行不良率稳步走低、不良贷款余额增幅有所降低，其中一些银行的不良贷款余额也呈现下降趋势。前期拨备计提较充分的上市银行，其拨备计提力度随资产质量好转而有所降低，对利润增长带来正向贡献。”仇高擎说。</p> <p> 　　尽管风险有所缓释，但仍不可掉以轻心。董希淼说，从已公布三季报的上市银行经营情况看，上市银行整体运行稳健，风险可控，但仍需重视银行流动性风险，目前，银行负债来源主要还是短期负债，即一年期以内的存款、应收票据、应收账款等，这样的模式恐怕难以持续支撑较长期限的银行资产，即一年期以上的信贷业务等。下一步，银行需要优化资产和负债的期限结构，增强主动负债能力。</p> <p> 　　董希淼建议，未来还得关注信用风险，进一步加强信贷风险管控，减少其对净利润的侵蚀。</p> <p> 　　■链接</p> <p> 　　三季报全部出炉——</p> <p> 　　上市公司业绩向好</p> <p> 　　截至今年10月31日，沪市1368家上市公司如期披露三季报，深市共有2051家上市公司披露了第三季度报告。数据显示，沪深两市上市公司高质量发展的整体态势正在形成，供给侧结构性改革成效进一步显现。</p> <p> 　　营业收入和净利润实现双增，实体经济增长内在质量明显提升。据统计，沪市公司前三季度合计实现营业收入20.67万亿元，同比增长17.67%；实现净利润2.04万亿元，同比增长16.68%，近六成公司实现增长。其中，实体经济稳定增长，非金融业上市公司合计实现营业收入16.08万亿元，净利润0.76万亿元，同比分别增长21.29%和39.52%。深市上市公司平均实现营业总收入35.23亿元，同比增长25.6%，平均实现归属于母公司股东的净利润2.58亿元，同比增长25.93%；剔除金融业，单家公司平均营业总收入和净利润分别增长25.79%和29.4%。</p> <p> 　　国企改革成效显著，民营企业活力继续显现。前三季度，国有经济布局加快优化，结构调整、战略性重组和混合所有制改革持续推进，极大激发了国有经济的活力、动力和潜力。前三季度，沪市国有企业实现营业收入17.69万亿元，同比增长15.41%；实现净利润1.82万亿元，同比增长14.78%。民营企业继续保持发展活力，共实现营业收入2.97万亿元，同比增长33.21%；实现净利润0.22万亿元，同比增长35.44%。</p> <p> 　　中小板公司通过内生增长、外延扩张加速实现产业升级，创业板战略性新兴产业公司高速发展。中小板作为培育行业龙头和领军企业的摇篮，聚集了一大批细分行业优秀公司，发挥了良好的示范引导作用，逾六成公司实现收入、利润双增长。前三季度，中小板公司业绩稳中有升，平均实现营业总收入30.31亿元，同比增长27.33%；净利润2.28亿元，同比增长23.29%。创业板保持快速增势，前三季度创业板上市公司平均实现营业总收入10.83亿元，同比增长32.77%，其主要增长动力来源于战略新兴产业的高速发展。从细分行业看，新能源汽车产业、节能环保产业、新能源产业、高端装备制造业的增幅表现突出。</p> <p> 　　上市公司全年业绩预计向好。截至10月31日，深市共919家上市公司披露了2017年度业绩预告。主板27家披露2017年度业绩预告的公司中，有74%的公司预计业绩同向增长或扭亏为盈；中小板883家披露2017年度业绩预告的公司中，有87%的公司预计业绩同向增长或扭亏为盈；创业板9家披露2017年度业绩预告的公司中，有89%的公司预计业绩同向增长或扭亏为盈。披露业绩预告的深市上市公司近八成预计2017年度业绩上行，全年业绩预计持续向好。</p> <p> 　　(柴 今)</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[租购并举将带来什么？ 并非打压百姓正常购房需求]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628827.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="租购并举将带来什么？并非打压百姓正常购房需求" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171106/62/13243604974465391382.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　资料图：置业顾问为民众推荐商品房户型。 中新社记者 韦亮 摄</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171106/76/5485994696533074772.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　<strong>租购并举，将带来什么(产经观察·关注租购并举(上))</strong></p> <p> 　　党的十九大报告提出，坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，让全体人民住有所居。</p> <p> 　　与此同时，楼市也呈现出新意——往年常见的“金九银十”并未如期而至，取而代之的，是热点城市二手房成交量大幅降低、房价涨幅持续回落、新增房贷占新增贷款比重不断回调。</p> <p> 　　购的一端，在一系列调控措施作用下，正在降温、退烧；租的一端，政策利好不断释放，正迎来新的契机。展望未来，要让住房回归居住本义、让房地产市场形成稳定健康发展的长效机制，“租购并举”无疑是十分关键而紧要的一环。</p> <p> 　　那么，租购并举的住房制度应如何建立？租赁市场该如何发展壮大？合理的购房需求又该如何满足呢？围绕这些问题，记者近日进行了采访。</p> <p> 　　为何要租购并举</p> <p> 　　“购”的一端过于火热，“租”的一端过于薄弱，长期“重售轻租”不利于市场的稳定健康</p> <p> 　　最早提出“租购并举”，并明确其为住房制度改革的主要方向，始自2015年底召开的中央经济工作会议。而确定这一政策导向，针对的正是长期以来我国房地产市场“重售轻租”的现实——</p> <p> 　　“购”的一端过于火热。</p> <p> 　　前些年，一线城市和部分热点二线城市出现房价过快上涨现象，房价收入比越来越高。对部分中低收入群体尤其是新市民而言，高房价难以企及，购房的梦想越来越难实现。</p> <p> 　　房价过快上涨的背后，既有供给不足、投机投资者炒作等市场内部原因，也有经济快速增长、城市化加速、人口加快集聚、流动性过剩等外部原因，但最根本的，仍是供求关系的紧张——大城市有限的土地与住房资源难以承载加速增长的人口。若无外力相助，矛盾很可能愈发凸显——资源越紧张，人们就越买；买家越多，房价也就抬得越高。于是，楼市一热，就不得不喝“猛药”、踩“急刹车”。</p> <p> 　　“租”的一端过于薄弱。</p> <p> 　　“在我国住房供应体系中，租赁市场是一个明显的短板。”在国务院发展研究中心市场研究所研究员任兴洲看来，短板表现在多个方面：供应量短缺，尤其是在一些人口集中涌入的大中城市，租赁住房供应显著不足；质量不佳，市场租赁房源“老龄化”，不适应市场需求；经济主体分散化，多以个人业主出租为主，缺乏规模化、集中化的机构经营者；租赁关系不稳定，市场秩序不规范，缺乏成熟的契约精神和法律规则约束，随意撵租客、提租金的行为比较普遍；支持租赁市场发展的政策体系也不够健全。在此情况下，租赁住房这一国际上解决居民住房需求的普遍而重要的方式，在我国往往成了“过渡”“无奈”和“最后的选项”。</p> <p> 　　“有钱就买，没钱才租”“买房的都赚钱了，没买的早晚吃大亏”“能买房绝不租房”……这几乎成为一些大中城市居民的基本共识。任兴洲认为，近年来由于一些城市房价高涨，购房家庭获得很大收益，这种“财富效应”引发了更大程度的购房热，加之租赁住房供给缺乏、体验不佳的情况普遍存在，导致城镇居民家庭更多地通过购买住房来解决居住问题，加剧了市场供求失衡，促使房价进一步上涨。</p> <p> 　　在加强和完善房地产调控、遏制投机性需求的同时，强化租购并举、推进租赁市场发展，满足居民多层次的居住需求，无疑有利于稳定消费者预期，进而也有利于住房市场的稳定。</p> <p> 　　强调健全租赁市场，并非为了打压人们正常的购房需求。“其首要目的，是消除对住房租赁消费的制度性歧视，给居民提供一个可以自由选择租房还是买房的市场环境，并借此补齐租赁市场发展滞后的短板。”清华大学房地产研究所所长刘洪玉表示。</p> <p> 　　租房短板咋补上</p> <p> 　　增加供应、壮大市场主体以做大规模；稳定租赁关系、加强权益保障以做优质量</p> <p> 　　“世界各国一线城市的租住比例大多在50%以上，目前北上广深等特大城市已经达到这个水平，而对其他一线城市来说，按照这样的租住比例，未来还将有20%左右的人进入租房市场。”链家研究院院长杨现领说。</p> <p> 　　把住房需求导向租房市场，关键在于通过制度设计，让租房更安心更省心、更有尊严、更加体面。去年以来，有关方面已就发展租赁市场拿出顶层设计方案，从中我们可以预见其未来成长的大致轮廓：</p> <p> 　　一方面，要从增加土地供应、壮大市场主体等方面着手，做大供给规模。</p> <p> 　　——发挥国企引领带动作用。</p> <p> 　　去年，全国首个省属国企专业化住房租赁平台——广东建工集团旗下的建鑫公司成立。他们通过批量购租、与开发商联合经营、长期租赁库存商业物业等渠道整合房源后，再租给特定人群。日前，成都、沈阳等地也提出在今年组建国有住房租赁平台公司。</p> <p> 　　“国企进入租赁市场有其先天优势。”在刘洪玉看来，一来，国企手中有不少闲置资源，如废旧厂房、闲置房屋、配套商业网点等，可更新改造后统筹用于租赁；二来，相比民企，国企能够更少顾及短期利益、更多考虑长期收益，有利于租金和租期的稳定。</p> <p> 　　——多渠道增加供给。</p> <p> 　　做面包，先要有面粉。目前，国家“鼓励通过新增用地建设租赁住房”的号召已得到不少城市响应。广州明确，未来5年计划供应住宅用地3200万平方米，建设普通商品住宅60万套、租赁住房15万套，算下来，新增住房中每五套就有一套为租赁住房。8月底，国土部、住建部印发通知，确定在北京等13个城市试点利用集体建设用地建设租赁住房。未来，用地紧张的城市建设租赁住房“无地可用”的压力将得到缓解。</p> <p> 　　另一方面，要在稳定租赁关系、加强权益保障等方面发力，做优供给质量。</p> <p> 　　比如稳定和规范租赁关系。在德国，五成以上居民长年租房居住，究其原因，就是租客利益得到了充分保护——租金受到政府严格管制，房东不得随意撕毁合同。今年5月，我国首部专门针对住房租赁和销售的法规——《住房租赁和销售管理条例(征求意见稿)》问世，对“房主欺客”“黑中介”“二房东”等行为均提出规范和约束，意在让租客告别种种烦恼。</p> <p> 　　又如保障租户权益，推进“租购同权”。“租房也能落户”“子女也能就近入学”……7月以来，广州、无锡、郑州、济南等地纷纷推出“租购同权”之举。“现阶段就做到‘租购完全同权’不太现实，但它已被提上了议事日程，是未来的方向所在。”任兴洲认为，随着各城市公共服务供给能力和管理能力的提高，租房者将能平等地享受到更多的公共服务，租房的吸引力也将增强。</p> <p> 　　购房需求咋满足</p> <p> 　　既要“堵”，也要“疏”，通过加大土地供应、共有产权住房等措施满足多层次需求</p> <p> 　　限购、限贷、限价、限售、限商……去年“9·30”以来，在调控措施影响下，一线城市和热点二线城市的二手房成交量大幅下降，房价趋于稳定，部分区域甚至出现回调。然而，令人意想不到的是，部分三四线城市却呈现出市场过热的迹象。</p> <p> 　　“现在一些三四线城市，都没什么外来人口，新房单价居然能卖到接近两万元。老百姓投资经验不丰富，还在跟风买，风险挺大，我都为他们担心！”一位房地产企业负责人如是说。据他分析，其中原因较为复杂，有可能是一线和热点二线城市市场收紧后，需求外溢到了环热点区域，也可能是三四线城市吸引力的增强激活了回乡买房的需求。目前，这些城市已经及时应对，像安徽滁州、江西赣州、河北涿州等地均出台了限购政策。</p> <p> 　　调控范围的扩大，也反映出我国房地产市场中泡沫与风险犹存。在任兴洲看来，短期内特大城市、热点大中城市的住房供需矛盾仍然存在，投机性需求仍有伺机进场炒作的冲动，推动房价上涨的因素尚未完全消除，挤泡沫、防风险仍是调控关键所在，实施限购和差别化信贷等调控措施仍有必要。而对于政府的严厉调控，不少房地产企业也表示理解。“在特大城市供求不平衡的背景下，开发商卖的其实不是房子，而是地段。政府当然可以对新房限价，不限的话，那就是‘奇货可居’啊！”有企业负责人表示。</p> <p> 　　不管是发展租赁，还是打击炒作，都不能“误伤”甚至忽视老百姓的正常购房需求。“拥有一套有产权的住房是很多人的梦想。强调租购并举，也不能把住房所有权说得一无是处。”刘洪玉表示，一般说来，提高自有自住比例更有利于社会稳定，因此发达国家普遍倾向于鼓励居民拥有住房，获得住房所有权，房贷利息抵税就是典型的促进住房所有权的政策。</p> <p> 　　满足刚性需求，既要“堵”，也要“疏”。今年以来，各地相继加大了住宅用地供应，其平抑房价的作用将在今后几年逐步显现。近期，北京等城市还提出了一个解决供给不足的重要方案——发展共有产权住房。这一方式下，政府与购房人按份共有产权，政府将其持有的部分产权“使用权”让渡给首次购房人，以降低房屋售价。按照北京的设想，今后分配房源时，非北京市户籍家庭即“新北京人”的占比应不少于30%。专家认为，此举既可降低“夹心层”群体与新增外来人口的购房难度，也能减轻政府建设保障房的财政压力，从而调动购房者的积极性，更好满足住房刚需。</p> <p> 　　打造多元化的供应体系，是促进住房市场健康发展的必然之举。正如杨现领所说，一个完善的市场格局应该是“三足鼎立”，新房、存量房和租赁住房同时起作用。刘洪玉也认为，住房政策要为每一类人群都提供一个对应的获取住房的渠道，而且这些渠道“可进入、可选择、可支付、可持续”。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国政府助力科技初创企业]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628136.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171106/1509908906110_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　图为北京市海淀区中关村创业大街。<br /> 　　新华社记者 鞠焕宗摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　会计师事务所毕马威的报告显示，中国政府已向国内初创企业投资逾10亿美元，寄望于中国成为人工智能等科技领域的全球领跑者。</p> <p> 　　这项支出是2015年实施的《中国制造2025》计划的一部分，该计划将通过由政府政策引导的风投基金投入数千亿美元来提升中国的科技产业。</p> <p> 　　报道称，近年来，世界各地的私人投资者对处于发展早期阶段的企业、尤其是位于美国的此类企业的投资兴趣已经降温。</p> <p> 　　根据CB&nbsp;Insights和普华永道的分析，今年第二季度，亚洲私人科技企业所获投资首次超过美国同类企业，亚洲初创企业获得了193亿美元投资，而风投传统大本营美国所获投资为184亿美元。</p> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球旅游发展最快城市在中国]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628133.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　根据世界旅游业理事会的最新研究报告，全球旅游业发展最快的5座城市全在中国。</p> <p> 　　该理事会最新的“城市旅游业影响”报告显示，亚洲城市在未来10年仍将领先旅游业发展，尤其是中国城市。</p> <p> 　　中国西南部城市重庆位列这项最新研究榜单的榜首，年增长率达14%，广州紧随其后，达13.1%。</p> <p> 　　报告称，“重庆、广州等城市的强劲发展得到了中国国内强劲市场的支撑，国内游客消费量分别占到这两座城市旅游业总额的94.5%和89.1%”。上海增长率也达到了12.8%，首都北京为12%。</p> <p> 　　世界旅游业理事会总裁洛丽亚·格瓦拉表示，“这一区域两位数的增长率真的非常惊人。”“中国不仅是巨大的旅客源市场，国内旅游业的体量也非常大。”她补充说。</p> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科技创新让中国面貌日新]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628131.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>本报记者 刘发为</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171106/1509908794354_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　图为天津市大学生机器人竞赛现场。<br /> 　　人民图片发</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　自1994年中国正式接入互联网以来，23年的时光里，互联网深刻地影响了中国，而中国也在互联网在这片沃土上矗立起一个又一个的里程碑。这一切成绩的取得，都离不开创新。中共十九大报告指出，创新是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。在互联网的时代里，无数企业和个人正品尝着创新带来的甜头。在建设网络强国的路上，“惟创新者进，惟创新者强，惟创新者胜”。</p> <p> 　　　　　　　</p> <p> 　　中国技术惊艳全球</p> <p> 　　自2002年以来，中国的高性能计算机在国际上屡创新高。2016年被称为“中国超算大满贯年”，中国的TOP500（世界排名前500）上榜数量首次超过美国，位列世界第一；中国高性能计算机首次获得戈登·贝尔奖；中国的大学生团队代表中国夺得2016年度世界大学生集群大赛的Linpack（线性测试标准）单项冠军和总冠军。</p> <p> 　　在5G第二阶段测试中，一些中国企业的表现达到业界最佳水平。华为提交的多项关键技术被采纳为5G国际核心标准、中国电信是多项5G关键技术研究牵头与主要贡献单位……这意味着，5G时代中国通信企业有望领跑世界。</p> <p> 　　2017年，世界首条量子保密通信干线——“京沪干线”正式开通，结合“京沪干线”与量子科学实验卫星“墨子号”的天地链路，中国成功实现了洲际量子保密通信。“中国天眼”FAST（500米口径球面射电望远镜）运行后不断有新的发现，被国外科学家认为是目前国际天文学界最激动人心的事件之一……</p> <p> 　　这几年来，中国的科学技术实现了前所未有的大发展，像这样令人振奋的消息还有很多，而这些让人瞩目的成就背后，都离不开创新的作用。</p> <p> 　　小变化拼成新画卷</p> <p> 　　据中国互联网络信息中心第40次《中国互联网络发展状况统计报告》，截至2017年6月，中国网民规模达到7.51亿，占全球网民总数的1/5，互联网普及率为54.3%，超过全球平均水平4.6个百分点。</p> <p> 　　以前，去出入境办事大厅办理护照等证件，需要我们到现场填写资料、拍照、签字确认，几个流程下来，就要耗费几个小时的时间；现在，可以在去办事大厅前到网站上预约时间并填写信息，到场后仅需几个简单的小步骤就能完成证件的登记办理。以前，想要了解最新的政策需要费尽周折；如今，关注几个微信公众号，便能及时知晓大到国家的方针政策，小到社区周围的一草一木。互联网的创新发展，拉近了普通百姓与政府之间的距离，也提高了政府管理水平和公共服务能力。</p> <p> 　　出门前，打开手机导航，不仅能够明确所有路线，还可以根据实时流量合理规划路线。这不但可以节省个人的时间，而且会改善整个交通状况；公园管理机构根据数据反馈，及时调整进园数量并实时提醒游客，不仅可以减少排队的时间，而且还会提升游客的旅行体验。在大数据时代，这样的例子数不胜数，通过数据的整理和分析，可以有效地预测大众需求，减少资源的浪费，提高社会运转的效率，促进社会发展。阿里巴巴公司资深总监李树翀表示，云计算将成为国家基础设施，全面支撑网络强国建设。</p> <p> 　　互联网的创新带给生活的变化随处可见。这些细小的变化拼接在一起，便构成一幅社会治理的新画卷。“苟日新，日日新，又日新”，社会治理中的一个个难题在互联网的创新引领下渐渐迎刃而解。</p> <p> 　　创新激发产业活力</p> <p> 　　互联网已经不只是传统意义上的交流、沟通的工具和载体，而且渗透到社会生活中的方方面面。互联网所具有的创新属性深刻地影响了经济产业的发展。</p> <p> 　　一方面，互联网的创新手段催生了许多新兴的经济形态。中国信通院测算表明，2016年中国数字经济总量达到22.6万亿元，占国民生产总值的比重超过30%。数字经济已成为近年来拉动经济增长的核心动力，2016年中国数字经济对国民生产总值的贡献接近70%，接近甚至超越了某些发达国家的水平。此外，共享经济等一些新的经济形态也在改变着产业的发展，悄无声息间影响着人们的生活。以共享单车等为代表的互联网企业充分发挥网络技术的优势，开发出新的产品和服务，以创新的理念和创新的技术，带动创新的实践。</p> <p> 　　另一方面，“互联网＋”的创新理念为传统产业的转型升级提供了双翼。中国经济经过30多年改革开放的发展，已经到了转型升级的关键当口，在这样的时刻，“互联网＋”的创新理念让许多处于瓶颈期的传统产业看到了希望。根据埃森哲的调查，许多中国企业正在利用物联网改善生产。几乎所有的受访者都表示，所在企业正评估或积极利用这些产品；近半数的受访者确认，企业已经部署了至少一款互联产品，其中30%表示正在评估如何利用物联网，而另外20%则表示已经完成了评估，并在积极筹备推广工作。互联网不仅能为企业的发展开辟新的平台，其创新的思维方式更能够推动传统企业内部生产技术和管理方式的变革，从根本上盘活传统产业。</p> <p> 　　移动支付风生水起，一个二维码即能网罗万千。中国网络技术的创新不仅让本国的企业拥抱了新的发展机遇，也让人民享受到便利，更让世界看到了发展的希望与潜力。</p> <p> 　　清华大学国情研究院院长胡鞍钢认为，如今，中国技术创新正在经历从局部赶超到全面赶超的过程。各国围绕抢占世界科技和经济制高点的竞争更加激烈，技术创新对经济发展的支撑作用更显重要。国家要强大、企业要兴旺、人民生活要不断改善，必须有技术创新的支撑。回望过去几年，中国在技术创新领域的成就前所未有；展望未来，我们有信心取得更好的成绩。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿里云马来西亚大区开放服务]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628132.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2017-11/06/10/rmrbhwb2017110610p34_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　阿里云马来西亚大区正式面向全球开放服务。<br /> 　　（资料图片）</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　中国最大的公共云计算服务提供商阿里云10月30日宣布，阿里云马来西亚大区正式面向全球开放服务。这是首家在马来西亚提供云计算人工智能服务的国际云服务商，也是继新加坡之后，阿里云在东南亚区域提供服务的第二个大区。</p> <p> 　　报道称，阿里云表示将深耕区域市场，为当地提供本地化的产品技术和市场服务，同时让阿里云成为在东南亚区域内基础设施覆盖面最广的云服务商。</p> <p> 　　马来西亚开放服务后，阿里云将为该区域市场提供计算、存储、网络等互联网基础设施服务，同时为当地企业数字化转型提供互联网中间件、人工智能产品和服务。</p> <p> 　　阿里云在当地的技术和市场服务团队也将协助当地企业培育IT专业人才，加速云计算人工智能技术在旅游、金融、物流、交通等领域的应用。</p> <p> 　　报道称，阿里云总裁胡晓明说，马来西亚大区的开放服务能更好地支持当地中小企业及创业公司，同时为中国企业规模化出海提供基础设施平台和技术引擎。</p> <p> 　　</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亚洲亿万富豪数首超美国]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628135.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　由国际知名基金管理公司和会计师事务所联合编撰的亿万富豪报告显示，中国企业家的崛起推动亚洲亿万富豪人数在2016年增长近四分之一，使亚洲首次超越美国成为世界最多亿万富豪聚居地。</p> <p> 　　这份周四（10月26日）出炉的报告显示，2016年亚洲的亿万富豪达637人，多于美国的563人，不过以总财富计，美国以2.8万亿美元继续称冠，亚洲只有2万亿美元，欧洲有1.3万亿美元。按现时的增长速度，亚洲亿万富豪的总财富有望在4年内追上美国。</p> <p> 　　报告显示，中国亿万富豪总数为318人，平均年龄55岁，平均财富25亿美元，主要来自综合企业、工业及房地产领域。在香港，亿万富豪有69人，平均年龄66岁，平均财富40亿美元，主要来自房地产、工业及科技领域。</p> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国茶叶出口实现同比增长]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628143.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社武汉11月5日电&nbsp;（记者梁建强）中国茶叶流通协会会长王庆5日透露，中国茶叶出口态势良好，其中，2016年度的统计数据显示，出口总量以及出口总价值均实现同比增长。</p> <p> 　　第五届中国有机农产品展销会暨中国青（米）砖茶交易会于11月3日至5日在湖北赤壁举办。</p> <p> 　　王庆介绍，中国的茶叶种植面积继续保持增长，截至2016年底，总面积已接近4400万亩。与此同时，最新统计数据也显示，2016年1至12月，中国茶叶的出口总量以及出口总价值均同比增长。其中，茶叶出口量超过32万吨，出口金额接近15亿美元。王庆说，2017年的相关数据，目前正在统计之中。初步了解，出口态势保持良好。</p> <p> 　　中国茶叶流通协会成立于1992年，是由茶叶行业生产、加工、经营、管理、科研、教学等领域的企业、事业单位、社会团体及个人联合组成的跨地区、跨部门、跨所有制的全国性社团组织，接受中华全国供销合作总社与民政部的业务指导和监督管理，属中国4A级行业协会。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国音乐产业规模逾3253亿元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628141.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京11月5日电&nbsp;（记者张漫子）由中国音像与数字出版协会音乐产业促进工作委员会组织编写的《2017中国音乐产业发展报告》3日在京发布。报告指出，2016年中国音乐产业总规模约为3253.22亿元，同比增长率为7.79%。</p> <p> 　　报告显示，2016年中国音乐图书与音像产业规模为11.05亿元，其中，音像类出版产业规模为8.38亿元，同比略有下降；“互联网+”大数据平台的应用、O2O模式的不断创新、“黑胶唱片”的复兴，成为音乐图书与音像出版产业发展新亮点。</p> <p> 　　相比之下，以数字音乐产业为代表的新动能成为推动中国音乐产业整体快速增长的主要动力。2016年，中国数字音乐的产业规模达到529.26亿元，同比增长6.2%。其中PC端与移动端的总产值达到143.26亿元，同比增长39.36%，主要动能来自快速增长的付费用户群体。</p> <p> 　　从线上消费市场来看，2016年互联网音乐用户占互联网总用户的68.8%，用户规模达到5.03亿，较去年同期增速有所放缓。但付费用户数量加速上涨，与2012年相比，音乐付费用户数增长了113%，其中流媒体音乐付费逐渐成为新趋势。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新药上市改革直击痛点（深阅读）]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628144.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>本报记者 叶 子 彭训文</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171106/1509908626009_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　制图：彭训文</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171106/1509908632190_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　图为罕见病病友在病痛挑战公益基金会组织下相聚北京。<br /> 　　新华社记者 张玉薇摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　听到主治医生说“国内马上能买索磷布韦片了”，李明（化名）激动得流下了眼泪。</p> <p> 　　李明的父亲患有丙肝，医院此前采用干扰素加利巴韦林的方式进行治疗。这是国内常用的治疗方案，治愈率仅有40%，且副作用很大。经多方打听，他们得知国外有一种名叫索磷布韦片的药，治愈率高达90%。然而，网上代购风险高，海外购药花销大，让父子俩犯愁不已。</p> <p> 　　10月初，&nbsp;中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于深化审评审批制度改革鼓励药品医疗器械创新的意见》（下称《意见》），提出了36条改革意见。其中，加快临床急需药品上市审评速度、提高仿制药质量等措施，让索磷布韦片这样的进口药的上市时间由几年缩短到了几个月；同时，仿制药的发展和更多的创新药、罕见病药物进入国家医保目录，将让患者的购药成本大幅降低。</p> <p> 　　中共十九大报告提到，要坚持以人民为中心思想，深化医药卫生体制改革，满足人民对更高水平的医疗卫生服务的期待。专家表示，《意见》出台，将让患者尽快用上救命药、放心药；对药企、药品研究机构来说，《意见》更是一针强心剂。</p> <p> 　　　　　　　　　　　</p> <p> 　　1　药品审批周期长、成本高</p> <p> 　　“破旧”势在必行</p> <p> 　　丙肝，一个被很多人忽视的“恶魔”。</p> <p> 　　据世界卫生组织今年4月发布的《2017年全球肝炎报告》显示，截至2015年底，全球大约有3.25亿人感染慢性肝炎，其中7100万人感染了丙肝病毒，很多患者因未得到及时救治而死亡。</p> <p> 　　李明的父亲此前一直依靠干扰素疗法进行治疗，恶心、呕吐不断，也只能默默忍受。李明说，他也曾想到国外给父亲买像索磷布韦片这样能治丙肝的药，但由于害怕买到假药和过于高昂的海外购药成本，终未成行。国内医生此前曾告诉他，像索磷布韦片这样的进口药在国内上市，至少还要等两三年。</p> <p> 　　中国医学科学院药物研究所新药开发研究室主任、国家食品药品监督管理总局新药审评委员吴松，从事新药研制研究已近30年。他说，新药上市难，主要与长期以来审评审批流程周期长、成本高有关。</p> <p> 　　那么，一种救命新药，从开始研发到最终到达患者手中，究竟要经过哪些流程呢？</p> <p> 　　吴松告诉本报记者，一般来说，一种新药的研发大约需要数十年时间，研发成功后，还要经历3个阶段。首先是实验室试验阶段，包括蛋白质、酶、细胞等体外试验、动物试验；然后是申请临床试验，需要进行一、二、三期临床试验；最后是向国家食品药品监督管理总局申报上市许可，获批后方能上市销售。这是中国药物从研发到进入市场的必经环节。</p> <p> 　　“此前这个流程周期长、成本高，因此业内有句话叫‘花10亿美金，用10年时间，才能做出一种新药’。许多患者在等待中错失了他们的救命药、放心药。”吴松说。</p> <p> 　　罕见病药物从研制到上市的时间更长。罕见病，指发病率小于1‰的疾病。除了几年前因为“冰桶挑战”而被大家熟悉的“渐冻人症”，还有成骨不全症、法布雷病、戈谢氏症……一个个生僻拗口的疾病名称，再加上极其低的患病率，造成临床缺药问题十分严重。据统计，目前世界上仅有5%的罕见病患者拥有有效药物，由于费用昂贵，相当高比例的患者不能得到有效治疗。由于中国人口基数大，数以千万的罕见病群体无药可用，或因药费昂贵而无法得到救治。</p> <p> 　　微芯生物是一家研制罕见病新药的公司，曾研制出中国首个治疗复发或难治性外周T细胞淋巴瘤的罕见病药物——西达本胺。该公司总裁兼首席科学官鲁先平向本报记者介绍说，由于公司与国家食药监总局药品审评中心沟通充分，西达本胺的审评审批速度得以加快。但即便如此，公司也花了4年时间才完成了近100例病人的二期试验。到2015年西达本胺获准上市时，该药的专利独占期（一般为20年）仅剩8年。对于一些更罕见的疾病，试验周期则更长。</p> <p> 　　研制的新药上市难，一些进口创新药的上市之路也颇为崎岖。国家食药监总局副局长吴浈在解读《意见》的新闻发布会上表示，一些进口创新药，必须在国外获准上市后才可以到国内申请上市；一些创新药在国外完成一期临床试验后，才可以到国内申请临床试验……这些问题严重迟滞了一些国外创新药进入中国。</p> <p> 　　国家食药监总局统计显示，2001年到2016年，发达国家批准上市的创新药433种，在中国上市的只有一百多种，只占30%。近10年来，中国一些典型新药的上市时间，平均要比欧美晚5至7年。</p> <p> 　　药品审批上市制度设计上的这种“晚一步，慢半拍”，长期以来饱受诟病，“破旧立新”已经到了势在必行的地步。</p> <p> 　　2&nbsp;急需药“边批边用”、接受境外临床试验数据</p> <p> 　　改革力度空前</p> <p> 　　10月8日，经多次酝酿修改的《意见》印发，《意见》首先提出，要加快药品医疗器械上市审评审批，其中，对两种新药医疗器械审评审批开了“绿灯”。</p> <p> 　　一种是治疗严重危及生命且尚无有效治疗手段疾病等急需的药品医疗器械。如果临床试验早期、中期指标显示疗效并能够预测其临床价值的，可附带条件批准上市，先让患者用上药。研发企业应制定风险管控计划，按要求开展研究，实现边批边用。另一种是罕见病治疗药品医疗器械。研发企业可提出减免临床试验的申请。对境外已批准上市的罕见病治疗药品医疗器械，可附带条件批准上市。</p> <p> 　　正是受益于这样的改革思维，李明父亲急需的索磷布韦片，加速了在中国上市的步伐，原本长达数年的审批上市时间，如今仅用了7个月。“这样的改革举措可以说力度空前、鼓舞人心。”鲁先平对《意见》的发布十分激动。他认为，这将更大力度地激发企业研发新药的热情。</p> <p> 　　同时，《意见》明确提出，有条件接受境外多中心临床试验数据。以往，中国并不认可在境外多中心取得的临床试验数据，国外新药首次进入中国，必须在国外做完二期临床试验后才能在中国进行临床试验，完成三期临床试验后才能获批在中国上市。此次改革砍掉了这些重复研究的时间。</p> <p> 　　为了让“有条件”接受境外临床数据更明晰，国家食药监总局药审中心10月20日发布《接受境外临床试验数据的技术要求》征求意见稿。这份意见稿明确提出，接受的“条件”主要有3个：一、药品应符合中国注册相关要求，上市许可持有人应确保其真实性、完整性、准确性和可溯源性；二、药品应接受国家食药监总局的监督检查；三、应证明药品不存在人种差异。</p> <p> 　　吴松表示，这将极大减少进口新药在中国获批上市的时间，同时也有利于中国医药企业走向海外，开展境外临床试验。</p> <p> 　　对于接受境外的临床试验数据，吴松认为没有必要过于担忧其安全性，“为保证数据真实性，《意见》和《接受境外临床试验数据的技术要求》征求意见稿制定了一系列规范化程序，随着中国今年6月加入人用药物注册技术要求国际协调会（ICH），未来申报的药品临床试验数据将与国际规范接轨，审评审批也会更科学。”</p> <p> 　　此外，接受国外医药公司来中国开展药品临床试验，不免引发“拿中国人当试验品”的疑虑。“这是一种误区。”吴松表示，中国对于国外医药公司来华进行药品临床试验制定了科学、严格的方案。为保护受试者的安全和健康权益，《意见》还提出，临床试验应符合伦理道德标准，保证受试者在自愿参与前被告知足够的试验信息，理解并签署知情同意书。临床试验机构需成立由医学专家、法律专家、技术专家等社会各方人士组成的伦理委员会，审查试验方案，审核和监督临床试验研究者资质，并监督试验情况，“可以说，只要做到严格监管，风险是可控的”。</p> <p> 　　3&nbsp;呼吁医保和药物审批上市“挂钩”</p> <p> 　　告别天价药费</p> <p> 　　在北京军事医学科学院附属医院（307医院），消化肿瘤内科的办公室里，徐建明主任正在检查一种抗癌药物PD-1单抗的临床试验效果。</p> <p> 　　他说，目前在他这个科室里，约1/6的消化肿瘤患者正在接受这个临床试验。这些病人无法通过手术、化疗等传统手段进行治疗，癌症在他们身上已经成了真正的绝症。目前正在试验的这种PD-1单抗药物，是他们唯一的希望。</p> <p> 　　这种新药，是由中国一家名叫信达生物制药有限公司研制的，创始人俞德超为此已经研制了20多年。他表示，使用国产的PD-1药物，如果未来成功上市，患者一年的治疗费用有望从上百万元减少到10万元左右。这意味着有更多的中国患者有望得到一国产最新抗癌药物的治疗。据了解，目前在美国，治疗如肺癌、黑色素瘤等，一年的费用大约为20万美元。</p> <p> 　　近年来，随着中国生物制药行业的快速发展，像西达本胺、PD-1等国产创新药正逐步打破进口药的垄断地位，患者不仅能用上救命药，而且正在告别天价治疗费。</p> <p> 　　今年7月13日，西达本胺成功进入新版国家医保目录，这意味着患者每个月只要花费上千元就能用上这一创新药物。此前，由于国家医保尚未和药物审批上市“挂钩”，新药进入国家医保目录的等待时间很长。“这种情况正在好转。”鲁先平表示，今年的新版国家医保目录首次调整，将近年上市的包括西达本胺等一批创新药纳入目录中，使中国创新药进入医保目录的速度与发达国家接轨。</p> <p> 　　为此，《意见》提出设立由国家食品药品监管部门、发展改革部门、科技部门、工信部门、财政部门、人力资源社会保障部门、卫生计生部门、知识产权部门、中医药管理部门等组成的部级联席会议制度。鲁先平表示，随着《意见》改革东风的到来，相信国家政策、财政未来会在创新药研发到上市阶段进行更大投入，更多创新药将快速进入国家医保目录，切实降低患者的治疗费用。</p> <p> 　　4&nbsp;推动改革细化落实、落地生根</p> <p> 　　理顺新药上市</p> <p> 　　为确保《意见》贯彻落实，10月以来，两份细则接连出台。除了前面提到的《接受境外临床试验数据的技术要求》征求意见稿，10月23日，《药品注册管理办法（修订稿）》由国家食药监总局起草发布。这份修订稿着重增补了关于药品上市许可持有人制度、设立优先审评审批制度等相关内容。</p> <p> 　　北京中医药大学法律系副教授邓勇认为，由于《意见》和相关细则只是政府部门制定的规范性文件，创新药监管、审评、审批要真正做到有法可依，立法部门要加快后续法律的立、改、废工作。</p> <p> 　　多位受访专家表示，要从根本上理顺新药上市的“生态链”。</p> <p> 　　鲁先平建议，应进一步完善中国创新药研发的政策法规，营造更加公平透明的市场环境，并在关键出口上设定相应机制，解决好创新药市场准入、药品销售的“最后一公里”问题。</p> <p> 　　“药企要肩负起‘边批边用’的主动监测职责。”鲁先平认为，创新药上市前，医药企业应制定药品上市后的风险管理计划和风险最小化措施，建立起药物警戒体系，加强对患者用药期间的安全性监测和管理。</p> <p> 　　吴松认为，对于政府部门来说，需进一步提高监管的科学性和前瞻性。关于科学性，他建议进一步提高对于国内已经上市药品安全的动态监管水平。同时，适当限制评审专家的个人自由裁量权，防止为完成任务而出现“一毙了之”的现象，“这需要进一步扩大审评专家和申报单位之间已有的双向沟通机制。”</p> <p> 　　对于药效相当、价格低廉的通用名药物（仿制药），吴松建议尽快规划发展目标。“目前，欧盟、美国、日本等都在大力提倡和鼓励通用名药物的开发和使用。我们必须紧紧跟上国际形势。”</p> <p> 　　“我们还要重视一些廉价药、小众药和罕见病药物这种公益性产品的市场失灵问题，加强政策前瞻性，防止出现临床用药短缺问题。”吴松说，政府应综合考虑，从优先审评审批、有条件批准上市、减免临床试验病例数量、制定优惠的市场准入和价格调节机制等方面给予鼓励支持。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[良性竞争激发行业创新活力（各抒己见）]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628171.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>李心萍</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　一些互联网企业往往希望有朝一日能独霸行业，获得盈利，但最终竞争的缺失却可能让行业活力锐减、消费者体验下降</p> <p> 　　日前，饿了么、百度外卖宣布合并。兜兜转转近1年，与顺丰、美团相继传过“绯闻”，百度外卖终于为自己找到了买家。</p> <p> 　　2014年，杀入外卖O2O市场；2015年，豪言要砸200亿元做好O2O；2016年初，完成B轮融资，估值逾20亿美元……曾经的百度雄心勃勃，却于2016年年中悄然转变态度，并最终决定退出。究其原因，与百度聚焦人工智能，重新回归技术公司不无关系，但百度外卖长期烧钱，无法盈利，拖累财报或许是其被抛下的决定性因素。</p> <p> 　　曾经，百度外卖为了向投资者展现好的成绩单，尝试在商户端多收取佣金，在用户端提高配送费。短短1个月时间，盈利虽然提升了，市场份额却急剧下降，百度外卖不得不暂停这一策略。盈利无望，可预见的却是为保持市场份额不得不进行的烧钱补贴，沉重的财务负担让百度外卖成为百度财报的“绊脚石”。</p> <p> 　　对于饿了么来说，并下百度外卖，其市场份额将反超美团外卖，且能把触角深入白领高端市场，中国外卖市场由三足鼎立进入双雄争霸阶段。外卖市场开启下半场竞争。</p> <p> 　　平台们出于各自考量大戏不断，平台两端的商家和消费者却嗅出了熟悉的味道。这与当初滴滴、快的合并何其相像？在出行市场，滴滴、快的合并后，市场两大巨头滴滴、优步也从竞争走到合并，外卖市场是否会与出行市场殊途同归？如果外卖市场最终一家独大，消费者是否也需要再次为平台的前期亏损买单？商户是否也将如司机一样失去话语权？</p> <p> 　　与传统市场基于净利润的估值模式不同，互联网企业的估值往往基于流量、用户数、营业额等指标。一些互联网企业在创办初期飞速成长，表面看红红火火，实际却不具备造血能力，需要不断融资以维持正常运营。他们往往希望有朝一日能独霸行业，坐拥支配地位，再谋盈利。</p> <p> 　　这些行业巨无霸们是否构成垄断尚难以界定。然而，当单个巨头形成后，竞争的缺失让行业活力锐减、消费者体验下降却已是不争的事实。从携程去哪儿、美团大众点评、58同城赶集网、滴滴优步……再到如今的饿了么百度外卖，越来越多的企业走向了行业巨无霸结局，继而往往走向“提价”这种模式。</p> <p> 　　纵观这些企业的“称霸”过程，补贴、补贴、再补贴，用补贴抢占市场，用烧钱拖垮对方，这何尝不是简单粗暴的资本“跑马圈地”模式。然而，一个靠烧钱“圈地”、靠形成龙头方能盈利的行业，无疑缺少核心竞争力、缺少稳定盈利模式，并不健康。在互联网改造各行各业的今天，我们并不希望“互联网+”下的衣食住行最终都由某个巨无霸掌控，而更期待良性发展的行业出现，享受良性竞争带来的更多创新、更好的用户体验。</p> <br /> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国防范金融风险不松劲 保持强监管态势]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628142.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>本报记者 邱海峰</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“一些高风险操作打着‘金融创新’的幌子，推动泡沫在多个市场积聚。”“部分互联网企业以普惠金融为名，行庞氏骗局之实。”“少数金融‘大鳄’与握有审批权监管权的‘内鬼’合谋，火中取栗，实施利益输送。”近日，中国人民银行行长周小川在《党的十九大报告辅导读本》中的文章内容引发了市场的高度关注。对此，专家指出，考虑到中国金融领域尚处在风险易发高发期，接下来中国防范化解系统性金融风险的力度不会松劲，将强化监管，不断完善金融管理制度，增强金融服务实体经济能力。</p> <p> 　　尚处风险易发期</p> <p> 　　“总体看，我国金融形势是好的，但当前和今后一个时期我国金融领域尚处在风险易发高发期，在国内外多重因素压力下，风险点多面广，呈现隐蔽性、复杂性、突发性、传染性、危害性特点，结构失衡问题突出，违法违规乱象丛生，潜在风险和隐患正在积累，脆弱性明显上升，既要防止‘黑天鹅’事件发生，也要防止‘灰犀牛’风险发生。”周小川表示。</p> <p> 　　防范系统性金融风险对中国经济发展的重要性已毋庸置疑。从去年年底召开的中央经济工作会议，到今年7月召开的第五次全国金融工作会议，再到刚刚闭幕的党的十九大，“守住不发生系统性金融风险的底线”都被放在了非常突出的位置。</p> <p> 　　中国人民大学财政金融学院副院长赵锡军对本报记者分析，从国际经验来看，系统性金融风险可能导致金融危机，而前几次金融危机造成的危害有目共睹，如今各国都在加强防范系统性金融风险，避免其对经济发展造成冲击。从国内现实来看，中国经济正经历结构调整、动能转换的时期，此前积累的风险及最新的外部冲击都加大了金融领域的风险压力，必须主动防范化解系统性金融风险。</p> <p> 　　中国当前面临的金融风险又有哪些？周小川认为，一是宏观层面的金融高杠杆率和流动性风险，二是微观层面的金融机构信用风险，三是跨市场跨业态跨区域的影子银行和违法犯罪风险。</p> <p> 　　保持强监管态势</p> <p> 　　“防范化解系统性金融风险需多方面发力，其中，在管理方面必须多下功夫，保持强监管的态势，促进金融领域全方位监管，坚决杜绝‘野蛮生长’。”赵锡军说，一方面要健全货币政策和宏观审慎政策双支柱调控框架，推动实现币值、金融系统的共同稳定；另一方面要健全金融监管体系，在国务院金融稳定发展委员会的协调下，“一行三会”进一步加大金融监管的投入，各地方金融监管部门合理分工、积极参与。</p> <p> 　　值得注意的是，近期“一行三会”密集发声，强调防范系统性金融风险、推进金融改革发展，并积极采取措施。日前，保监会下发多达11份对保险机构的监管函，强化保险监管；近日，住建部会同人民银行、银监会联合部署规范购房融资行为，加强房地产领域反洗钱工作；证监会对资本市场各类违法违规行为继续保持执法高压态势，日前，再对3宗案件作出行政处罚……</p> <p> 　　“今后整个趋势是金融监管会越来越严，严格执行法律，严格执行法规，严格执行纪律。”银监会主席郭树清表示，我们认为银行业的前景是很好的，风险是可以化解的，矛盾是可以解决的，但是需要付出艰辛的努力，还需要包括企业、客户、居民个人等各方面共同配合。</p> <p> 　　以服务实体为本</p> <p> 　　“金融的本源是为实体经济提供资金融通，服务实体经济是金融的宗旨，也是实现金融安全的根本举措。在一个健康而充满活力的金融体系中，各类金融服务在其有效边界内充分竞争，让有限的金融资源以最有效率的方式配置到实体经济当中去。”中国证券投资基金业协会会长洪磊近日表示。</p> <p> 　　关于金融服务实体经济，十九大报告明确提出，深化金融体制改革，增强金融服务实体经济能力，提高直接融资比重，促进多层次资本市场健康发展。</p> <p> 　　赵锡军认为，金融应致力于探索如何以低成本、高效率的方式配置好金融资源，更好地服务实体经济，特别是要适应目前中国经济结构调整、动能转换及创新发展的需求。</p> <p> 　　清华大学社会科学学院经济学研究所教授汤珂对本报记者说，融资方面，要降低金融服务的成本，为中小微企业提供更好的金融服务；服务群体方面，重视普惠金融的发展，充分利用大数据、人工智能等信息技术推进普惠金融，让金融服务普及到弱势群体当中；此外，要抑制金融市场投机性活动，控制信贷增长。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国将成头号天然气消费国]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628134.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171106/1509908897316_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　图为中俄东线天然气管道中国境内段在黑龙江省黑河市开工铺设（2015年6月29日摄）。<br /> 　　新华社发</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　过去20年来，中国一直是拉动石油需求增长的主要动力。经济学家预测，未来20年它将成为天然气需求增长的火车头。美国石油价格信息社估计，到2040-2050年，中国将超越美国成为全球主要天然气消费国。</p> <p> 　　石油价格信息社援引分析师和权威机构的预测说，中国在发展经济的同时正在努力减少环境污染，这将导致该国未来20年对天然气的需求大幅增长。美国桑福德-伯恩斯坦公司分析师尼尔·贝弗里奇预测：“中国天然气市场已进入新的黄金期。中国2017年经济增速将大幅超过去年。政府鼓励天然气消费的政策开始见效。”</p> <p> 　　报道称，到2020年，中国天然气消费量预计将达到3000亿立方米（去年是2060亿立方米）。到2040年，这个数字将再翻一番，达到6000亿立方米。桑福德-伯恩斯坦公司相信，这将使中国超越美国成为全世界最大的天然气消费国。</p> <p> 　　——俄罗斯《专家》周刊网站10月24日报道</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[地方专项债发行全面提速 土地储备专项债发行超千亿]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628497.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>孙韶华</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>多省破冰收费公路专项债 土地储备专项债发行已超千亿</strong></p> <p> 　　<strong>地方政府专项债发行全面提速</strong></p> <p> 　　三季度以来，我国地方政府债发行明显提速。据统计，截至今年前三季度，我国地方政府债共发行784只，发行总额已超3.5万亿元。其中，新增债券前三季度共发行超过1.4万亿元，按照年初计划，已完成全年新增债券计划总量的86%。置换债券已发行2.12万亿元，随着年末地方政府债供给接近尾声，预计置换进度将持续至2018年。</p> <p> 　　与此同时，随着今年以来地方政府债务管理进一步趋严，地方政府专项债发行已在多省破冰。截至9月底，今年已有14个省份发行土地储备专项债券125只共计1589.5亿元，5个省份发行收费公路专项债券13只共计253亿元。</p> <p> 　　中诚信国际分析师杨晓静指出，从地方债发行进度来看，今年以来，前三季度分别发行了4745亿元、1.38万亿元和1.67万亿元。从二季度开始，地方债发行量大幅增长。临近年底，三季度发行速度也较快，尤其是三季度开始新增债券发行加快，三季度发行新增债券9828.7亿元。</p> <p> 　　根据2017年政府工作报告中对2017年地方政府债券工作的安排，2017年计划发行新增地方政府债券共计1.63万亿元，其中新增一般债券8300亿元，新增专项债券8000亿元。2017年前三季度新增债券共发行1.4万亿元，按照年初的计划，前三季度完成全年新增债券计划总量的86.09%，今年的计划已接近尾声。</p> <p> 　　置换债方面，随着置换债券进度的加快，目前地方债置换的压力逐步减弱，前三季度置换债券分别发行4745亿元、9661亿元和6878亿元。截至2017年三季度末，今年我国已经完成2.12万亿元置换债券，随着年末地方政府债供给接近尾声，预计置换进度将持续至2018年。</p> <p> 　　从发行利率来看，据中诚信国际统计，三季度以来，受金融监管以及金融持续去杠杆因素影响，当前资金面维持偏紧局面，7月至9月，地方债平均发行成本分别为3.89%、3.97%和3.96%。</p> <p> 　　值得关注的是，随着2017年以来地方政府债务管理进一步趋严，地方政府以及地方融资平台公司的融资方式受到严格规范，原有的融资渠道被进一步收紧，因此，2017年以来，地方政府债中新增债券开始有重要突破，成为弥补地方政府在土地储备和部分基础设施建设领域方面融资缺口的渠道。</p> <p> 　　今年6月至8月，财政部等部门相继出台了地方政府土地储备专项债、地方政府收费公路专项债的管理办法以及试点地方政府专项债券品种的通知，为地方政府专项债发行打开了“前门”。</p> <p> 　　截至2017年9月末，我国地方政府专项债共发行了两个品种，即土地储备专项债和收费公路专项债。据财政部统计，截至9月底，今年已有14个省份发行土地储备专项债券125只共计1589.5亿元，5个省份发行收费公路专项债券13只共计253亿元。</p> <p> 　　地方债发行渠道市场化的探索也在推进。10月20日，河北省在深圳证券交易所发行政府收费公路专项债券21亿元。这是河北省首次发行政府收费公路专项债券，河北省也成为全国首个在深交所发行政府收费公路专项债券的省份。</p> <p> 　　业内人士指出，土地储备专项债、收费公路专项债以及其他项目收益专项债，是地方政府专项债券品种的重要创新，是打造真正意义市政债券的基础和前提。当前背景下，“开前门”不断扩围加力，旨在从我国实际出发，规范地方举债行为，保障地方合理融资需求，拓展相关建设领域的筹资渠道。</p> <p> 　　“目前来看，年内仍有千亿规模的土地储备专项债券尚待发行。”中诚信国际分析师卢菱歌指出，自财政部印发文件鼓励优先试点以来，土地储备专项债得到了迅速发展，市场对其认可程度良好。作为土地储备融资的“前门”，土地储备专项债的推出为土地储备业务提供了新的规范性融资渠道，有助于从总量上控制地方政府债务规模，防范地方政府债务风险，同时也表明地方政府举债机制正朝着愈加规范的方向发展，未来城投公司将面临更大的转型压力。</p> <p> 　　财政部国库司负责人娄洪日前指出，发行土地储备、收费公路专项债券，是落实2017年中央和地方预算报告有关“加快按照地方政府性基金收入项目分类发行专项债券步伐，着力发展实现项目收益自求平衡的专项债券品种”要求的一项措施，对于完善地方政府专项债券发行机制，推进地方政府专项债券实现项目收益与融资自求平衡改革，健全规范地方政府举债融资机制，防范地方政府债务风险等具有积极意义。</p> <p> 　　娄洪表示，与其他地方政府债券相比，土地储备、收费公路专项债券与对应项目联系更加紧密，偿债资金来源与项目收益或形成的资产严格对应，实现“封闭”运行管理。</p> <p> 　　“目前发行工作总体平稳有序，市场反应良好。”娄洪表示，下一步，财政部将进一步完善土地储备、收费公路专项债券发行机制，继续积极指导各地做好债券发行工作，保障专项债券改革顺利推进。(孙韶华)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[互联网企业扎堆入局空气净化器 竞争一跃由蓝变红]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628730.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>贺 骏</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 随着北方进入秋冬季节，空气净化器又迎来了销售旺季，面对这一屡屡出现脱销的市场，各路玩家也正在跑步入场。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，在11月7日召开的锤子秋季新品发布会上，罗永浩或将推出首部锤子空气净化器，以践行自己“一言为定”的承诺。不过，锤子空气净化器尚未亮相，相比就已经感受到了生存状态的不易。11月6日，名不见经传的“352环保科技”正式宣布，获得了逾2亿元人民币融资，这也是迄今为止国内空气净化器领域的最大单笔融资。由BAI（贝塔斯曼亚洲投资基金）、华泰基金（华泰新产业成长投资基金）、阿特列斯投资管理投资、经纬创投共同投资。352环保科技创始人李劲松表示：“融资资金将主要用于完善空气净化智能生态链，充裕全场景空气净化系列产品。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在罗永浩之前，小米公司、猎豹移动等早就推出了空气净化器。今年以来，网易严选、聚美优品、墨迹天气、什么值得买APP等互联网公司更是纷纷入局，将空气净化器产品纳入智能家居生态。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在业界看来，相比于智能手机、互联网电视，空气净化器遭遇互联网扎堆“挤兑”的速度和程度有过之而无不及，成为鲜有的由“蓝海”直接跃入“血海”的行业。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>互联网企业扎堆入局</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国产业研究院发布的《中国空气净化器市场需求预测与投资战略规划分析报告》显示，中国家庭空气净化器的普及率仅为1%左右，未来空气净化器销量将保持30%-35%的高速增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 数据显示，今年上半年，国内空气净化器市场销售额79亿元，同比增长47.3％，成为家电市场增速第二大的品类。从京东、阿里等电商平台销售数据来看，目前空气净化器市场以飞利浦为代表传统家电品牌；以小米为代表的互联网品牌；以及以布鲁雅尔、352环保科技、霍尼韦尔为代表的专业品牌占据着主要市场，单品排行榜前5名长期被上述品牌垄断。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 就目前而言，互联网品牌的入局，多是将空气净化器作为智能家居战略的一个布局点，暂时还未导致空净行业市场份额的巨大变化。聚美优品CEO陈欧今年上半年曾宣布，将于秋季推出2款空气净化器产品，目前尚未见到产品身影；墨迹天气已如期推出了空气净化器，但主要在自有渠道——墨迹天气APP上销售；网易在2017年连续推出了2款空气净化器，但远不如网易猪肉的市场反响大。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在业界看来，互联网的智能家居概念能否在空净行业成功复制，尚待时日验证，至少从产品性能上来看，“新手们”和飞利浦等家电巨头以及352环保科技、布鲁雅尔等专业厂商还有不小的差距。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>资本助推优胜劣汰加剧</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在电商平台上搜索空气净化器品类，页面高达上百页，品牌多达700多家，价格则从600元到上万元不等，让用户眼花缭乱、选择困难。2016年新版空气净化器国家标准出台后，部分贴牌生产、技术落后的空净企业被淘汰出局，挤出了部分行业泡沫。2017年随着家电巨头和专业空净厂商对市场份额的争抢，再加上资本热钱入场的助推，竞争迅速白热化，行业一跃进入“血海”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 352环保科技鲜少打广告，品牌知名度很一般，甚至很多人听都没听过，但其销售业绩已悄然攀升至和飞利浦、布鲁雅尔等知名品牌比肩的高度。在京东、淘宝等电商平台发布的多个销售榜单中，352空气净化器长期稳居榜单前三名。今年双11，在京东实时公布的11月1日“空气净化器销售额TOP10”榜单中，352空气净化器超过飞利浦，位列榜首。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从既有的市场成绩和庞大的市场增量来看，其被贝塔斯曼、经纬创投、华泰基金等知名机构“下注”并不意外。“虽然技术上实现了APP远程操控的空气净化器也被归类为了智能硬件，但空气净化行业，这是我们第一次下注。经纬创投一直在关注这个行业和352环保科技的发展，在经过了电商618战役之后，352空气净化器的销量在京东和天猫两家电商平台排到了前三，企业估值翻了一倍，成长速度非常惊人，所以现在我们果断出手”，经纬创投董事总经理钱坤表示。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 有分析人士预计，从超2亿元的融资金额来看，不排除352环保科技或一步到位，直接进入IPO轨道。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“双11”成五行业强烈催化剂 19亿元资金涌入8只受益股]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628712.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　一年一度的“双11”全民购物狂欢节即将来临，商品零售行业将掀起一场网销盛宴。而资本市场上，电商、快递物流、移动支付、商业贸易、网络安全等五大受益行业也将迎来最强催化剂，成为资金追捧的焦点。</p> <p> 　　《证券日报》市场研究中心根据同花顺数据统计发现，上周，电商、快递物流、移动支付、商业贸易、网络安全等五大受益行业中部分个股已率先获得市场大单资金认可，59只个股期间合计大单资金净流入达31.57亿元，其中，有35只个股大单资金净流入超1000万元。</p> <p> 　　具体来看，上周，中国联通期间累计大单资金净流入居首，达到52982.92万元，长电科技紧随其后，期间累计大单资金净流入31108.72万元，欧浦智网、紫光国芯等两只个股期间累计大单资金净流入也均在2亿元以上，分别为：28499.29万元、24761.60万元，此外，通富微电(17601.54万元）、东方航空(15218.89万元）、启明星辰(11362.07万元）、王府井(11000.90万元）等个股期间累计大单资金净流入也均超1亿元，上述8只个股期间合计大单资金净流入约为19亿元。</p> <p> 　　在资金的推动下，部分受益股已经有所异动，上周，33只个股出现逆市上涨，长电科技、紫光国芯、卫士通、南洋股份等4只个股期间累计涨幅在10%以上，分别为：17.47%、13.91%、13.62%、12.24%，华鼎股份(8.89%）、中兴通讯(8.88%）、通富微电</p> <p> 　　(8.63%）、王府井(7.30%）、通灵珠宝</p> <p> 　　(6.41%）、深赛格(6.01%）、美亚柏科</p> <p> 　　(5.51%）、润欣科技(5.50%）等个股期间累计涨幅也均超5%。</p> <p> 　　伴随“双11”活动规模逐年扩大，越来越多的行业开始受益于这一消费高峰期，系列投资机会引发机构关注。对于电商及商业贸易行业来说，光大证券表示，市场关注焦点仍然是线上线下互动和今年“双11”的销售情况。电商的服务效率和体验将成为成功的重要因素。推荐可选消费，终端数据方面，女装、珠宝和化妆品的销量回暖，有利于百货业态的复苏，相对看好全国性的百货龙头企业。而超市方面，看好拐点类超市。建议关注：老凤祥、王府井、天虹股份、中百集团、友阿股份和友好集团。</p> <p> 　　电商零售额增速成为快递物流行业件量核心驱动因素。中信证券表示，考虑到快递行业快速增长、估值消化后面临切换、“双11”等支撑板块估值的利好因素，建议继续择优布局快递个股，关注中通快递、圆通速递等。建议关注经营业绩步入向上拐点的成长性标的，及基本面稳健的确定性价值板块标的，如春秋航空、上海机场和大秦铁路。</p> <p> 　　而不仅是受益“双11”电商节，随着社会、科技不断地发展，人们对于移动支付及网络安全的要求也在不断提高。安信证券指出，无现金支付的到来大势所趋，其衍生价值将会持续渗透消费金融和财富管理等各个金融领域。华金证券表示，云计算和物联网的应用，驱动网络安全走向主动防御，能够确保产品安全的物联网厂商将在2017年借此赢得市场青睐，为物联网厂商提供身份认证、可信芯片、机密通信等安全技术将是安全领域的重要布局点。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[变相“首付贷”形式隐蔽风险高 新一轮监管将严查]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628439.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>原标题：资金违规入楼市 手法隐蔽风险高</strong></p> <p> 　　<strong>新一轮监管严查变相“首付贷”</strong></p> <p> 　　据报道，住建部近日会同人民银行、银监会联合部署规范购房融资行为，明确严禁房地产开发企业、房地产中介机构违规提供购房首付融资；严禁互联网金融从业机构、小额贷款公司违规提供“首付贷”等购房融资产品或服务；严禁房地产中介机构、互联网金融从业机构、小额贷款公司违规提供房地产场外配资；严禁个人综合消费贷款等资金挪用于购房。</p> <p> 　　这是近期多个中央和地方监管部门严查资金违规流入楼市的一个缩影。此前，多地银监部门已经行动起来，严查消费贷款资金被挪用于支付购房首付款。《经济参考报》记者在采访中发现，在监管高压之下，银行资金违规入楼市的势头有所放缓，但仍有非持牌金融机构、中介公司、地产开发商的产品以更为隐蔽的形式在市场上出现。</p> <p> 　　<strong>变相“首付贷”形式更隐蔽</strong></p> <p> 　　在房地产调控升级的大背景下，从今年年初开始，监管层对资金违规流入楼市进行了严控，尤其是近几个月，银行以及一些非持牌金融机构的短期资金变相流入楼市苗头渐显，监管力度也持续加码。不过，《经济参考报》记者在采访中发现，面对不少购房者依旧迫切的购房资金需求，仍有少部分“首付贷”产品出现在市场上，只是其形式更为隐蔽。</p> <p> 　　记者最近一周以购房者身份咨询了多家房产中介机构，在表示首付资金“差一点”时，多数中介机构直言目前无法帮忙解决资金问题，并表示公司明确规定不得协助客户办理信用贷、消费贷等。</p> <p> 　　不过，仍有少部分中介工作人员表示“可以帮忙”。“一般100万元以内的贷款都比较容易解决。没房的话可以在几家合作银行办理额度30万元左右的消费贷款，还款周期最长5年。”一位中介工作人员直言，“目前银行对这种贷款查得比较严，现在审批下来也不太容易，但是我们还是能帮着想一些办法。”</p> <p> 　　整体而言，在监管高压之下，购房者想利用银行相对便宜的资金来凑足首付款的难度越来越大，这种情况下，一些贷款公司、融资担保公司的资金流入楼市的通道依然是“敞开”的。某融资担保公司工作人员向《经济参考报》记者表示，该公司与一些银行有合作协议，每年配合银行向外放款，但贷款会进入征信系统。他介绍，通过该平台借贷年利率达5.4%，单家银行个人最多能贷70万元，多贷几家最多可以贷到200万元，200万元以下不需要抵押物。“贷款用途说明是消费或装修什么的，就能够办下来。”他说。</p> <p> 　　与此同时，一些中介机构仍可以提供所谓垫资服务，只是成本相对较高。“具体操作就是先把房本抵押给我们公司，我们提供垫资，然后在房屋过户后去银行办理抵押贷款，再还垫资款就可以。一般这种垫款期限在半年以内，利率差不多是年化7%。”一位中介机构工作人员说。</p> <p> 　　“我们也能协助您通过担保公司办理大额信用卡贷款套现，但是需要收取中介费。”上述中介机构工作人员称，“现在查得比较严，自己办理的话基本上不可能成功，但我们可以帮忙做材料。”据了解，这种贷款年限较长，能达到30年，贷款金额为50万元至70万元。</p> <p> 　　另外，据记者多方采访获悉，房地产开发商垫资首付的情形目前也仍然存在。在一些位置比较偏远的北京郊区楼盘，购房者需要支付的楼盘首付款仅需10%，其余首付部分均由开发商先垫资。“80平左右两居首付不到40万元，可以先交一半，另外一半开发商给垫上，然后明年年底之前还清就行，没利息没手续费，相当于首付是两年分期。”有中介机构工作人员表示，这种楼盘一般买的人少，所以这样操作的人也不多。</p> <p> 　　<strong>高利率资金场外违约风险更大</strong></p> <p> 　　今年以来，房地产调控政策更趋严格，银行业不断压缩个人住房按揭贷款规模。多家A股上市银行半年报数据显示，其上半年住房按揭贷款增速回落，新增房贷占个人贷款的比重也较去年末有所下降。央行数据也显示，截至今年9月末，以个人住房按揭贷款为主要组成部分的住户部门中长期贷款同比增长26.2%，同比增速较上季末低4.6个百分点。</p> <p> 　　值得注意的是，在住户部门中长期贷款增速回落的同时，住户部门短期贷款的增速却明显上扬。根据央行的数据，今年9月末，住户部门短期贷款同比增速达38.11%，增速较年初时上升17.85个百分点；前三季度住户部门短期贷款新增14926亿元，较去年同期多9428亿元，达到去年同期增加规模的将近3倍，并达到去年全年增量的1.5倍。海通证券宏观首席分析师姜超称，去年下半年以来银行房贷额度逐渐受限，部分居民购房贷款或借道短期消费贷款完成，导致居民短贷高增长。</p> <p> 　　中国银行国际金融研究所研究员熊启跃表示，从发达国家经验看，个人贷款是利率市场化条件下商业银行获得稳定息差水平的重要资产类型。与国际领先银行相比，我国银行业个人贷款占比和个人贷款定价仍有一定的上浮空间，发展个人贷款应成为未来银行业转型升级的重要方向。“但是当前，国内个人贷款规模增速过快，银行存在集中配置个人贷款的羊群行为。大量资金涌入个贷市场，不排除存在改变贷款用途的违规行为，这显然不利于个贷市场整体的健康发展。”他说。</p> <p> 　　实际上，除了可被统计的银行体系的资金，还有大量互联网金融机构、民间贷款机构以及担保公司的资金也在流入楼市，变相助推居民加杠杆购房，而这里面的风险更不可被忽视。中国社科院国家金融与发展实验室、国家资产负债表研究中心发布的中国去杠杆进程报告指出，由于消费贷款与按揭贷款的性质有所不同，其利率与风险也相应大于按揭贷款，目前不少消费信贷是通过向用户提供现金贷款的形式投放的，特别是互联网金融平台提供的无担保、无抵押的信用贷款，放大了未来可能的违约概率。由此所带来的潜在风险应引起监管当局的足够重视。</p> <p> 　　“一些非持牌机构的借贷利率较高，在这种情况下，如果个人加杠杆较快的话，一旦市场发生波动，其形成坏账的风险也更高。而且这种场外的资金更为隐蔽，一般也不纳入正式的征信记录，场外资金一旦违约，必将波及银行体系内的资金，容易酿成更大风险。”一位业内人士对《经济参考报》记者表示。</p> <p> 　　<strong>监管升级“多方位、多轮次”</strong></p> <p> 　　居民变相加杠杆的风险受到了监管部门的密切关注，在部分违规行为屡禁不止的背景下，监管力度正在不断升级。</p> <p> 　　住建部、人民银行、银监会近日联合部署规范购房融资行为，加强房地产领域反洗钱工作。包括严禁房地产开发企业、房地产中介机构违规提供购房首付融资；严禁互联网金融从业机构、小额贷款公司违规提供“首付贷”等购房融资产品或服务；严禁房地产中介机构、互联网金融从业机构、小额贷款公司违规提供房地产场外配资；严禁个人综合消费贷款等资金挪用于购房。</p> <p> 　　三部委还要求各地对违规企业、机构加大查处力度。并将违规房企、中介列入严重违法失信企业名单；对违规的互联网金融从业机构要列入互联网金融风险专项整治重点对象；将互联网金融从业机构、小额贷款公司等机构违规提供融资行为依法录入征信系统。</p> <p> 　　此前，银监会审慎规制局局长肖远企表示，将严查挪用消费贷款资金，严厉打击“首付贷”，吸取美国次贷危机的教训，防止居民杠杆率过快上升，防范房地产泡沫风险。</p> <p> 　　“银监会目前已派出机构开展风险排查，并加强规范管理和问责，严查个人消费贷款违规进入房地产市场。”银监会相关人士介绍。北京、深圳等地银监局10月份已下发通知，要求对消费贷款资金流向等进行排查，现阶段银行正在组织辖内支行根据要求进行排查。</p> <p> 　　事实上，自2016年初到现在，我国已开展了多轮对房产中介、网贷机构、银行等涉贷机构的严查行动，坚决打击违规、投机行为。去年8月，住建部、银监会等七部委联合下发《关于加强房地产中介管理促进行业健康发展的意见》，要求房地产中介不得提供或与其他机构合作提供“首付贷”等违法违规的金融产品和服务。</p> <p> 　　对此，中原地产首席分析师张大伟表示，这意味着，房地产调控正在深入，一方面，通过限购、限售等行政手段加强监管，建立租售并举长效机制，降低投机获利空间，另一方面，金融层面重在降杠杆，把控投资资金源头，促使房地产回归居住属性，降低泡沫风险。</p> <p> 　　中国人民大学重阳金融研究院高级研究员董希淼也表示，监管层将对投机性购房的金融需求持续密切关注和严控。银行需要持续打击投资性需求，切断这方面的金融供给。</p> <p> 　　姜超也表示，未来房地产销售将继续降温，且监管机构严查居民短贷流向房地产，再加上银行房贷额度受限，预计居民贷款增速将趋于回落。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[京津冀清洁能源获政策推动 地热等三细分领域或迎升机]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628703.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，京津冀三地发改委联合制定的《京津冀能源协同发展行动计划（2017—2020年）》印发实施。该计划提出，2020年京津冀煤炭消费力争控制在3亿吨左右，到2020年京津冀风电装机容量达到2260万千瓦，光伏发电装机达到1696万千瓦；另外计划还明确在雄安新区、北京城市副中心、天津滨海新区、冬奥会赛区、北京新机场等新增用能区域，支持以地热能、风能、太阳能为主的可再生能源开发举措。</p> <p> 　　对此，分析人士表示，京津冀能源协同发展行动计划的印发，将促进大环保行业重要组成部分之一的清洁能源领域进一步受到市场关注。看好此计划重点提出的地热能、风能、太阳能等三大细分领域相关机会。</p> <p> 　　地热领域，华泰证券表示：我国整体地热资源丰富，市场潜力可观，而雄安新区地热资源更是得天独厚，开发效率和使用经济性居全国前列，地热产业链中勘探、钻完井、地源热泵各类设备等三个环节比较受益。从建设受益及产业供给两个维度考虑，受益弹性最大的是钻完井业务，其次是地源热泵等设备，A股主要受益标的有：恒泰艾普（国内地热钻完井领军企业）、冰轮环境（高温热泵制造商）、汉钟精机（生产的螺杆压缩机目前供应国内主流地源热泵企业）。</p> <p> 　　风电方面，中泰证券表示：在风电新增装机向中东部转移的过程中，分散式风电由于占地少、消纳好，有望成为风电行业的下一个风口。随着分散式风电的发展，风电新增装机将大幅提升，利好风电相关制造业龙头。重点推荐：金风科技（风机龙头）、天顺风能（风塔龙头）、泰胜风能（风塔龙头）。</p> <p> 　　在国家鼓励可再生能源发展的背景下，太阳能发电产业维持高景气度。国家能源局数据显示：2017年前三季度光伏发电市场规模快速扩大，新增光伏电站2770万千瓦，同比增加3%；新增分布式光伏1530万千瓦，同比增长近4倍。对此，开源证券则表示：未来随着家庭光伏装机的增加，分布式光伏有望进一步爆发。投资者可长期关注分布式光伏方面有技术和成本优势的龙头企业。安信证券也表示：光伏装机需求维持高景气，预计板块估值中枢将上移，龙头企业将迎来业绩与估值双重提升。继续重点推荐：阳光电源（分布式EPC）、林洋能源（分布式运营）、正泰电器（户用分布式）、隆基股份（高效单晶硅片龙头）、通威股份（多晶硅龙头）。</p> <p> 　　估值优势也成为机构看好清洁能源后市表现的主要原因。长城国瑞证券表示：当前环保行业估值依然处于五年来的最低水平，继续维持相关行业看好的投资评级。</p> <p> 　　从上述机构推荐的龙头股四季度以来的市场表现来看，正泰电器（13.89%）、阳光电源（9.74%）、隆基股份（8.45%）、金风科技（5.67%）、通威股份（1.06%）和天顺风能（0.32%）等个股表现居前，均出现不同程度上涨，其中隆基股份（15家）、通威股份（15家）、阳光电源（10家）和金风科技（10家）等4只个股受到了机构的扎堆看好，近30日内给予“买入”或“增持”等看好评级的机构家数均在10家及以上，后市表现或更值得期待。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[首个国家公园试点满一年 园区所涉4县大部门制改革]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628592.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 党的十九大报告指出，构建国土空间开发保护制度，完善主体功能区配套政策，建立以国家公园为主体的自然保护地体系。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家公园是我国自然保护地的最重要类型之一。建立国家公园体制是改革生态环境监管体制的重要举措，建成统一规范高效的中国特色国家公园体制，使得交叉重叠、多头管理的碎片化问题得到有效解决。2017年9月，中办国办印发《建立国家公园体制总体方案》，多地已经开始试点并取得初步成效。目前试点中的国家公园进展如何，下一步如何更好地落实十九大报告中提出的要求？</p> <p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171106/90/7949599275953965826.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 制图：李姿阅</p> <p style="text-indent: 2em;"> 建立统一管理机构，“从前九龙治水，现在理顺了关系”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 长江、黄河、澜沧江三大江河的发源地，雪山、冰川、湖泊遍布。青海是我国乃至亚洲重要的水源涵养生态功能区和淡水供给地，我国第一个国家公园体制试点——总面积12.31万平方公里的三江源国家公园就位于此。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 建设已满一年的三江源国家公园，各项生态体制改革工作有效推进实施，主要试点改革任务已完成，步入了国家公园发展阶段。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “首先要解决体制上的碎片化，才能解决保护上的碎片化。”三江源国家公园管理局党委书记、局长李晓南说，自然资源系统具有完整性，将其分割管理，不仅管不好，反而让自然资源本身变得破碎，难以高效统一保护。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 青海在保证自然生态系统和生态过程完整性的基础上，科学布局，组建三江源国家公园管理局和长江源、黄河源、澜沧江源三个园区管委会。“将原有的各类保护地进行功能重组、统一管理，从根本上解决政出多门、职能交叉、职责分割的弊端。”李晓南说，对3个园区所涉4县进行大部门制改革，县政府组成部门由原来的20个左右统一精简为15个，生态管理归管委会，其他社会管理归地方政府，各司其职、相互配合，“为实现国家公园范围内自然资源资产、国土空间用途管制‘两个统一行使’和三江源国家公园重要资源资产国家所有、全民共享、世代传承奠定了体制基础”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 而在相距遥远的吉林省，东北虎豹国家公园的设立，也让在这里工作了多年的郎建民“感到振奋”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 郎建民是珲春东北虎国家级自然保护区管理局科研监测中心主任。10余年来，他沿着虎豹踪迹“巡山”，四季不间断，见证了东北虎豹重现山林的喜人历程。今年8月19日，东北虎豹国家公园国有自然资源资产管理局、东北虎豹国家公园管理局在长春正式成立。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 东北虎豹国家公园位于吉林、黑龙江两省交界的老爷岭南部区域，与俄罗斯滨海边疆区接壤，总面积146.12万公顷，森林覆盖率89.42%，其中吉林省境内面积103.80万公顷，黑龙江省境内面积42.32万公顷。监测显示，区域内有野生东北虎36只、东北豹48只。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “所有建设有序进行，2017年开始实施自然资源统一确权登记。从前九龙治水，现在理顺了关系。”郎建民说，这是非常有实质意义、令人高兴的进步。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，国家公园在吉林省境内涉及45个林场，在黑龙江省境内共14个林场。区域内国有自然资源资产管理机构有40个。目前，东北虎豹国家公园国有自然资源资产管理局、东北虎豹国家公园管理局和珲春、汪清、东宁等10个分局已经组建完成，实行垂直管理，创新管理体制机制这一基础任务已落地，2020年将正式设立东北虎豹国家公园，全面完成东北虎豹国家公园体制试点任务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 提高环境治理能力，高标准、高起点、高水平建设</p> <p style="text-indent: 2em;"> 建立国家公园体制，是要让国家重要自然生态系统原真性、完整性得到有效保护，形成自然生态系统保护的新体制新模式，促进生态环境治理体系和治理能力现代化。国家公园设立后，对当地的保护能力有极大提升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据试点方案，大熊猫国家公园涉及四川、陕西和甘肃三省。记者了解到，四川将设立四川省大熊猫国家公园管理局筹备委员会，分片区整合公园内各类保护机构、职责和人员，把分散在各部门的生态保护管理职责划入其中。同时组建资源环境综合执法队伍，开展集中统一综合执法工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在东北虎豹国家公园，管理局编制了2018年项目清单，提出了天地空一体化监测体系、虎豹迁移通道廊道建设、原住居民转型发展、野生动物保护救护、核心区人为活动和生产生活退出等八大工程项目，聘请北京师范大学及吉林、黑龙江两省测绘部门等制定了建设方案，并组织召开了两轮专家论证会，形成了高标准、高起点、高水平的建设方案。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家林业局东北虎豹监测与研究中心副主任、北京师范大学副教授冯利民说，在虎豹保护方面，应该根据“保护优先”原则，遵循虎豹繁衍的自然规律，围绕虎豹种群恢复这一关键任务科学规划，加快消除人类干扰，全面恢复栖息地和修复生态系统，建立现代化的自然资源监测体系，对东北虎豹国家公园开展科学高效统一管理，尽快使中国境内的虎豹繁殖种群数量和分布得到明显提升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在三江源国家公园，李晓南介绍，必须坚决制止和惩处破坏生态环境行为，严字当头，建立最严格的生态保护制度和最严密的生态保护体系，目前整合了森林公安、国土执法、环境执法等执法机构，打破区域和条块分割，组建综合执法局开展综合执法。截至目前，已查处各类违法犯罪案件119起。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 实现生态保护与经济发展相协调</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家公园建设的理念之一是全民公益性，在多个试点中，地方也在探索，如何充分让普通老百姓从中受益，实现生态保护与民生改善双赢。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三江源国家公园的建设者们深有体会，只有在生态保护中改善民生，让牧民充盈保护生态的内生动力，从草地利用者转变成生态管护者，才可永续发展。“我们创新体制，在原有的林地、湿地单一生态管护岗位基础上，设立了园区综合生态管护公益岗位，优先从建档立卡贫困户中挑选管护员。”李晓南说，新设生态管护公益岗位7421名，均已持证上岗，“未来将一户设一个草原生态管护公益岗位，使牧民由草原利用为主转变为保护生态为主”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，《三江源国家公园条例(试行)》已正式施行，这不仅为国家公园生态保护和建设提供了法律依据，而且为国家公园管理配套法规的制定打下了实践基础。“根据相关规定，我们将通过实施特许经营制度等方式，拓展国家公园保护经营管理的新模式。”李晓南说，吸收更多牧民从事生态体验和环境教育服务、宣传引导等工作，让他们从国家公园建设中获得稳定收益。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在北川县小寨子沟正河村，开办农家乐的村民廖志清翻出一份珍藏的报纸：“看，上面写了，《大熊猫国家公园体制试点方案》审议通过，这可是大喜事！”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据四川省第四次大熊猫调查结果，北川境内的野生大熊猫多达70多只。根据规划，当地属于大熊猫国家公园的岷山山系区域。北川县委书记赖俊表示，北川将保护好生态环境，加强统筹规划，利用建立大熊猫国家公园的契机，建立当地居民参与生态保护的利益协调机制，完善野生动物损害补偿制度，并依托国家公园优势，发展民族文化、生态旅游、熊猫文化产品、特色农产品加工等相关产业。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “今后，我们将坚定地为人民创造良好生产生活环境，推进三江流域共建共享机制，加强科技、科研人才队伍、智慧国家公园等配套支撑体系建设，积极配合相关部门全面恢复和治理历史遗留探采矿点生态环境。”李晓南说，真正为保护生态环境作出我们这代人的努力，让三江源国家公园成为国家的生态屏障。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[无人便利店行业野蛮生长 落地方面屡屡受挫]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628506.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 近段时间，无人便利店行业颇不平静。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一方面，行业备受资本青睐。11月1日，以经营办公室无人值守便利架和智能自助便利店两种业态的猩便利宣布获得3.8亿元融资。至此，成立仅4个月的猩便利融资总额已达到近5亿元。10月底，智能便利店运营商 fxBox函数空间宣布，已完成 5000 万元A轮融资。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 另一方面，行业在落地方面屡屡受挫。近日，上海出现了一种全新的食品经营业态——“无人面馆”。顾客通过手机支付，不到一分钟就可以等到机器煮好的面条。然而，因涉嫌超范围经营，“无人面馆”于10月27日被上海市食药监管部门要求暂停销售。此前，还有一些无人便利店因手续不全、违建等问题被整顿或关停。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “目前，无人便利店在发展过程中面临的最大障碍是不知道去向哪个部门申请许可证。”11月2日，在2017中国全零售大会期间，中国连锁经营协会秘书长彭建真对《工人日报》记者说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在今年9月21日商务部举行的新闻发布会上，商务部新闻发言人高峰表示，无人值守商店是商贸流通领域从需求侧的角度推进供给侧结构性改革的有益尝试，能更好满足个性化、多元化的消费需求。而为了鼓励相关业态，商务部还将适时发布典型案例，引导广大零售企业加大先进技术的应用。这是国家部委首次明确支持无人值守商店业态发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 业内人士指出，在亚马逊、阿里巴巴、京东等商业巨头以及资本纷纷入局之后，当前的无人便利店行业正处于野蛮生长阶段，迫切需要一份行业标准来监督、规范这一市场，以引导和促进无人值守商店良性健康发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在此背景下，由中国连锁经营协会制定的社团标准《无人值守商店运营指引》(以下简称《指引》)于11月2日正式发布，这也是国内无人便利店行业首个行业标准。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者注意到，《指引》在商品管理、消费纠纷、售后服务、数据信息管理、设施设备管理和应急处理、选址等方面进行了规范和指导。尤为值得一提的是，《指引》对店内安全、食品安全、消防安全等有关“安全”的内容进行了严格的规范。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 彭建真表示，《指引》的出台是为了推动无人值守领域企业的规范运营，进而与政府相关部门进行沟通以实现顺利落地。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “《指引》的一大亮点就是设立了备案制度。我们希望对现在的企业进行筛选后备案，经过备案的这些企业是比较规范的，然后我们会把这些名单报给相关主管部门，有关部门会知道哪些企业是相对规范的。从协会的角度来讲，就是要先规范这个行业，然后集合大家的力量一起去做政策协调。”彭建真说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 零售连锁咨询专家余杰奇表示，无人便利店在租金、人力成本、效率、消费体验等方面具有一定的优势，是个大趋势，这一趋势必然在未来迅猛发展。如果没有一套完整的管理规范，以后发展起来对消费者的风险是很高的。同时，无人店发展过程中需要协调的部门也越来越多，此时出台这样的规范，恰逢其时，有利于解决无人店落地难的痛点，同时保障了无人店的安全运营有规可依。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对于无人便利店未来的发展，中国连锁经营协会副秘书长王洪涛对《工人日报》记者表示，无人店目前应用的技术还有较大的提升空间。无人店也是店，店内的核心是商品。抛开狭义的技术不说，商品经营、供应链打造同样是一门技术活，专业性很强，不是光靠讲故事就能大面积铺开的。还是要为消费者提供更好的服务，满足其多元化的消费需求。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[多部委将建联合惩戒机制 营造“房住不炒”政策环境]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628693.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 在各地将房地产调控的“限”字令发挥到极致之后，相关部门也加大了对楼市环境的整治力度，目的就是为“房住不炒”创造一个适宜的政策环境。在楼市环境整治方面，各部委显著加强了联动措施，以期共同打造能够保护房地产市场稳定健康发展的“防火墙”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 10月25日，住建部发布消息称，该部将会同国家发改委于2017年10月30日至11月30日在全国范围内开展商品房销售价格行为联合检查。这次检查是房地产调控长效机制的一部分，共涉及到9项重点内容，将重点查处“强制提供商品或服务并捆绑收费”、“通过虚假价格承诺、虚假价格促销等手段诱骗消费者进行交易”、“捂盘惜售、炒卖房号、操纵市场价格”等违规行为。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 之所以将这次检查视为房地产调控长效机制的一部分，是因为住建部明确表示，在严厉查处违法行为并公开曝光典型案例的同时，将推进建立联合惩戒机制。建立联合惩戒机制的提出，意味着对商品房销售价格行为的监督将成为相关部门常态化的监管工作之一。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 住建部此前曾进行过两次类似检查，分别发生于2016年6月份和10月份，公布了各地查处的一批违法违规的房地产开发企业和中介机构，对当时的楼市环境起到到净化作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在这个消息发布后不到十天，住建部即会同央行、银监会联合部署规范购房融资行为，加强房地产领域反洗钱工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在这次行动也特别提到了要建立联动工作机制：要求各地房产管理部门、地方金融监管部门要会同央行、银监会各派出机构建立联动工作机制，加强信息互通和部门间协作。如各地房产管理部门要向相关银行业金融机构提供新建商品房、二手房网签备案合同及住房套数等信息的实时查询服务，银行业金融机构在办理个人住房贷款业务时，要以在房产管理部门备案的网签合同和住房套数查询结果作为审核依据，并以网签备案合同价款和房屋评估价的最低值作为计算基数确定贷款额度，有效防范交易欺诈、骗取贷款等行为。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 各部门的协同整治，将放大此次查处违规融资购房行为的效果，为房地产市场的健康发展创造一个规范的金融秩序。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 现在，多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度已经初具规模，再加上多部委为落实“房住不炒”而推出的整治楼市环境而推出的各种政策措施，距离“让全体人民住有所居”的目标就又进了一步。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["细化版"导游管理新规明年实施 强迫购物或将吊销资格证]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628341.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>潘福达</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　国家旅游局日前发布了新版《导游管理办法》，将于明年1月1日起实施。相对于2001年颁布的《导游人员管理实施办法》，新规中对导游的行为和处罚更加明确，对导游执业的许可、管理、保障与激励、罚则等作了明确规定，并规定导游出现强迫购物、吃回扣等行为时，最高处罚可以吊销导游资格证。</p> <p> 　　导游证将实现电子化</p> <p> 　　据了解，《办法》规定导游证将采用电子证件，由国家旅游局制定格式标准，各级旅游主管部门通过全国旅游监管服务信息系统实施管理。电子导游证以电子数据形式存储于导游个人的移动电话等移动终端设备中，改变了原IC卡导游证制作流程复杂、核发时间长、执法成本高的情况，游客、景区、执法人员等通过扫描电子导游证上的二维码识别导游身份。据悉，原IC卡导游证已于2017年10月31日停止使用，全国全面启用电子导游证。</p> <p> 　　今后，导游将使用电子导游证、佩戴卡片式“导游身份标识”，并开启“全国导游之家”APP执业，导游的执业轨迹、评价信息、奖惩情况等信息，都将归集于电子导游证内，形成导游的“执业档案”。</p> <p> 　　涂改倒卖导游证最高罚1万元</p> <p> 　　《办法》规定，导游未按期报告信息变更情况、未申请变更导游证信息、未更换导游身份标识等行为，可以处1000元以下罚款，情节严重的可以处1000元以上5000元以下罚款；导游以欺骗、贿赂等不正当手段取得导游人员资格证、导游证的，除依法撤销相关证件外，可以处1000元以上5000元以下罚款，申请人在三年内不得再次申请导游执业许可；导游涂改、倒卖、出租、出借导游人员资格证、导游证，以其他形式非法转让导游执业许可，或者擅自委托他人代为提供导游服务的，可以处2000元以上1万元以下罚款。</p> <p> 　　《办法》同时也加强了对导游权益的保护。对于旅行社和旅行者提出侮辱人格、违反其职业道德、不符合我国民族风俗习惯等要求，导游有权拒绝；旅行社要求导游接待以不合理低价组织的旅游团队或者承担接待旅游团队的相关费用的，导游有权向旅游主管部门投诉举报；鼓励景区对持有导游证从事执业活动或者与执业相关活动的导游免除门票。</p> <p> 　　不得强迫游客购物</p> <p> 　　值得一提的是，《办法》还细化了《旅游法》第三十五条的规定，明确导游在执业过程中不得擅自安排购物活动或者另行付费旅游项目；不得以隐瞒事实、提供虚假情况等方式，诱骗旅游者违背自己的真实意愿，参加购物活动或者另行付费旅游项目；不得以殴打、弃置、限制活动自由、恐吓、侮辱、咒骂等方式，强迫或者变相强迫旅游者参加购物活动、另行付费等消费项目；不得获取购物场所、另行付费旅游项目等相关经营者以回扣、佣金、人头费或者奖励费等名义给予的不正当利益。</p> <p> 　　同时《办法》规定，违反以上相关规定的，由旅游主管部门责令改正，没收违法所得，责令停业整顿，并处三万元以上三十万元以下罚款；情节严重的，吊销旅行社业务经营许可证；对直接负责的主管人员和其他直接责任人员，没收违法所得，处2000元以上2万元以下罚款，并暂扣或者吊销导游证。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[多部委将建联合惩戒机制 营造“房住不炒”政策环境]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628183.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 阎 岳</p> <p style="text-indent: 2em"> 在各地将房地产调控的“限”字令发挥到极致之后，相关部门也加大了对楼市环境的整治力度，目的就是为“房住不炒”创造一个适宜的政策环境。在楼市环境整治方面，各部委显著加强了联动措施，以期共同打造能够保护房地产市场稳定健康发展的“防火墙”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 10月25日，住建部发布消息称，该部将会同国家发改委于2017年10月30日至11月30日在全国范围内开展商品房销售价格行为联合检查。这次检查是房地产调控长效机制的一部分，共涉及到9项重点内容，将重点查处“强制提供商品或服务并捆绑收费”、“通过虚假价格承诺、虚假价格促销等手段诱骗消费者进行交易”、“捂盘惜售、炒卖房号、操纵市场价格”等违规行为。</p> <p style="text-indent: 2em"> 之所以将这次检查视为房地产调控长效机制的一部分，是因为住建部明确表示，在严厉查处违法行为并公开曝光典型案例的同时，将推进建立联合惩戒机制。建立联合惩戒机制的提出，意味着对商品房销售价格行为的监督将成为相关部门常态化的监管工作之一。</p> <p style="text-indent: 2em"> 住建部此前曾进行过两次类似检查，分别发生于2016年6月份和10月份，公布了各地查处的一批违法违规的房地产开发企业和中介机构，对当时的楼市环境起到到净化作用。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在这个消息发布后不到十天，住建部即会同央行、银监会联合部署规范购房融资行为，加强房地产领域反洗钱工作。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在这次行动也特别提到了要建立联动工作机制：要求各地房产管理部门、地方金融监管部门要会同央行、银监会各派出机构建立联动工作机制，加强信息互通和部门间协作。如各地房产管理部门要向相关银行业金融机构提供新建商品房、二手房网签备案合同及住房套数等信息的实时查询服务，银行业金融机构在办理个人住房贷款业务时，要以在房产管理部门备案的网签合同和住房套数查询结果作为审核依据，并以网签备案合同价款和房屋评估价的最低值作为计算基数确定贷款额度，有效防范交易欺诈、骗取贷款等行为。</p> <p style="text-indent: 2em"> 各部门的协同整治，将放大此次查处违规融资购房行为的效果，为房地产市场的健康发展创造一个规范的金融秩序。</p> <p style="text-indent: 2em"> 现在，多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度已经初具规模，再加上多部委为落实“房住不炒”而推出的整治楼市环境而推出的各种政策措施，距离“让全体人民住有所居”的目标就又进了一步。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[迈好中国经济“进阶”关键一步]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628182.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>本报记者 赵展慧 许志峰</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 核心阅读</p> <p style="text-indent: 2em;"> 需求由生存性转变为发展性，但有效供给没有跟上，提高供给结构对需求结构的适应性，就要着力提升整个供给体系质量</p> <p style="text-indent: 2em;"> 不论是发展速度，还是发展高度，也就是质量，说到底都要依靠制度。高质量发展阶段需要健全优胜劣汰的市场机制，让“良币驱逐劣币”，否则高质量无从谈起&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 集中精力转变生产方式，少挖地矿资源，多挖“脑矿”资源，培养高素质知识型劳动者，变靠肢体贡献GDP为靠知识贡献GDP</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十九大报告提出，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段。如何理解经济发展阶段的这一转变？推进高质量发展，需要怎样的主动作为？又会给我们的生活带来什么样的影响？带着这些问题，本报记者采访了中国宏观经济研究院首席专家陈东琪。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者：十九大报告提出，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段。怎么认识这一转变的现实基础？&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：中国经济在近40年的改革开放中，极大释放了生产力，去年GDP规模达到74万亿元，位居世界第二大经济体，老百姓收入水平大幅提高。这些年，中国经济“量”的增长非常亮眼，已经抛掉了“落后的社会生产”帽子。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高速发展的同时，一些变化和矛盾也在凸显。供给结构与需求结构的不对称问题非常突出。需求侧变了，这5年中国居民的恩格尔系数下降了2.9个百分点，2016年达到30.1%，按联合国划分的20%至30%的富足标准，我们已接近富足标准。老百姓不仅要求产品能使用，还追求档次更高；不仅要求能吃饱，还希望食品绿色安全；不仅要求收入增加，更渴望碧水蓝天。需求由生存性转变为发展性，但有效供给没有跟上，出现了大量购买力释放在海外的现象。减少无效供给，扩大有效供给，提高供给结构对需求结构的适应性，就要着力提升整个供给体系质量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从国际竞争的角度讲，我国也已到了需要更加依靠质量竞争的阶段。中低端产品出口面临越来越大的困难，发达国家经常用反倾销等手段抑制中国这类产品出口。同时，我国原材料、劳动力等成本超过了很多发展中国家，这也倒逼我们要向全球价值链中高端迁移，更重视质量提升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国经济过去以量取胜，这在当时那个发展阶段是合理的，但也因此吃了苦头，现在力争以质取胜，已经尝到了甜头。中国制造不再是大路货的代名词，出口产品附加值越来越高，高铁、核电等高端装备，手机、电脑等信息化产品，在全球中高端产业占有一席之地。对质量要求很高的德国消费者，原先对中国产品说“不”，有调查显示，如今他们多数都对中国产品感兴趣。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者：转向新的发展阶段是客观发展规律的要求。从另一方面看，其中是否也体现了主动性，是我们“主动要转”？&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：的确，由高速增长阶段转向高质量发展阶段，也是我们适应中国特色社会主义新时代的主动选择。从经济社会发展的历史进程来看，新状态、新格局、新阶段总是在不断形成的。经济发展转向高质量发展阶段，是我国经济向形态更高级、分工更优化、结构更合理演进的必经过程。国际经验表明，这个过程并不是自然过渡的，在1960年被世界银行列为中等收入国家的101个经济体中，截至2008年，只有13个跻身高收入国家行列，成功跨越的概率不到13%。只有在这一过程中坚持推进经济转型、实现要素驱动向创新驱动转变的经济体，才能成功迈入发展的更高阶段。深化供给侧结构性改革、建设创新型国家，正是出于主动转型、谋求更深远发展的考虑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者：推进高质量发展，目前面临的主要瓶颈是什么？要抓住哪些关键问题？&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：高质量发展阶段，要坚持以新发展理念为引领，让新发展理念贯穿始终。更高质量发展是以创新为第一动力，实现更均衡、更环保、更公平的发展。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高质量发展阶段，要以供给侧结构性改革为主线，推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革。我国当前经济发展主要矛盾在供给侧，高质量发展的一大瓶颈也是供给体系质量，要在显著增强我国经济质量方面取得突破，就必须把提高供给体系质量作为主攻方向。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者：主攻方向已经明确，那么，高质量的供给体系应该如何构建？&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：什么是高质量的供给体系？最关键的是供给结构要有充足弹性，即供给侧能够具备主动调整、不断适应需求侧变化的能力，不能老化固化，而是能不断转化优化。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 需求结构天天在变，供给结构要跟上需求侧变化，甚至引领需求侧，最根本的还是依靠创新。不论是传统行业还是新兴行业，都需要不断创新、不断转型，因为在需求侧，今年的“新”可能就是明年的“旧”。最典型的案例之一是华为，从名不见经传的民营科技企业发展成世界500强和全球最大的通信设备制造商，靠的就是持续创新，2016年，华为把当年销售收入的14.6%投入研发。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者：更高质量的发展离不开市场的力量，需要依靠各行各业不断创新。从国家宏观层面来说，推进更高质量的发展最需要哪些主动作为呢？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：不论是发展速度，还是发展高度，也就是质量，说到底都要依靠制度。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高质量发展阶段需要强化标准制度。标准是对企业产品质量最重要的约束性制度，是管理企业重要的法制化、市场化手段。标准也是国际竞争力的有力表现。有一句话叫作“三流卖产品，二流卖技术，一流卖标准”，能够参与、引领国际标准制定，对一个国家提升国际话语权、参与全球治理、引领时代潮流有着关键性意义。我们在很多领域的国家标准还很薄弱甚至缺乏，要补齐这块制度短板。高质量发展阶段，我们不仅要跟上国际标准，还要走到前头，从跟标到设标，这一跨越在高铁技术、5G技术上已实现。今后要加强标准创新，让更多中国标准成为国际标准，让质量意识随着标准制度的健全越来越深入人心。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高质量发展阶段需要健全优胜劣汰的市场机制，这是最重要的一项制度。要让“良币驱逐劣币”，而不是相反，否则高质量无从谈起。拿实体经济来说，如果企业只进不出，僵尸企业不能退出就会干耗资源。流水不腐，有进有出，扶优汰劣，市场才能活起来，才能向更高质量发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这两项制度的完善，需要各项具体制度改革去实现，比如产权保护制度、“放管服”改革、财税金融体制改革、科技体制改革、国企改革等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者：在向高质量发展阶段转变的过程中，应该如何看待发展速度？&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：发展速度和发展质量是一枚硬币的两面，是对立统一的辩证关系，而不是零和关系，不存在替代和被替代的关系。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高质量发展阶段，不是不要速度。和跳高需要助跑一样，经济发展也要保持一定速度，才能向上拓展高度，才能有高质量的发展。高质量发展阶段，经济发展不以追求速度为中心，在保持一定发展速度的基础上，将精力集中于发展质量。“落后的生产力”需要速度优先，而“不平衡不充分的发展”需要质量和效益优先。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 实现到2020年GDP和城乡居民人均收入比2010年翻一番，要有一定的经济增速，要求“十三五”期间GDP每年平均增速保持在6.5%以上。我认为从现在看来，这一目标完全能够实现。在这样中高速的增长下，我国经济发展已经不需要刻意拼速度，而要着重求质量。要集中精力转变生产方式，少挖地矿资源，多挖“脑矿”资源，培养高素质知识型劳动者，变靠肢体贡献GDP为靠知识贡献GDP。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 如何把握好速度与质量的关系？用我自己的一个概括做总结，就是要构建“三度空间”：保持速度，专注高度，依靠制度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者：转向高质量发展阶段，会给老百姓带来哪些实惠？&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：高质量发展的一个重要目的就是满足人民日益增长的美好生活需要。高质量发展阶段，老百姓是直接受益者、最先受益者也是最终受益者。更高质量发展意味着提供更多高端产品和优质服务，马桶盖、电饭煲、奶粉不用海淘了，手机国产的性能更好，宽带网络提速降费了，高铁高速让天堑变通途；更高质量标准也能让消费安全更有保障，衣食住行用都更放心；更高质量发展意味着单位GDP的能耗降低，污染减少了，环境质量上去了，城乡居民的生活质量和健康水平也提高了。消费者是最聪明的，相信在向更高质量发展的过程中，他们会最早也最深切体验到发展的变化和益处。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者：世界经济处在长周期的调整之中，我国推进供给侧结构性改革、向更高质量发展阶段转变，在全球范围有什么意义？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：世界经济处在深度调整期，也正处于新旧动能转换的关键期，结构性矛盾日益凸显，复苏乏力。在这种情况下，我国推进供给侧结构性改革取得积极进展，经济在2016年第四季度和2017年前三季度温和复苏，为全球摆脱发展困局、缓解结构性矛盾，提供了可借鉴的解决方案。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时，我国也为推进全球结构性改革采取了实质性措施，包括积极营造宽松的投资环境，放宽外商投资准入，加强产权保护，促进公平竞争，让中国市场更透明更规范等。我国还积极开展结构性改革国际合作，共同推进全球创新和新工业革命，共同扩大开放，共同应对环境可持续问题，这些都为推动世界经济走出低谷、向更高质量发展作出了实实在在的贡献。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[为世界经济发展提供中国智慧]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628174.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>本报驻乌克兰记者 谭武军</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“相信在中国共产党的领导下，中国一定会在本世纪中叶实现中华民族伟大复兴的中国梦。”乌克兰总统战略研究所首席研究员谢尔盖·科舍沃伊在接受本报记者采访时表示。科舍沃伊长期致力于研究中国问题，并曾多次访问中国。科舍沃伊说，习近平总书记在3个多小时的报告中，重点关注战略问题。中国领导人非常重视在新常态下如何深化经济改革，保持良好的社会经济形势，既要全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标，又要乘势开启全面建设社会主义现代化国家新征程，向第二个百年奋斗目标进军。</p> <p> 　　十九大报告给科舍沃伊留下的突出印象是中国的改革事业进入新阶段，中国将沿着自己的发展道路全面深化改革。他告诉记者，这条道路并不轻松，但中国以往改革积累的成功经验和中国共产党领导人对国家和人民的高度负责精神让他坚信，中国一定会取得成功。</p> <p> 　　科舍沃伊说，中国是最近30年来经济发展最快和最具潜力的国家，中国经济总量位居世界第二，是全球第一大出口国，外汇储备世界第一，中国的成功很大程度上是源于良好的国家治理方式，这值得许多国家深入研究。科舍沃伊强调，过去五年，中国提出了包括“一带一路”倡议、构建人类命运共同体等一系列全球性理念。从二十国集团领导人杭州峰会到“一带一路”国际合作高峰论坛，再到金砖国家领导人厦门会晤，中国作为最大的发展中国家，不断为世界经济发展提供中国智慧和中国方案。</p> <p> 　　过去五年，中国脱贫攻坚取得决定性进展，6000多万贫困人口稳定脱贫。在谈到中国在扶贫方面取得的重大成就时，科舍沃伊表示，十九大报告提出，中国特色社会主义进入新时代，中国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。中国领导人在改革过程中，坚持渐进式改革和分阶段实施突破的原则，大力加强扶贫工作和解决收入分配公平问题。中国的社会经济改革稳妥和自信，保持了国内的长期稳定，这是中国改革的重要成就。</p> <p> 　</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[河北养老服务市场将全面放开]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628175.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报石家庄11月5日电&nbsp;&nbsp;（记者史自强）河北省政府办公厅日前印发《关于全面放开养老服务市场提升养老服务质量的实施意见》，提出到2020年全省养老服务市场将全面放开，促使养老服务和产品有效供给能力大幅提升，并推动养老服务业成为促进全省经济社会发展的新动能。</p> <p> 　　据了解，对于养老服务市场，河北将进一步放宽准入条件，降低准入门槛，放宽外资准入。根据意见，全省将完善价格形成机制，加快建立以市场形成价格为主的养老机构服务收费管理机制。同时，加快公办养老机构改革，到2020年政府运营的养老床位数占全省养老床位总数的比例不超过50%。加强行业信用建设，将全省养老服务行业法人、从业人员和服务对象的信用信息纳入河北省信用信息管理系统。引入第三方征信机构，参与养老行业信用建设和信用监管，对诚实守信者在政府购买服务、债券发行等方面，实行优先办理、简化程序等绿色通道支持激励政策。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[央企对外并购呈现新趋势]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628172.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>本报记者 白天亮</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中央企业对外并购呈现新趋势，在并购区域上更加注重向发达国家聚集。2016年，中央企业在欧洲并购金额占跨国并购总金额的比例达61.19%。国务院国资委有关负责人表示，欧洲是先进工业技术、高端服务品牌的聚集地，在欧洲等传统发达经济地区并购的增加，一定程度上反映了中央企业并购水平的提升。</p> <p> 　　对外并购重组已成为中央企业实现快速发展、增强市场竞争力的重要途径。据统计，2013—2016年间，中央企业累计实施并购1532项，交易金额7855亿元。</p> <p> 　　近年来，中央企业在并购方向上，更加注重战略引领。大多数中央企业明确了并购服务于发展战略的原则，聚焦企业主业实施并购，非主业并购的比例显著降低，较好服务了企业的持续健康发展。并购目的上，在经过多年以扩大规模和获取市场为主要动因的并购后，中央企业更加注重通过并购获取关键技术、核心资源，培育核心竞争优势。特别是在经营发展压力不断增大的背景下，开展高质量并购成为企业提质增效、转型发展的重要手段。并购效果上，更加注重后期整合，越来越多的中央企业通过制定专门并购管理办法和并购评价制度，规范整合流程，规范整合操作，以往“重并购、轻整合”的问题逐步减少。央企的国际化水平明显提升，目前已投资设立境外单位9112户，分布在全球185个国家和地区。“十二五”以来，中央企业境外资产总额年均增长15%。</p> <p> 　　国资委有关负责同志表示，今后会引导央企多做符合战略定位、“补短板”的对外并购，并购项目既要符合主业，又要能够弥补核心技术、核心资源、品牌知名度、市场渠道等方面的不足。</p> <br /> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[携手建设开放型亚太经济]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29628173.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>李保东</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　亚太经合组织（APEC）第二十五次领导人非正式会议将于11月10日至11日在越南岘港举行，习近平主席将应邀出席。此次会议是党的十九大后中国国家元首出席的首场多边活动，具有重要意义。中方将在此次会议上提出哪些重要合作主张，发挥什么样的作用，备受各方关注和期待。</p> <p> 　　2013年10月，习近平主席赴印尼巴厘岛首次出席APEC领导人非正式会议，并在亚太工商领导人峰会上发表演讲。习主席指出，在世界经济复苏缺乏动力的背景下，亚太经济体应该拿出敢为天下先的勇气，推动建立发展创新、增长联动、利益融合的开放型经济发展方式。</p> <p> 　　4年多来，尽管面临经济全球化深刻调整、保护主义抬头等重重挑战，亚太总体坚持建设开放型经济这一大方向，稳步推进区域经济一体化，全方位推进各领域务实合作，取得显著成效。</p> <p> 　　亚太自贸区进程为构建开放型亚太经济提供了重要抓手。2014年，APEC北京领导人会议决定启动并全面、系统地推进亚太自贸区进程，批准了《北京路线图》。2016年，亚太自贸区集体战略研究如期完成，APEC利马领导人会议通过《亚太自贸区利马宣言》，重申亚太自贸区对亚太长远发展的重要意义，全面规划了亚太自贸区建设下步行动。今年，APEC就落实《利马宣言》制定具体领域工作方案，开展多种形式的信息交流和能力建设活动，保持了良好推进势头。</p> <p> 　　互联互通建设让开放型亚太经济血脉更加畅通。互联互通有助于释放贸易投资潜力、深化区域经济合作。2014年，APEC北京领导人会议批准《互联互通十年蓝图》，确立基础设施、制度规章、人员交流三位一体的互联互通架构，并设立了2025年实现全面联接的目标。各方纷纷加大投入，围绕蓝图落实采取集体和自主行动，努力构建全方位、复合型互联互通网络，与“一带一路”建设形成了有力呼应，增强了协同效应。近年来，APEC成员每年执行的互联互通项目达上百个之多。APEC港口服务网络、亚太示范电子口岸网络、APEC绿色供应链合作网络等机制日益发挥作用。值得一提的是，连续两年，APEC领导人同太平洋联盟领导人举行对话会，有力促进了太平洋两岸互联互通建设的协调对接。</p> <p> 　　改革创新为开放型亚太经济注入强劲动力。“问渠那得清如许，为有源头活水来”。加快改革创新，是解决经济增长动力不足的关键所在。2014年，APEC北京领导人会议通过《经济创新发展、改革与增长共识》，决定在经济改革、新经济、创新增长、城镇化等领域开展政策对话、经验交流和能力建设，为亚太创新发展提供了重要指引。北京会议后，APEC先后制定完成《结构改革新议程》《营商便利化行动计划》等合作文件。各成员提交结构改革自主行动计划，并就跨越中等收入陷阱等问题开展深入讨论。去年6月，中国在宁波市成功主办首届APEC城镇化高层论坛，搭建富有亚太特色、充满创新活力的城镇化合作平台。今年，APEC成员着手制定互联网和数字经济路线图，有望推动亚太地区进一步消弭数字鸿沟、分享数字红利。</p> <p> 　　长期以来，中国是亚太经济合作的坚定支持者、参与者和贡献者。随着改革开放的持续推进，中国经济不断融入亚太、融入世界，中国与亚太各经济体的经贸合作迅速扩大。2016年，中国对APEC成员的贸易额占全部贸易总额的62%，对APEC成员直接投资占对外直接投资总额的72%，中国已经成为15个APEC成员第一大贸易伙伴。中国在从亚太经济一体化进程中受益的同时，也日益惠及亚太、造福亚太。</p> <p> 　　不久前，中国共产党第十九次全国代表大会胜利召开。十九大就中国未来一个时期的发展做出全面部署，提出发展更高层次的开放型经济，推动形成全面开放新格局。习近平总书记在报告中强调，“开放带来进步，封闭必然落后。中国开放的大门不会关闭，只会越开越大。”这一掷地有声的庄严承诺，显示了中国致力于提升开放水平的坚定决心。在十九大报告中，“开放”出现27次，成为高频热词。</p> <p> 　　我们将深入贯彻十九大精神，持续推进新一轮高水平对外开放，以“一带一路”建设为重点，坚持引进来和走出去并重，遵循共商共建共享原则，加强创新能力开放合作，形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。中国将实行高水平的贸易和投资自由化便利化政策，形成面向全球的贸易、投融资、生产、服务网络。中国的进一步开放，势必为亚太带来更广阔的市场、更丰厚的投资机会、更强劲的增长动力。</p> <p> 　　当前，亚太经济正处在新旧动能转换的关键当口，存在诸多有利的发展条件，也面临多方面挑战。中方愿同各成员一道，以亚太伙伴关系为指引，共同推动今年APEC领导人会议取得务实成果，在深化区域经济合作、加强互联互通建设、支持多边贸易体制等方面发出积极有力的声音，推动亚太开放型经济迈向更高水平，携手共同做大世界经济“蛋糕”。中方将积极参与关于2020年后合作愿景的讨论，同各方深入探索亚太中长期合作架构，确保亚太合作始终朝着开放、包容、普惠、共赢的方向前进。</p> <p> &nbsp;</p> <br /> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[绩优股“吃香” 释放啥信号？（金海观潮）]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627861.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>吴秋余</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　绩优公司得到投资者青睐，既是市场向价值投资理性回归的重要表现，也是以实体经济为代表的上市公司业绩改善的必然结果。“茅台”们持续飘香的背后，是未来中国以实体经济为根本、以转型升级为出路、以优化供给为方向的发展逻辑</p> <p> 　　</p> <p> 　　“茅台股价创新高了，市值突破8000亿元。”这些天，两市“第一高价股”贵州茅台成为舆论场的热点，不同于以往一些公司股价一飞冲天所伴随的质疑和不安，茅台股价上涨带来的争议要小得多，因为它的财报显示，前三季度赚了近200亿元，同比增长58%。有了坚强业绩支撑，虽然股价越来越高，茅台仍然获得众多投资者的青睐。</p> <p> 　　其实，回望今年股市，演绎精彩的绝不只是茅台一家。在大盘总体表现波澜不惊的同时，一批过去几年默默无闻、踏实干事的公司股价悄然走出了大牛市行情，无论是云南白药、片仔癀等中华老字号，还是格力电器、美的集团等制造业企业，今年股价都是一路上扬、屡创新高，给投资者带来可观回报。持续走红的背后，“茅台”们身上有一个共同特质，就是专注实业、优化供给、转型升级，以坚实的业绩支撑股价上涨。</p> <p> 　　刚刚收官的上市公司三季报显示，沪市1368家公司合计实现净利润2.04万亿元，同比增长16.68%，其中，非金融业上市公司合计实现净利润0.76万亿元，同比增长39.52%，显示实体经济增长的内在质量大幅度提升。而作为深市的中坚力量，占深市公司总数近七成的1404家制造业企业，借力供给侧结构性改革，专注发展主业，营业总收入和净利润增速均较上年同期明显提高，发展势头良好。</p> <p> 　　与此相对，那些曾经在股市叱咤风云、一会儿一个故事的“妖股”们，却遭到市场冷落。回想近几年，A股市场“第一高价股”屡屡易手，安硕信息、全通教育、京天利等一批公司依靠讲故事、赚快钱吸引了资本的目光，一时出尽风头，而疯狂过后，如今很多股价都不及当年的一成，业绩也是大幅亏损。曾经号称创业板明星股的乐视网，更是在今年前三季度亏掉了16.52亿元，相当于其上市7年间净利润总和的70%。</p> <p> 　　股市是经济晴雨表，也是价值发现的场所，“茅台”们一路飘红，投资者向价值投资理性回归，确实是市场的一个积极转变。而更值得关注的，是这种理性上涨释放出中国经济走向高质量发展之路的明确信号，以及中国企业未来持久健康增长的发展逻辑。</p> <p> 　　专心主业是根本。在互联网概念风生水起、不少上市公司一年业绩难抵两套学区房的这几年，茅台也曾手握数百亿现金，却没有被高额的资本泡沫诱惑，面对酒业经历的各种冲击，依然坚定信心做主业、脚踏实地谋发展，现金流充沛的格力电器甚至表示永远不涉及房地产业务。最终结果也表明，真正在长跑中胜出的，恰恰是这些只走直线的“乌龟”，而非那些心猿意马的“兔子”。</p> <p> 　　转型升级是出路。今天的茅台酒香，不再是传统的茅台酒香，而是互联网上的茅台酒香。手机APP下单，真品茅台酒就能送上门——这样的场景，刷新了传统的酒消费体验。没有夕阳行业，只有夕阳企业，越来越多的实体企业调整方位、发力转型，格力、美的等传统家电行业巨头纷纷加大科研投入，研发出低能耗、智能化的家电产品，满足消费升级需求。只要认准了转型升级的方向，传统产业同样大有可为。</p> <p> 　　优化供给是方向。消费需求在提升，企业供给也必须跟上。有着“中华神药”光环的云南白药和片仔癀，没有抱残守旧、循规蹈矩，守着祖先给的秘方“吃老本”，而是积极适应市场需求，将传统医药与现代技术结合起来占领市场，云南白药创可贴、气雾剂、牙膏成了不少寻常百姓家的生活必备，片仔癀也从单纯的名贵中药变身多种化妆品、保健品，满足不同类型消费者的需要，由此成就了越来越坚实的业绩基础，走上可持续发展道路。</p> <p> 　　建设现代化经济体系，必须把发展经济的着力点放在实体经济上，把提高供给体系质量作为主攻方向，显著增强我国经济质量优势。实体经济的健康发展，是资本市场不断前进的强大动力，相信随着“茅台”们持续飘香，越来越多的企业能够调整心态、把握机遇、找准方向，不断为现代化经济体系打牢根基、添砖加瓦，推动中国经济走向更高水平、更高质量、更可持续的发展。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月06日 18 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[迈好中国经济“进阶”关键一步（经济热点·新时代看新发展②）]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627858.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>本报记者 赵展慧 许志峰</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 核心阅读</p> <p style="text-indent: 2em;"> 需求由生存性转变为发展性，但有效供给没有跟上，提高供给结构对需求结构的适应性，就要着力提升整个供给体系质量</p> <p style="text-indent: 2em;"> 不论是发展速度，还是发展高度，也就是质量，说到底都要依靠制度。高质量发展阶段需要健全优胜劣汰的市场机制，让“良币驱逐劣币”，否则高质量无从谈起&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 集中精力转变生产方式，少挖地矿资源，多挖“脑矿”资源，培养高素质知识型劳动者，变靠肢体贡献GDP为靠知识贡献GDP</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十九大报告提出，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段。如何理解经济发展阶段的这一转变？推进高质量发展，需要怎样的主动作为？又会给我们的生活带来什么样的影响？带着这些问题，本报记者采访了中国宏观经济研究院首席专家陈东琪。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>记者：十九大报告提出，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段。怎么认识这一转变的现实基础？&nbsp;</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：中国经济在近40年的改革开放中，极大释放了生产力，去年GDP规模达到74万亿元，位居世界第二大经济体，老百姓收入水平大幅提高。这些年，中国经济“量”的增长非常亮眼，已经抛掉了“落后的社会生产”帽子。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高速发展的同时，一些变化和矛盾也在凸显。供给结构与需求结构的不对称问题非常突出。需求侧变了，这5年中国居民的恩格尔系数下降了2.9个百分点，2016年达到30.1%，按联合国划分的20%至30%的富足标准，我们已接近富足标准。老百姓不仅要求产品能使用，还追求档次更高；不仅要求能吃饱，还希望食品绿色安全；不仅要求收入增加，更渴望碧水蓝天。需求由生存性转变为发展性，但有效供给没有跟上，出现了大量购买力释放在海外的现象。减少无效供给，扩大有效供给，提高供给结构对需求结构的适应性，就要着力提升整个供给体系质量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从国际竞争的角度讲，我国也已到了需要更加依靠质量竞争的阶段。中低端产品出口面临越来越大的困难，发达国家经常用反倾销等手段抑制中国这类产品出口。同时，我国原材料、劳动力等成本超过了很多发展中国家，这也倒逼我们要向全球价值链中高端迁移，更重视质量提升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国经济过去以量取胜，这在当时那个发展阶段是合理的，但也因此吃了苦头，现在力争以质取胜，已经尝到了甜头。中国制造不再是大路货的代名词，出口产品附加值越来越高，高铁、核电等高端装备，手机、电脑等信息化产品，在全球中高端产业占有一席之地。对质量要求很高的德国消费者，原先对中国产品说“不”，有调查显示，如今他们多数都对中国产品感兴趣。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>记者：转向新的发展阶段是客观发展规律的要求。从另一方面看，其中是否也体现了主动性，是我们“主动要转”？&nbsp;</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：的确，由高速增长阶段转向高质量发展阶段，也是我们适应中国特色社会主义新时代的主动选择。从经济社会发展的历史进程来看，新状态、新格局、新阶段总是在不断形成的。经济发展转向高质量发展阶段，是我国经济向形态更高级、分工更优化、结构更合理演进的必经过程。国际经验表明，这个过程并不是自然过渡的，在1960年被世界银行列为中等收入国家的101个经济体中，截至2008年，只有13个跻身高收入国家行列，成功跨越的概率不到13%。只有在这一过程中坚持推进经济转型、实现要素驱动向创新驱动转变的经济体，才能成功迈入发展的更高阶段。深化供给侧结构性改革、建设创新型国家，正是出于主动转型、谋求更深远发展的考虑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>记者：推进高质量发展，目前面临的主要瓶颈是什么？要抓住哪些关键问题？&nbsp;</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：高质量发展阶段，要坚持以新发展理念为引领，让新发展理念贯穿始终。更高质量发展是以创新为第一动力，实现更均衡、更环保、更公平的发展。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高质量发展阶段，要以供给侧结构性改革为主线，推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革。我国当前经济发展主要矛盾在供给侧，高质量发展的一大瓶颈也是供给体系质量，要在显著增强我国经济质量方面取得突破，就必须把提高供给体系质量作为主攻方向。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>记者：主攻方向已经明确，那么，高质量的供给体系应该如何构建？&nbsp;</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：什么是高质量的供给体系？最关键的是供给结构要有充足弹性，即供给侧能够具备主动调整、不断适应需求侧变化的能力，不能老化固化，而是能不断转化优化。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 需求结构天天在变，供给结构要跟上需求侧变化，甚至引领需求侧，最根本的还是依靠创新。不论是传统行业还是新兴行业，都需要不断创新、不断转型，因为在需求侧，今年的“新”可能就是明年的“旧”。最典型的案例之一是华为，从名不见经传的民营科技企业发展成世界500强和全球最大的通信设备制造商，靠的就是持续创新，2016年，华为把当年销售收入的14.6%投入研发。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>记者：更高质量的发展离不开市场的力量，需要依靠各行各业不断创新。从国家宏观层面来说，推进更高质量的发展最需要哪些主动作为呢？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：不论是发展速度，还是发展高度，也就是质量，说到底都要依靠制度。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高质量发展阶段需要强化标准制度。标准是对企业产品质量最重要的约束性制度，是管理企业重要的法制化、市场化手段。标准也是国际竞争力的有力表现。有一句话叫作“三流卖产品，二流卖技术，一流卖标准”，能够参与、引领国际标准制定，对一个国家提升国际话语权、参与全球治理、引领时代潮流有着关键性意义。我们在很多领域的国家标准还很薄弱甚至缺乏，要补齐这块制度短板。高质量发展阶段，我们不仅要跟上国际标准，还要走到前头，从跟标到设标，这一跨越在高铁技术、5G技术上已实现。今后要加强标准创新，让更多中国标准成为国际标准，让质量意识随着标准制度的健全越来越深入人心。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高质量发展阶段需要健全优胜劣汰的市场机制，这是最重要的一项制度。要让“良币驱逐劣币”，而不是相反，否则高质量无从谈起。拿实体经济来说，如果企业只进不出，僵尸企业不能退出就会干耗资源。流水不腐，有进有出，扶优汰劣，市场才能活起来，才能向更高质量发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这两项制度的完善，需要各项具体制度改革去实现，比如产权保护制度、“放管服”改革、财税金融体制改革、科技体制改革、国企改革等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>记者：在向高质量发展阶段转变的过程中，应该如何看待发展速度？&nbsp;</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：发展速度和发展质量是一枚硬币的两面，是对立统一的辩证关系，而不是零和关系，不存在替代和被替代的关系。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高质量发展阶段，不是不要速度。和跳高需要助跑一样，经济发展也要保持一定速度，才能向上拓展高度，才能有高质量的发展。高质量发展阶段，经济发展不以追求速度为中心，在保持一定发展速度的基础上，将精力集中于发展质量。“落后的生产力”需要速度优先，而“不平衡不充分的发展”需要质量和效益优先。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 实现到2020年GDP和城乡居民人均收入比2010年翻一番，要有一定的经济增速，要求“十三五”期间GDP每年平均增速保持在6.5%以上。我认为从现在看来，这一目标完全能够实现。在这样中高速的增长下，我国经济发展已经不需要刻意拼速度，而要着重求质量。要集中精力转变生产方式，少挖地矿资源，多挖“脑矿”资源，培养高素质知识型劳动者，变靠肢体贡献GDP为靠知识贡献GDP。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 如何把握好速度与质量的关系？用我自己的一个概括做总结，就是要构建“三度空间”：保持速度，专注高度，依靠制度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>记者：转向高质量发展阶段，会给老百姓带来哪些实惠？&nbsp;</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：高质量发展的一个重要目的就是满足人民日益增长的美好生活需要。高质量发展阶段，老百姓是直接受益者、最先受益者也是最终受益者。更高质量发展意味着提供更多高端产品和优质服务，马桶盖、电饭煲、奶粉不用海淘了，手机国产的性能更好，宽带网络提速降费了，高铁高速让天堑变通途；更高质量标准也能让消费安全更有保障，衣食住行用都更放心；更高质量发展意味着单位GDP的能耗降低，污染减少了，环境质量上去了，城乡居民的生活质量和健康水平也提高了。消费者是最聪明的，相信在向更高质量发展的过程中，他们会最早也最深切体验到发展的变化和益处。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>记者：世界经济处在长周期的调整之中，我国推进供给侧结构性改革、向更高质量发展阶段转变，在全球范围有什么意义？</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈东琪：世界经济处在深度调整期，也正处于新旧动能转换的关键期，结构性矛盾日益凸显，复苏乏力。在这种情况下，我国推进供给侧结构性改革取得积极进展，经济在2016年第四季度和2017年前三季度温和复苏，为全球摆脱发展困局、缓解结构性矛盾，提供了可借鉴的解决方案。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 同时，我国也为推进全球结构性改革采取了实质性措施，包括积极营造宽松的投资环境，放宽外商投资准入，加强产权保护，促进公平竞争，让中国市场更透明更规范等。我国还积极开展结构性改革国际合作，共同推进全球创新和新工业革命，共同扩大开放，共同应对环境可持续问题，这些都为推动世界经济走出低谷、向更高质量发展作出了实实在在的贡献。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span id="paper_num" style="text-indent: 2em; display: block;">《 人民日报 》（ 2017年11月06日 17 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三部门规范购房融资行为 严禁违规提供“首付贷”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627815.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京11月5日电&nbsp;&nbsp;（记者丁怡婷）记者从住房和城乡建设部获悉：住房和城乡建设部会同人民银行、银监会日前联合部署规范购房融资行为，加强房地产领域反洗钱工作。其中包括：严禁房地产开发企业、房地产中介机构违规提供购房首付融资；严禁互联网金融从业机构、小额贷款公司违规提供“首付贷”等购房融资产品或服务；严禁违规提供房地产场外配资；严禁个人综合消费贷款等资金挪用于购房。</p> <p> 　　根据部署，要加大对违规提供购房融资行为的查处力度。将违规的房地产开发企业、房地产中介机构列入严重违法失信企业名单，并共享给银行业协会和银行业金融机构；对违规的互联网金融从业机构要列入互联网金融风险专项整治重点对象；将互联网金融从业机构、小额贷款公司等机构违规提供融资行为依法录入征信系统。</p> <p> 　　部署还要求银行业金融机构要加大对首付资金来源和借款人收入证明真实性的审核力度，严格对个人住房贷款和个人综合消费贷款实行分类管理。银行业金融机构在办理个人住房贷款业务时，要以在房产管理部门备案的网签合同和住房套数查询结果作为审核依据，并以网签备案合同价款和房屋评估价的最低值作为计算基数确定贷款额度，有效防范交易欺诈、骗取贷款等行为。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月06日 02 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上市银行三季报利润增速回升 “好日子”回来了吗？]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627860.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>本报记者 欧阳洁</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171106/1509907596073_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　数据来源：中国银监会<br /> 　　制图：蔡华伟</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　“银行好日子到头了”，这是近年来大家常说的一句话。的确，在经历存款流失、息差收窄、利润增速下滑等冲击后，传统银行的日子确实没有前些年好过了。然而，近日披露的上市银行三季报显示，今年前9个月上市银行的业绩有所回暖。这是暂时性的反弹还是趋势性的好转？新环境下的银行出现了哪些新变化？过去的利润引擎能否持续发力？备受关注的行业风险是否得到缓释？对于这些市场关注的焦点，从39家上市银行的三季报中可以读出不少信息。</p> <p> 　　</p> <p> 　　利润增长靠什么？</p> <p> 　　驱动银行利润增速走高的重要因素仍是息差水平，但银行需转变过度依赖利息收入的增长模式</p> <p> 　　今年三季度，银行利润增速回升，五大行净利润增速高于去年底；股份制银行中，邮储银行、招商银行净利润保持两位数增长；城商行和农商行中，南京银行、宁波银行、杭州银行等净利润增长较快，同比增速超过10%。</p> <p> 　　年内银行净息差从底部温和回升，是其保持利润稳步增长的重要原因之一。“首先，从去年第四季度开始，政策面和资金面发生显著变化，流动性相对紧张，资金价格自然上行。其次，今年二季度以来，银行获得资金的成本升幅不大，而信贷需求相对旺盛，贷款利率上行速度加快，带动银行息差略有回升。典型的就是住房按揭贷款，现在有些银行首套房按揭贷款利率会上浮10%。”交通银行金融研究中心首席研究员仇高擎说。</p> <p> 　　中银国际报告显示：今年三季度上市银行净息差较二季度环比上升3个基点，大型银行息差整体改善上升近4个基点，而中小银行息差水平分化依然明显。</p> <p> 　　非利息收入降幅收窄，也减轻了对净利润的拖累。仇高擎分析，上半年，受宏观审慎政策和行业监管趋严的影响，银行理财和同业业务收入增长受限。其中一些中小银行非利息收入的占比较大、基数高，同比呈现负增长，少数银行甚至降幅很大。而下半年以来，银行逐步适应严监管环境，加大了对其他领域非息收入的拓展力度，非利息收入降幅有所收窄。</p> <p> 　　以招商银行为例。今年三季度招行一枝独秀，净利润达到588.05亿元，同比增长12.78%，领先于各家银行，主要原因在于，三季度招行非利息净收入降幅由上半年的下降8.23%进一步收窄至下降2.1%，中间业务止住下滑趋势，开始恢复性上行。</p> <p> 　　尽管业绩好转，但与前几年相比，银行面对的市场环境已变，利率市场化改革脚步不停，息差水平下降的趋势难以逆转，银行需要转变过度依赖利息收入的增长模式。麦肯锡最近发布的《中国银行价值创造排行榜（2017）》对40家具有代表性的银行进行了银行价值创造分析，报告指出，银行零售业务呈现上升趋势，零售客户议价能力比公司客户低，且零售贷款集中度风险小，比对公业务更能应对行业周期循环，抗风险能力更强，值得银行加大力度投入。</p> <p> 　　银行为何也“钱紧”？</p> <p> 　　整治金融乱象，防止金融行业资金空转、自我膨胀，银行业资产规模增长刹住快车，增速放缓</p> <p> 　　虽然业绩有好转，但在防风险、去杠杆的大背景下，靠铺摊子、冲规模就能赚钱的“好日子”不再，不少银行也感觉手头“钱紧”了。</p> <p> 　　2016年底，中国银行业资产规模跃居全球第一，拥有庞大身形的各家银行密集出现在榜单前列，傲视全球。而今年，银行业生存环境发生变化，监管部门大力整治金融乱象，防止金融行业资金空转、自我膨胀，特别是严查银行业同业、理财和表外业务，银行业资产规模增长刹住快车，增速放缓。</p> <p> 　　“通过大力整治银行业乱象，资金‘脱实向虚’势头得到初步遏制。”最近，银监会主席郭树清介绍，今年以来，银行业同业资产和负债开始双双收缩，各减少了2万亿元左右，理财产品增速大幅放缓，委托贷款增长自2008年以来首次出现下降。</p> <p> 　　强监管带来的影响也清晰地写在银行三季报上。中银国际报告显示，行业规模增速持续下行，三季度银行业整体规模增速较二季度继续下行，大型商业银行、股份制商业银行和城商行规模同比增速较二季度末分别下降0.3、1.7和1.8个百分点。其中，中信银行三季度末的资产规模比去年有较大幅减少，“缩表”规模达3941亿元。</p> <p> 　　与此相对应的是，银行存款规模增长略显乏力。“银行传统的存款来源面临分流，加之今年监管部门加强对理财和同业业务的监管，导致一部分银行负债来源大幅降低，同时企业存款也不是很稳定，今年银行存款压力不小，资金比较紧张。”中国人民大学重阳金融研究院高级研究员董希淼说。</p> <p> 　　银行“缺钱”，在三季报上有所显现。向中央银行借款、拆入资金等短期负债同比增速较快，是部分银行负债规模增长的主要源泉。如五大行中的农业银行向中央银行借款同比增长24.88%，平安银行向中央银行借款同比增长985.61%，拆入资金同比增长246.19%，南京银行拆入资金同比增长135.51%。</p> <p> 　　银行风险怎么看？</p> <p> 　　从“双升”到“单降”，资产质量向好趋势进一步巩固，但要警惕流动性风险</p> <p> 　　平衡收益和风险，是银行经营的本质。对于银行来说，能不能重温过去的“好日子”，有效防控风险是关键一环。</p> <p> 　　银行业的风险状况到底怎么样？最近银监会公布的数据显示，今年以来，银行业资产质量保持稳定，不良贷款率比年初下降0.04个百分点，关注类贷款率比年初下降0.47个百分点。9月末，商业银行资本充足率13.3%，拨备覆盖率179.5%，流动性比例48.3%，均保持较好水平，银行业抗风险能力增强。</p> <p> 　　“资产质量向好趋势进一步得到巩固。三季度，大型商业银行从不良贷款余额和不良贷款率双升逐步变成不良贷款率单降，从‘双升’到‘单降’是一个比较可喜的变化。”董希淼说。</p> <p> 　　“由于今年我国宏观经济基本面表现良好，加之商业银行前几年不良资产暴露较充分，银行业不良资产压力缓解。从上市银行三季度披露的数据看，年内大部分银行不良率稳步走低、不良贷款余额增幅有所降低，其中一些银行的不良贷款余额也呈现下降趋势。前期拨备计提较充分的上市银行，其拨备计提力度随资产质量好转而有所降低，对利润增长带来正向贡献。”仇高擎说。</p> <p> 　　尽管风险有所缓释，但仍不可掉以轻心。董希淼说，从已公布三季报的上市银行经营情况看，上市银行整体运行稳健，风险可控，但仍需重视银行流动性风险，目前，银行负债来源主要还是短期负债，即一年期以内的存款、应收票据、应收账款等，这样的模式恐怕难以持续支撑较长期限的银行资产，即一年期以上的信贷业务等。下一步，银行需要优化资产和负债的期限结构，增强主动负债能力。</p> <p> 　　董希淼建议，未来还得关注信用风险，进一步加强信贷风险管控，减少其对净利润的侵蚀。</p> <p> 　　</p> <p> 　　■链接</p> <p> 　　三季报全部出炉——</p> <p> 　　上市公司业绩向好</p> <p> 　　截至今年10月31日，沪市1368家上市公司如期披露三季报，深市共有2051家上市公司披露了第三季度报告。数据显示，沪深两市上市公司高质量发展的整体态势正在形成，供给侧结构性改革成效进一步显现。</p> <p> 　　营业收入和净利润实现双增，实体经济增长内在质量明显提升。据统计，沪市公司前三季度合计实现营业收入20.67万亿元，同比增长17.67%；实现净利润2.04万亿元，同比增长16.68%，近六成公司实现增长。其中，实体经济稳定增长，非金融业上市公司合计实现营业收入16.08万亿元，净利润0.76万亿元，同比分别增长21.29%和39.52%。深市上市公司平均实现营业总收入35.23亿元，同比增长25.6%，平均实现归属于母公司股东的净利润2.58亿元，同比增长25.93%；剔除金融业，单家公司平均营业总收入和净利润分别增长25.79%和29.4%。</p> <p> 　　国企改革成效显著，民营企业活力继续显现。前三季度，国有经济布局加快优化，结构调整、战略性重组和混合所有制改革持续推进，极大激发了国有经济的活力、动力和潜力。前三季度，沪市国有企业实现营业收入17.69万亿元，同比增长15.41%；实现净利润1.82万亿元，同比增长14.78%。民营企业继续保持发展活力，共实现营业收入2.97万亿元，同比增长33.21%；实现净利润0.22万亿元，同比增长35.44%。</p> <p> 　　中小板公司通过内生增长、外延扩张加速实现产业升级，创业板战略性新兴产业公司高速发展。中小板作为培育行业龙头和领军企业的摇篮，聚集了一大批细分行业优秀公司，发挥了良好的示范引导作用，逾六成公司实现收入、利润双增长。前三季度，中小板公司业绩稳中有升，平均实现营业总收入30.31亿元，同比增长27.33%；净利润2.28亿元，同比增长23.29%。创业板保持快速增势，前三季度创业板上市公司平均实现营业总收入10.83亿元，同比增长32.77%，其主要增长动力来源于战略新兴产业的高速发展。从细分行业看，新能源汽车产业、节能环保产业、新能源产业、高端装备制造业的增幅表现突出。</p> <p> 　　上市公司全年业绩预计向好。截至10月31日，深市共919家上市公司披露了2017年度业绩预告。主板27家披露2017年度业绩预告的公司中，有74%的公司预计业绩同向增长或扭亏为盈；中小板883家披露2017年度业绩预告的公司中，有87%的公司预计业绩同向增长或扭亏为盈；创业板9家披露2017年度业绩预告的公司中，有89%的公司预计业绩同向增长或扭亏为盈。披露业绩预告的深市上市公司近八成预计2017年度业绩上行，全年业绩预计持续向好。</p> <p> 　　（柴&nbsp;今）&nbsp;</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月06日 18 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[网上买保险莫忘防风险 两类行为应当警惕]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627862.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>本报记者 王 观</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　在互联网平台购买保险时，应重点注意产品宣传藏“忽悠”和不法行为“鱼目混珠”两类风险</p> <p> 　</p> <p> 　　北京市民周小雨是一位网购达人，在平日消费中，她总喜欢买退货运费险，“如果买衣服不合适，退货运费险能帮我省不少退货费，特别实用。”</p> <p> 　　互联网保险业务蓬勃发展，因投保方便、比价便捷，受到不少消费者喜爱。然而，互联网保险在给保险消费者带来便利的同时，也出现了一些风险隐患。</p> <p> 　　中国保监会保险消费者权益保护局提醒广大消费者，在互联网平台购买保险时，应重点注意以下风险：</p> <p> 　　一类风险是产品宣传藏“忽悠”。目前互联网保险险种主要涉及电商类保险、旅行类保险、车险、意外险、健康险，以及一些场景创新类产品，如航班延误险、退货运费险等。有的保险公司为片面追求“爆款”、吸引眼球，存在保险产品宣传内容不规范、网页所载格式条款的内容不一致或显示不全、未对免责条款进行说明、保险责任模糊等问题，容易造成消费者误解。</p> <p> 　　另一类风险是不法行为“鱼目混珠”。一些不法分子利用互联网平台虚构保险产品或保险项目，假借保险之名非法集资。或承诺高额回报引诱消费者出资或冒用保险机构名义伪造保单，骗取消费者资金。</p> <p> 　　保监会保险消费者权益保护局提示，针对销售误导风险，消费者在互联网平台购买保险时一定要仔细阅读保险合同。一方面，主动点击网页上的保险条款链接，认真阅读保险合同和投保须知，了解保障责任、责任免除、保险利益及领取方式等重要内容；另一方面不要望文生义，如果有疑问，及时咨询保险公司客服。</p> <p> 　　保险的主要功能是为社会公众提供风险保障，而不是提供高额投资回报。针对不法行为“鱼目混珠”的风险，建议消费者首先要合理评估自身需求，选择符合自身保险保障实际需求的保险产品。其次，在网上投保后，可通过拨打保险公司统一客服电话、登录官方网站或前往保险公司柜面等方式核验所购保单的真实性。最后，要提高警惕，不盲目相信高收益宣传，不随意在可疑网站提供个人信息，自觉抵制诱惑，谨防上当受骗。</p> <p> 　　保监会保险消费者权益保护局表示，在享受保险服务过程中，如果合法权益受到侵害，请及时投诉；如果遭遇以保险为名实施的诈骗，请尽快通知开户银行和保险公司，并向公安机关报案，维护自身合法权益。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月06日 18 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[央企对外并购呈现新趋势 并购区域更注重向发达国家聚集]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627864.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>本报记者 白天亮</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中央企业对外并购呈现新趋势，在并购区域上更加注重向发达国家聚集。2016年，中央企业在欧洲并购金额占跨国并购总金额的比例达61.19%。国务院国资委有关负责人表示，欧洲是先进工业技术、高端服务品牌的聚集地，在欧洲等传统发达经济地区并购的增加，一定程度上反映了中央企业并购水平的提升。</p> <p> 　　对外并购重组已成为中央企业实现快速发展、增强市场竞争力的重要途径。据统计，2013—2016年间，中央企业累计实施并购1532项，交易金额7855亿元。</p> <p> 　　近年来，中央企业在并购方向上，更加注重战略引领。大多数中央企业明确了并购服务于发展战略的原则，聚焦企业主业实施并购，非主业并购的比例显著降低，较好服务了企业的持续健康发展。并购目的上，在经过多年以扩大规模和获取市场为主要动因的并购后，中央企业更加注重通过并购获取关键技术、核心资源，培育核心竞争优势。特别是在经营发展压力不断增大的背景下，开展高质量并购成为企业提质增效、转型发展的重要手段。并购效果上，更加注重后期整合，越来越多的中央企业通过制定专门并购管理办法和并购评价制度，规范整合流程，规范整合操作，以往“重并购、轻整合”的问题逐步减少。央企的国际化水平明显提升，目前已投资设立境外单位9112户，分布在全球185个国家和地区。“十二五”以来，中央企业境外资产总额年均增长15%。</p> <p> 　　国资委有关负责同志表示，今后会引导央企多做符合战略定位、“补短板”的对外并购，并购项目既要符合主业，又要能够弥补核心技术、核心资源、品牌知名度、市场渠道等方面的不足。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月06日 19 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[租购并举，将带来什么（产经观察·关注租购并举（上））]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627863.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>本报记者 刘志强</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171106/1509908271397_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　党的十九大报告提出，坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，让全体人民住有所居。</p> <p> 　　与此同时，楼市也呈现出新意——往年常见的“金九银十”并未如期而至，取而代之的，是热点城市二手房成交量大幅降低、房价涨幅持续回落、新增房贷占新增贷款比重不断回调。</p> <p> 　　购的一端，在一系列调控措施作用下，正在降温、退烧；租的一端，政策利好不断释放，正迎来新的契机。展望未来，要让住房回归居住本义、让房地产市场形成稳定健康发展的长效机制，“租购并举”无疑是十分关键而紧要的一环。</p> <p> 　　那么，租购并举的住房制度应如何建立？租赁市场该如何发展壮大？合理的购房需求又该如何满足呢？围绕这些问题，记者近日进行了采访。</p> <p> 　　为何要租购并举</p> <p> 　　“购”的一端过于火热，“租”的一端过于薄弱，长期“重售轻租”不利于市场的稳定健康</p> <p> 　　最早提出“租购并举”，并明确其为住房制度改革的主要方向，始自2015年底召开的中央经济工作会议。而确定这一政策导向，针对的正是长期以来我国房地产市场“重售轻租”的现实——</p> <p> 　　“购”的一端过于火热。</p> <p> 　　前些年，一线城市和部分热点二线城市出现房价过快上涨现象，房价收入比越来越高。对部分中低收入群体尤其是新市民而言，高房价难以企及，购房的梦想越来越难实现。</p> <p> 　　房价过快上涨的背后，既有供给不足、投机投资者炒作等市场内部原因，也有经济快速增长、城市化加速、人口加快集聚、流动性过剩等外部原因，但最根本的，仍是供求关系的紧张——大城市有限的土地与住房资源难以承载加速增长的人口。若无外力相助，矛盾很可能愈发凸显——资源越紧张，人们就越买；买家越多，房价也就抬得越高。于是，楼市一热，就不得不喝“猛药”、踩“急刹车”。</p> <p> 　　“租”的一端过于薄弱。</p> <p> 　　“在我国住房供应体系中，租赁市场是一个明显的短板。”在国务院发展研究中心市场研究所研究员任兴洲看来，短板表现在多个方面：供应量短缺，尤其是在一些人口集中涌入的大中城市，租赁住房供应显著不足；质量不佳，市场租赁房源“老龄化”，不适应市场需求；经济主体分散化，多以个人业主出租为主，缺乏规模化、集中化的机构经营者；租赁关系不稳定，市场秩序不规范，缺乏成熟的契约精神和法律规则约束，随意撵租客、提租金的行为比较普遍；支持租赁市场发展的政策体系也不够健全。在此情况下，租赁住房这一国际上解决居民住房需求的普遍而重要的方式，在我国往往成了“过渡”“无奈”和“最后的选项”。</p> <p> 　　“有钱就买，没钱才租”“买房的都赚钱了，没买的早晚吃大亏”“能买房绝不租房”……这几乎成为一些大中城市居民的基本共识。任兴洲认为，近年来由于一些城市房价高涨，购房家庭获得很大收益，这种“财富效应”引发了更大程度的购房热，加之租赁住房供给缺乏、体验不佳的情况普遍存在，导致城镇居民家庭更多地通过购买住房来解决居住问题，加剧了市场供求失衡，促使房价进一步上涨。</p> <p> 　　在加强和完善房地产调控、遏制投机性需求的同时，强化租购并举、推进租赁市场发展，满足居民多层次的居住需求，无疑有利于稳定消费者预期，进而也有利于住房市场的稳定。</p> <p> 　　强调健全租赁市场，并非为了打压人们正常的购房需求。“其首要目的，是消除对住房租赁消费的制度性歧视，给居民提供一个可以自由选择租房还是买房的市场环境，并借此补齐租赁市场发展滞后的短板。”清华大学房地产研究所所长刘洪玉表示。</p> <p> 　　租房短板咋补上</p> <p> 　　增加供应、壮大市场主体以做大规模；稳定租赁关系、加强权益保障以做优质量</p> <p> 　　“世界各国一线城市的租住比例大多在50%以上，目前北上广深等特大城市已经达到这个水平，而对其他一线城市来说，按照这样的租住比例，未来还将有20%左右的人进入租房市场。”链家研究院院长杨现领说。</p> <p> 　　把住房需求导向租房市场，关键在于通过制度设计，让租房更安心更省心、更有尊严、更加体面。去年以来，有关方面已就发展租赁市场拿出顶层设计方案，从中我们可以预见其未来成长的大致轮廓：</p> <p> 　　一方面，要从增加土地供应、壮大市场主体等方面着手，做大供给规模。</p> <p> 　　——发挥国企引领带动作用。</p> <p> 　　去年，全国首个省属国企专业化住房租赁平台——广东建工集团旗下的建鑫公司成立。他们通过批量购租、与开发商联合经营、长期租赁库存商业物业等渠道整合房源后，再租给特定人群。日前，成都、沈阳等地也提出在今年组建国有住房租赁平台公司。</p> <p> 　　“国企进入租赁市场有其先天优势。”在刘洪玉看来，一来，国企手中有不少闲置资源，如废旧厂房、闲置房屋、配套商业网点等，可更新改造后统筹用于租赁；二来，相比民企，国企能够更少顾及短期利益、更多考虑长期收益，有利于租金和租期的稳定。</p> <p> 　　——多渠道增加供给。</p> <p> 　　做面包，先要有面粉。目前，国家“鼓励通过新增用地建设租赁住房”的号召已得到不少城市响应。广州明确，未来5年计划供应住宅用地3200万平方米，建设普通商品住宅60万套、租赁住房15万套，算下来，新增住房中每五套就有一套为租赁住房。8月底，国土部、住建部印发通知，确定在北京等13个城市试点利用集体建设用地建设租赁住房。未来，用地紧张的城市建设租赁住房“无地可用”的压力将得到缓解。</p> <p> 　　另一方面，要在稳定租赁关系、加强权益保障等方面发力，做优供给质量。</p> <p> 　　比如稳定和规范租赁关系。在德国，五成以上居民长年租房居住，究其原因，就是租客利益得到了充分保护——租金受到政府严格管制，房东不得随意撕毁合同。今年5月，我国首部专门针对住房租赁和销售的法规——《住房租赁和销售管理条例（征求意见稿）》问世，对“房主欺客”“黑中介”“二房东”等行为均提出规范和约束，意在让租客告别种种烦恼。</p> <p> 　　又如保障租户权益，推进“租购同权”。“租房也能落户”“子女也能就近入学”……7月以来，广州、无锡、郑州、济南等地纷纷推出“租购同权”之举。“现阶段就做到‘租购完全同权’不太现实，但它已被提上了议事日程，是未来的方向所在。”任兴洲认为，随着各城市公共服务供给能力和管理能力的提高，租房者将能平等地享受到更多的公共服务，租房的吸引力也将增强。</p> <p> 　　购房需求咋满足</p> <p> 　　既要“堵”，也要“疏”，通过加大土地供应、共有产权住房等措施满足多层次需求</p> <p> 　　限购、限贷、限价、限售、限商……去年“9·30”以来，在调控措施影响下，一线城市和热点二线城市的二手房成交量大幅下降，房价趋于稳定，部分区域甚至出现回调。然而，令人意想不到的是，部分三四线城市却呈现出市场过热的迹象。</p> <p> 　　“现在一些三四线城市，都没什么外来人口，新房单价居然能卖到接近两万元。老百姓投资经验不丰富，还在跟风买，风险挺大，我都为他们担心！”一位房地产企业负责人如是说。据他分析，其中原因较为复杂，有可能是一线和热点二线城市市场收紧后，需求外溢到了环热点区域，也可能是三四线城市吸引力的增强激活了回乡买房的需求。目前，这些城市已经及时应对，像安徽滁州、江西赣州、河北涿州等地均出台了限购政策。</p> <p> 　　调控范围的扩大，也反映出我国房地产市场中泡沫与风险犹存。在任兴洲看来，短期内特大城市、热点大中城市的住房供需矛盾仍然存在，投机性需求仍有伺机进场炒作的冲动，推动房价上涨的因素尚未完全消除，挤泡沫、防风险仍是调控关键所在，实施限购和差别化信贷等调控措施仍有必要。而对于政府的严厉调控，不少房地产企业也表示理解。“在特大城市供求不平衡的背景下，开发商卖的其实不是房子，而是地段。政府当然可以对新房限价，不限的话，那就是‘奇货可居’啊！”有企业负责人表示。</p> <p> 　　不管是发展租赁，还是打击炒作，都不能“误伤”甚至忽视老百姓的正常购房需求。“拥有一套有产权的住房是很多人的梦想。强调租购并举，也不能把住房所有权说得一无是处。”刘洪玉表示，一般说来，提高自有自住比例更有利于社会稳定，因此发达国家普遍倾向于鼓励居民拥有住房，获得住房所有权，房贷利息抵税就是典型的促进住房所有权的政策。</p> <p> 　　满足刚性需求，既要“堵”，也要“疏”。今年以来，各地相继加大了住宅用地供应，其平抑房价的作用将在今后几年逐步显现。近期，北京等城市还提出了一个解决供给不足的重要方案——发展共有产权住房。这一方式下，政府与购房人按份共有产权，政府将其持有的部分产权“使用权”让渡给首次购房人，以降低房屋售价。按照北京的设想，今后分配房源时，非北京市户籍家庭即“新北京人”的占比应不少于30%。专家认为，此举既可降低“夹心层”群体与新增外来人口的购房难度，也能减轻政府建设保障房的财政压力，从而调动购房者的积极性，更好满足住房刚需。</p> <p> 　　打造多元化的供应体系，是促进住房市场健康发展的必然之举。正如杨现领所说，一个完善的市场格局应该是“三足鼎立”，新房、存量房和租赁住房同时起作用。刘洪玉也认为，住房政策要为每一类人群都提供一个对应的获取住房的渠道，而且这些渠道“可进入、可选择、可支付、可持续”。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月06日 19 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新时代 新平台 新实践]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627842.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>钟 山</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　2017年5月，习近平总书记在“一带一路”国际合作高峰论坛上宣布，中国将从2018年起举办国际进口博览会。这是党中央推进新一轮高水平对外开放的一项重大决策，是我国主动向世界开放市场的一个重大举措。</p> <p> 　　办好国际进口博览会，既是我们对全球发展的重大贡献，也是贯彻新发展理念、建设现代化经济体系的内在需要。我们要深入学习贯彻落实党的十九大精神，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指引，站在全局和历史的高度，充分认识、全面把握举办中国国际进口博览会的重大意义。</p> <p> <strong>　　建设开放型世界经济的重大行动</strong></p> <p> 　　党的十九大报告提出，推动建设开放型世界经济。近年来全球经济增长动力不足，“反全球化”“逆全球化”思潮涌动，主要国家政策内顾倾向抬头，贸易摩擦和投资保护不断加剧，世界经济持续稳定增长面临严峻考验。国际进口博览会由我国主办，全球各国参与，广邀国内外采购商与会，是一个“买全球、卖全球”的开放性平台，充分体现了我国支持多边贸易体制、发展自由贸易的一贯立场，明确释放了反对保护主义、建设和维护开放型世界经济的积极信号。未来5年，中国商品进口规模预计达8万亿美元。我国主动扩大进口，将有力提升全球贸易自由化水平，为世界经济增长创造新需求、注入新动力。</p> <p> <strong>　　推动全球包容互惠发展的公共产品</strong></p> <p> 　　党的十九大报告提出，谋求开放创新、包容互惠的发展前景。国际进口博览会不仅提供货物和服务交易，而且承载了国家形象展示、全球性重大问题探讨等多重功能，是一个国际合作的综合性公共平台。</p> <p> 　　国际进口博览会将设立国家展、企业展，国际社会高度评价、积极响应，预计100多个国家和地区参展。同期还将举办国际贸易论坛，世贸组织、联合国工发组织等国际组织将共同参与。大家共商共议，共谋发展，共解难题。举办国际进口博览会，实际上打造出一个包容开放合作的新平台，充分反映世界贸易各参与方的利益诉求，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展。</p> <p> <strong>　　构建人类命运共同体的中国方案</strong></p> <p> 　　党的十九大报告提出，坚持推动构建人类命运共同体。发展是人类基本权利。当前全球发展失衡现象严重，收入分配不平等、发展空间不平衡，数字鸿沟、公平赤字突出。举办国际进口博览会是我国推动构建人类命运共同体的中国方案。一方面，鼓励其他国家分享中国发展红利。中国通过扩大进口，支持其他国家搭乘中国发展“快车”“便车”，为发展中国家提供实实在在的出口市场、发展机会和就业机会，增强经济发展的外溢效应，实践“独行快、众行远”的发展理念。另一方面，帮助广大发展中国家参与并融入全球化进程。国际进口博览会对最不发达国家参展给予必要的扶持，帮助他们参与全球价值链，加强利益融合，将为构建人类命运共同体作出重要贡献。</p> <p> <strong>　　坚持扩大对外开放的政策宣示</strong></p> <p> 　　党的十九大报告提出，中国坚持对外开放的基本国策，坚持打开国门搞建设。</p> <p> 　　习近平总书记多次强调，中国开放的大门永远不会关上，只会越开越大。国际进口博览会是世界上第一个以进口为主题的大型博览会，在国际贸易发展史上是一大创举，在当今世界贸易促进领域也独树一帜。通过举办国际进口博览会，我国以更加自信的心态、更加积极的姿态向全球扩大市场开放，在更大范围、更宽领域、更深层次上发展开放型经济，从加快自身开放向推动全球共同开放转变。这释放了我国坚定致力于深化改革、扩大开放的明确信号，彰显中国实力和担当，是我国开放大国自信和气度的重要体现。</p> <p> <strong>　　推动供给侧结构性改革的有效措施</strong></p> <p> 　　党的十九大报告提出，建设现代化经济体系，要把提高供给体系质量作为主攻方向。结构合理、规模适度的进口对于改善国内生产要素供给具有积极作用。国际进口博览会有利于在全球范围内促进生产要素自由流动、资源优化配置，实现供销对接、适销对路。举办国际进口博览会，通过进口中间品、引进先进技术、标准和管理经验，提升国内企业的创新发展水平，将促进我国传统产业升级换代，也有利于培育新兴战略产业。通过进口优质最终产品，将倒逼我国企业降低成本、改进工艺、创新技术，从而提升产业竞争优势。</p> <p> <strong>　　满足人民美好生活需要的主动作为</strong></p> <p> 　　党的十九大报告提出，把人民对美好生活的向往作为奋斗目标。我国消费结构加快升级，中等收入群体不断扩大，消费需求多样性日益增长。据世界旅游组织统计，2016年中国大陆游客境外消费2610亿美元，相当于美国的2倍。近10年来，我国境外消费每年增长率均达到两位数。举办国际进口博览会，通过合理扩大高品质消费品和服务进口，有利于丰富国内消费选择，引导境外消费回流，优化消费结构、推动消费升级，满足人民群众个性化、多元化、差异化消费需求，更好体现以人民为中心的发展理念。</p> <p> 　　新时代，新作为，新贡献。办好中国国际进口博览会，任务艰巨、使命光荣。我们要认真学习、深刻领会党的十九大精神和习近平新时代中国特色社会主义思想，不断增强做好国际进口博览会工作的自觉性，以高度政治责任感和历史使命感，加强战略谋划，拿出新思路，开创新境界，打造世界一流的博览会，为国家经济社会发展、新时代对外开放事业作出新贡献。</p> <p> 　　（作者为商务部党组书记、部长）&nbsp;</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月06日 10 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[已邀请200多个国际贸易伙伴]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627814.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 本报北京11月5日电&nbsp;&nbsp;（刘琛、王珂）首届中国国际进口博览会倒计时一周年启动仪式于5日在北京和上海同时举行，标志着博览会筹备工作进入新阶段。博览会定于2018年11月5日—10日在中国国家会展中心（上海）举办。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 商务部部长钟山在北京启动仪式上表示，举行启动仪式标志着博览会筹备工作进入全面推进新阶段。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 举办进口博览会，是中国主动向世界开放市场的重大举措，充分体现了中国的自信和对外开放的决心。精心办好进口博览会，是贯彻落实党的十九大精神的新行动，是推进贸易强国建设、推动形成全面开放新格局的新举措，是推动建设开放型世界经济、构建人类命运共同体的新贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年5月以来，商务部会同各成员单位根据筹委会的统一部署，有序有效推进招展、招商和论坛等重点工作，取得良好开局。下一步，将会同上海市人民政府和有关部门，加强横向协作、纵向联动，努力把进口博览会办成国际一流的博览会。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 博览会设立了中国国际进口博览局作为执行机构，已向200多个国际贸易伙伴发出邀请。届时，将举办国家贸易投资综合展和企业商业展，并举办首届虹桥国际贸易论坛。</p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span id="paper_num" style="text-indent: 2em; display: block;">《 人民日报 》（ 2017年11月06日 02 版）</span></p> <div class="jingbian2012"> <div class="tag_t clearfix"> <strong>相关报道:</strong></div> <ul class="blue"> <li> <a href="http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627842.html" target="_blank">新时代 新平台 新实践 ——认真学习党的十九大精神，全面把握举办中国国际进口博览会的重大意义</a></li> </ul> </div> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[打通快递“最后一百米”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627843.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171106/1509909197930_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　为缓解快递“最后一百米”配送难、配送乱现状，北京市海淀区积极打造实时投递、自主取件、包装可循环的末端物流体系，引导企业进入高校、写字楼、社区建设智能快递站。截至目前，全区已建成智能快递站400个，日均收货20万件以上，有效提高了人员、时间等资源利用率，降低快递企业成本，缓解因配送造成的交通压力、环境污染等问题。图为11月5日，中国农大东校区两名女生从智能快递柜取货后将外包装放入分类回收箱。&nbsp;</P><P>　　本报记者&nbsp;贺&nbsp;勇摄&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月06日 10 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美丽大理 志在美誉]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627845.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>本报记者 徐元锋</author>
            <description><![CDATA[<P>　　曾经闻名遐迩的旅游热点大理双廊，当前“冷”得有点让人不敢想象：为了洱海环境整治，所有客栈民宿餐饮业关闭；玉矶岛上施工正忙，一场雨后道路难行；路边三三两两的小摊上，偶尔有几个游客光顾。但这未尝不是件好事，双廊景区管委会副主任施国东说：“双廊发展需要踩一脚刹车，为了今后长远良性发展，我们这段时间比以前更忙。”</P><P>　　今年4月份以来，云南省强力推出22条旅游市场秩序整治措施。而大理白族自治州出台的相应措施多达40条，州长杨建说，“谁砸大理旅游的品牌，我们就砸谁的饭碗”。而早在1月份，大理启动洱海整治“七大行动”，洱海周边约2000家客栈、餐饮被全部关停，至今恢复寥寥。如此双重“重压”之下，多少人为之神往的大理旅游向何处去？</P><P>　　大理市市长高志宏坦言：这段时间恰恰是旅游转型升级的机遇期，抓住机会苦练内功，大理旅游将有一个质的飞跃。他介绍，大理市正在编制“全域旅游规划”，已经改了28稿；同时盘活旅游存量做大增量，优胜劣汰向精品旅游迈进；借助洱海环境整治的契机，加大旅游基础设施投入，“外引内培”做大旅游企业；下大功夫培养旅游人才，打造一批名导游……</P><P>　　从双廊看大理旅游的转型升级，其痛苦、决心以及前景都很真切。双廊经过井喷式发展，其负面效应显露无遗，缺乏规划的基础设施，高密度的旅游人群，以及不断降低的美誉度，不但给洱海造成巨大环境压力，也让自身发展走入死胡同。如今双廊正从几个方面“蜕变”：一是放大发展空间，向沿洱海两边和背后的山区扩展辐射；二是突破道路污水厂等设施瓶颈，拓展公共旅游空间；三是展开建筑风貌整治，为古镇注入更多文化内涵。“经过这次涅槃，双廊会走向持续发展的新生。”施国东说。</P><P>　　而对大理州而言，旅游转型升级的表现几乎无处不在。州旅发委副主任席玲告诉记者，崇圣寺三塔、蝴蝶泉等传统景区今年“十一”期间游客人数下降一成，而喜洲古镇等休闲游崛起，宾川鸡足山、漾濞石门关等苍洱周边景区快速增长；“旅拍”等环洱海游新产品层出不穷，散客出行、自驾游持续火爆。大理州因势利导，一是趁机开发推广域内其他县份旅游资源，巍山、宾川、漾濞等地游客越来越多；二是加强旅游管理，服务好散客市场。如提升散客集散中心、旅游直通车等，发展一部手机走遍大理的智慧旅游，让自由行更轻松，投诉更方便。</P><P>　　如今，“天天三月街”等新品牌正在塑造，永平“博南文化节”、南涧“凤凰山歌会”、云龙赶“八三街”等后起之秀不断热起来。更重要的是，大理旅游的口碑和美誉度正在发力追上其颜值。大理旅游集团副总经理字旭东干旅游30年了，他感慨：“发展就会有起伏和风雨，但大理搞好旅游的初心不变。”</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月06日 10 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我国公路桥梁总量超80万座]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627844.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报武汉11月5日电&nbsp;&nbsp;（记者范昊天）5日，2017中国（武汉）国际桥梁科技论坛暨国际桥梁博览会开幕。记者获悉：截至2016年底，全国公路桥梁已超80万座，高铁桥梁累计长度超过1万公里。其中四川宜宾以下长江流域上所有跨江大桥已达135座。</P><P>　　这届桥博会由武汉市政府、湖北交通运输厅主办，中铁大桥局等单位承办，将展示世界桥梁建设领域最前沿的技术和产品。开幕式上，交通运输部总工程师周伟透露，截至去年底，全国共有公路桥梁80.53万座。目前在世界上已建成的主跨跨径最大的前10座斜拉桥、悬索桥、拱桥和梁式桥中，我国分别占有7座、6座、6座和5座。中国桥梁已成为中国建造、中国交通的亮丽名片。</P><P>　　国家铁路局科技与法制司司长严贺祥介绍，截至2016年底，我国拥有高速铁路2.2万公里，其中高铁桥梁的累计长度超过线路总长的50%。到2025年，我国高速铁路将达到3.8万公里，2030年将达到4.5万公里，在基本建成“四纵四横”的基础上，形成“八纵八横”高速铁路网。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月06日 10 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[小龙虾互联大数据(微观察)]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627859.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>易舒冉</author>
            <description><![CDATA[<P>　　手机下单不到30分钟，热腾腾的麻辣小龙虾就送上门。作为中国第一家小龙虾O2O企业，“大虾来了”把小龙虾与大数据互联，让传统餐饮与快递、智能制造等新产业互融，为百姓消费增添了新选择。</P><P>　　自创用户管理系统，日营业额最高达75万元</P><P>　　2014年盛夏，正在北京“簋街”等位吃小龙虾的戴金胜突发奇想：“能不能借助当下最火的O2O经济模式做个创业项目，不分四季，让人们以后坐在家里就能吃到小龙虾？”彼时，国内小龙虾的生意正如火如荼。</P><P>　　想好就干。戴金胜辞去搜狐网高管的工作，和几位同爱吃虾的朋友开始创业。同年12月，主打小龙虾外卖的互联网餐饮公司“大虾来了”注册成功。从传媒业跨到餐饮业，并不精通烹饪的戴金胜却一点儿也不慌张。“外卖最重要的是物流，要想给订餐用户提供快速、安全的物流服务，拥有一个智能的用户管理系统比懂烹饪更重要。”戴金胜的团队花了小半年时间才搭建好用户管理系统。</P><P>　　戴金胜的用户管理系统改变了配送员自主抢单的低效状况。“用户下单后，我们的系统会自动算出多个订单的优化配送路线，然后再将订单及路线传给配送员。”戴金胜说，系统还可以预估订单数，指导区域厨房的生产工作，缩短配送员等餐时间，保证30分钟内完成配送。</P><P>　　“大虾来了”2015年5月正式上线，半年后用户积攒了近100万。两年多来，“大虾来了”日均销售1万斤小龙虾，日订单量最高5000单，日最高营业额达75万元。</P><P>　　统一小龙虾口味，融合传统餐饮与互联网思维</P><P>　　“大虾来了”赶上了中国外卖业迅猛增长的时代，截至今年6月，我国网上外卖用户达2.95亿，在线点餐成为消费新时尚。然而，想从外卖品牌中脱颖而出，除了速度，还需有品质，食品安全与口味缺一不可。特别是随着“大虾来了”用户范围逐渐扩大，烹饪小龙虾的厨房也由一个中央厨房拓展到多个区域厨房，推行标准化的烹饪工序成为关键。</P><P>　　电子钟、盐度计、厨房秤……戴金胜的团队开始用精度炊具“武装”每一个区域厨房，但结果不尽如人意。“传统的中厨喜欢依靠经验，即使有精度炊具也不常用。”戴金胜只好采取“强制办法”——先让经验丰富的小龙虾厨师进行千百次口味实验，配制出口味最佳的料包，再通过冷链配送至区域厨房，最后厨师直接使用料包即可。这样既保证了口味一致，也利于“大虾来了”快速扩大市场。</P><P>　　戴金胜回忆，烹饪标准化的想法更接近互联网思维，所以传统的中餐大厨一时很难接受。为此，创业团队在小龙虾烹饪标准上听取中厨的建议，同时给中厨讲解互联网思维的优势。</P><P>　　虾要好吃，也要干净安全。针对多数小龙虾餐厅都做不到餐品数据可溯源，“大虾来了”要求区域厨房即时录入小龙虾入库时间、清洗时间、料包用量等加工信息，以保障食品安全，但又一次遇到了中厨的不解。</P><P>　　“中厨觉得自己的工作就是做虾，不会录入数据。”戴金胜说，为了扭转他们的观念，公司开始组织所有人培训，专门学习如何使用大数据系统。就这样磕磕碰碰花了一整年的时间，“大虾来了”才完善餐品数据系统，做到了食品安全可溯源、可监测。</P><P>　　今年9月，戴金胜在湖南启动了小龙虾养殖基地项目，从源头保证供应链安全，也带动农民增收。“大虾来了”还准备向二、三线城市扩张。“希望用互联网、大数据，把城与乡、把生产与消费真正融合，让创业者干得带劲，让消费者吃得放心。”戴金胜说。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月06日 17 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[这届广交会 高端+智慧（经济聚焦）]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1106/c1004-29627841.html</link>
            <pubDate>2017-11-06</pubDate>
            <author>本报记者 李 刚</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-11/06/10/rmrb2017110610p12_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　制图：沈亦伶</p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　第122届广交会11月4日在广州落下帷幕，这届广交会与会采购商同比增长3.36%、成交额同比增长8.2%，无论是各大洲与会采购商人数还是各类进出口产品交易额，均呈普涨态势。自主品牌、智能制造、绿色低碳、个性定制产品成为广交会新的发力点，加快发展先进制造业成为市场主流。</P><P>　　智能化高端化渐成潮流</P><P>　　格力电器是我国著名的空调制造企业，在这届广交会上，格力G—IEMS局域能源互联网系统展区被踏破了门槛。</P><P>　　在此之前，格力将自主研发的“光伏直驱变频离心机组”应用到空调产品中，将光能转化为电能驱动空调产品，提高市场竞争力。这次格力带上广交会的G—IEMS局域能源互联网系统，通过对光伏发电、储能系统、电网和用电设备等端口的整合管理，实现了完善的光伏能源利用和用电调配，加速传统能源向清洁可再生能源的转变。</P><P>　　“格力这次带来的全是高技术产品和核心技术，现在客商越来越关注高端技术和高端新产品，这已成为一种趋势了。”格力海外销售公司总经理助理吴斌介绍说。</P><P>　　漫步在广交会会馆，新产品新科技琳琅满目，可进行安防监控的空调、接入互联网和智能家居系统的一体化厨电、能够识别衣物面料并自动匹配洗涤程序的洗衣机……</P><P>　　在海尔展区，几乎每款产品都在体现着它的技术含量和创新能力：全球首创精控干湿分储、控氧保鲜科技的冰箱；全球首创“一机双筒”设计、首款实现空净合一的“净界”自清洁空调……</P><P>　　广交会给记者最直观的感受就是，现在的广交会已经从单纯靠产品出口获取订单，慢慢向技术和品牌的展示平台转变。</P><P>　　广交会新闻发言人、中国对外贸易中心副主任徐兵介绍，这届广交会，大批拥有自主知识产权、自主品牌和核心技术的龙头企业携带最新产品参展，部分企业的产品更新率达到80%，智能化、品牌化、高端化、定制化和绿色低碳产品成为新的潮流。</P><P>　　创新驱动提高议价能力</P><P>　　咖啡壶是国外许多家庭的必备物品，国际市场上各种款式的咖啡壶功能各异，使用起来并不方便。在这届广交会上，上海宝路通电器有限公司研发了高智能一键全自动咖啡机，一键操作就可完成自动磨豆、压粉、加水和清洗等全套功能，并配备新型鲜奶壶，随时可以制作卡布奇诺、玛奇朵和拿铁等咖啡，这样智能的咖啡壶深受境外采购商青睐，广交会二期仅5天展期，仅咖啡壶一个产品就签了300万美元的单，这让企业倍感振奋。</P><P>　　格兰仕的展区中，各国客商络绎不绝，这届广交会格兰仕的出口策略让不少老客户有些惊讶——格兰仕全系列智慧家电产品和高端新品，只以格兰仕自有品牌出口，不再接受代工单。有境外采购商粗略算了算，仅此采购成本就要提高10%—30%，但中国的“智慧家电”产品走在世界的前列，且高端制造集中在大企业大集团手中，像前些年那样以订单为“诱饵”压价已经不灵了。</P><P>　　在过去的5年间，许多企业在最困难的时候进行了“高端制造”和“品牌经营”转型，现在已经到了收获的季节。中国轻工工艺品进出口商会工作人员介绍说，这届广交会轻工行业部分产品订单价格增长明显，以陶瓷行业为例，出口订单价格少则提高5%至10%，多则提高30%；有些中小型优质企业产品供不应求，有境外采购商为抢订单现场以现金下单。</P><P>　　从这届广交会统计数据同样可以看出，企业创新驱动发展成效显著。占展位总数20%的品牌展区成交108亿美元，同比增长13.6%，高于8.2%的整体增长水平，占总成交额的35.8%。</P><P>　　知识产权护航“高端智能”</P><P>　　广交会期间，宁波万通电子有限公司发现进口展区土耳其某企业展示的厨房打蛋器，涉嫌侵犯企业专利。宁波万通立即向广交会投诉接待站投诉，专家到现场调查、对比论证，最终判定土耳其公司涉嫌侵犯专利权。投诉接待站要求该公司对涉嫌侵权展品撤展，并承诺不再展出，宁波万通成功维护自己创新技术的合法权益。</P><P>　　我国企业向“高端智能”迈进，对知识产权的保护需求空前提升。徐兵介绍说，这届广交会各交易团、商协会高度重视知识产权保护，加强了对参展企业的宣传教育，组织现场巡查，自查自纠工作力度空前。更多的参展企业认识到知识产权的重要性，在加大技术研发投入的同时积极做好知识产权保护，以商标、品牌先行开拓国际市场。</P><P>　　这届广交会知识产权和贸易纠纷投诉接待站共受理知识产权投诉案件554宗，较上届增加78宗；被投诉参展企业共计730家，较上届增加135家；最终认定330家企业涉嫌侵权。而新修订的《广交会涉嫌侵犯知识产权的投诉及处理办法》进一步完善了投诉处理机制，投诉程序更加规范，对涉案双方更加公平公正。徐兵表示，随着我国外贸企业向“高端智能”迈进，完善知识产权保护的各项机制为“高端智能”保驾护航，既增强了国际市场对我国知识产权保护的信心，也为中国高端制造走向国际市场保驾护航。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月06日 10 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[首付贷再换“马甲” 暗度陈仓入楼市]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1105/c1004-29627350.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 上有政策，下有对策。</p> <p style="text-indent: 2em"> 尽管监管政策持续收紧，银行消费贷型“首付贷”被禁，贷款资金立马换上“马甲”再入楼市。</p> <p style="text-indent: 2em"> 近日，记者发现，银行贷款资金又以经营贷、普惠金融的名义悄悄溜进楼市。此外，小贷公司、消费金融公司、甚至是中介渠道亦有部分贷款绕道进入房地产市场。</p> <p style="text-indent: 2em"> 从去年的首付贷，到今天的消费贷，虽然一直在调控，可各类贷款资金仍是“打一枪换一炮”，不断变换“马甲”，前赴后继地流向房地产市场。对此，多位分析人士表示，这种现象的背后是资金入楼市的动力仍在。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>消费贷几近停摆</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>资金换上“马甲”</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> “要想申请消费贷，请先准备好消费发票等材料”、“我们消费贷现在最长贷款时限为3年”、“我们消费贷款的贷款利率是在基准利率上上浮50%”……当《国际金融报》记者以消费者的身份向多家银行咨询个人消费贷款时，总是会得到上述类似的回复。</p> <p style="text-indent: 2em"> 今年下半年以来，北京、江苏、深圳等多地银监局先后发文封堵“消费贷”进楼市的通道。随着监管政策持续收紧，银行对个人消费贷款也变得越发谨慎，大多数银行都提高了消费贷的审核要求和额度、用途的监测，贷款期限也大为缩短，更有银行直接暂停了个人消费贷款业务，转而只做服务小微企业的经营贷业务。</p> <p style="text-indent: 2em"> 然而，消费贷虽接近停摆，但正所谓“上有政策，下有对策”，实际上变相“首付贷”却并未随之销声匿迹，仍有贷款资金披着“马甲”，明修栈道，暗度陈仓。</p> <p style="text-indent: 2em"> “其实方法还有很多，比如个体工商户凭借创业等理由去获取经营贷款，可能也会变为购房贷款，而银行卡的信用卡分期其实也能成为资金绕道进入楼市的渠道之一。”一位业内人士告诉《国际金融报》记者，尽管消费贷被限，但楼市加杠杆的方式却依旧存在。</p> <p style="text-indent: 2em"> 记者还了解到，其实不仅仅是银行，部分小贷公司、消费金融公司，甚至房产中介也会成为房产类消费贷的资金供应者。一位房产中介就曾对记者表示：“只要资质好，我们最高能提供1000万元的额度，但是你必须在1年内还清款项。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 易居研究院智库中心研究总监严跃进则指出，一些主打普惠金融的互联网平台其实也在扮演着房产类消费贷的资金供应者角色。“现在一些互联网平台尤其是一些社交平台，本身也是有贷款功能的，比如说给予5万元的额度。类似额度本身也风险不大，但如果一个购房者同时运用了此类平台去贷款，那么积累起来的风险就比较大了”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此外，严跃进告诉记者，还有两类购房方式属于比较模糊的地带。第一是个人通过向亲戚、朋友、同事借款买房，这属于个人行为，但购房方面需要防范的一个问题是这部分资金的偿付压力不会在后续购房资金审核方面得到反映；第二是通过他人名义进行购房，实际上也是有炒房的嫌疑，这方面也很难进行管控。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>入楼市动力强劲 资金通道如何控</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 从去年的首付贷、房抵贷，到今天的消费贷，虽然监管部门都在调控，但堵住消费贷型“首付贷”，却有更多的变相“首付贷”仍然前赴后继地流向房地产市场。频繁换“马甲”的首付贷得以大行其道的根源在哪儿？</p> <p style="text-indent: 2em"> 多位业内人士直言：“说到底是因为资金入楼市的动力还在。”</p> <p style="text-indent: 2em"> “目前的资产荒是造成这种现象的重要原因。”一位分析人士表示，所谓“资产荒”，并不是说没有资产可投，只是高收益的资产缺乏，或者说是缺少合适的资产交易渠道、合适的投资品，资金无处可去。在此背景下，资金寻求突围、追逐资产，任何可能成为资产的领域都很容易形成规模。在当前的环境之下，不少人都看到房产所能带来的安全边际要远远大于其他投资方式。</p> <p style="text-indent: 2em"> 上述分析人士坦言，当这样的想法变成了多数人的想法，那一切可能产生借贷的交易，都有可能成为购房资金的来源。除了首付贷、信用贷、抵押贷、经营贷，还有校园分期、大宗商品、消费分期、供应链融资等，名目繁多，但换汤不换药。</p> <p style="text-indent: 2em"> 青岛大学经济学院教授易宪容也在近日公开撰文指出，作为一个以投机炒作为主导的市场，特别是2016年房价快速飙升的这些城市，只要房价还在上涨，或房价上涨的预期没有改变，想通过行政性手段不让住房投机炒作者进入市场几乎是不可能的。在房价上涨的预期下，当前这些城市的住房投资者正在以各种不同的方式规避这些城市的行政性房地产调控政策。而目前在这些城市流行的“房抵贷”、“消费贷”变身“首付贷”就是两大重要方式。</p> <p style="text-indent: 2em"> 严跃进在接受《国际金融报》记者采访时还进一步指出，过去这些年，一直有客户使用消费贷或抵押贷来凑首付。而今年各大银行的首付比例上调，这也让更多的购房者面临资金缺口。据了解，“上调首付比例”主要是针对两套房及以上购房者的需求，目的之一便是打击投机性炒房，而以普惠金融的名义发放实际用途为购房的贷款实际上是违背了现有的房地产调控思路。这对于现有资金管控也形成一个很大的干扰。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>该如何严控这些资金通道？</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 对此，严跃进以互联网型的普惠金融企业为例，认为可以从两个方面入手：“一方面，现在五花八门的贷款说明这个行业监管仍有所缺失，所以后续在监管上需要强化。监管层可以对现在各种消费贷款的企业做一个排行、注明风险提示与评价。当然，如何将评价做到客观公正也是需要思考的。另一方面，这些普惠金融平台与银行的一个最大区别就是：它在抵押物上比较随意。针对这类消费贷款，应该加强‘抵押’的概念，强化背后的信用评估。”</p> <p style="text-indent: 2em"> “至少应该让这些贷款公司有这样一个比较明确的约束和管制。否则，大量资金不受管控而进入楼市，极易造成楼市波动。”严跃进表示。记者 陈圣洁</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[网购刷单、删差评 将被严查]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1105/c1004-29627364.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>本报记者 魏哲哲</author>
            <description><![CDATA[<P>　　11月4日下午，十二届全国人大常委会第三十次会议闭幕后，全国人大常委会办公厅在人民大会堂召开新闻发布会，全国人大常委会法工委、文化部、国家工商总局、国家标准化管理委员会等相关部门负责人出席，回答表决通过的新修订的反不正当竞争法、标准化法、公共图书馆法的有关问题。</P><P>　　当下，网购是消费者最关心的问题之一。针对一些网店存在虚假宣传，甚至有组织地进行刷单的现象，国家工商总局反垄断与反不正当竞争执法局局长杨红灿介绍，新反不正当竞争法对虚假宣传的条款进行了完善，进一步细化了虚假宣传的具体内容。今后，除了对经营者自己产品的虚假宣传外，帮助他人刷单、删除差评、虚构交易、虚假荣誉等行为，也将受到严厉查处。像“网络水军”等不法经营者将受到严厉的处罚，这也是更好地对广大消费者负责任的态度。</P><P>　　针对标准化法的修订，有记者提问：这些年，我国经济发展和科技进步都很快，但社会上反映有些标准的制定、修订并不及时，与发展不完全适应，新的标准化法是否有回应？全国人大常委会法工委经济法室副主任杨合庆介绍，为了保证标准的时效性，新修订的标准化法作了一系列规定：明确要求对于保障安全和满足经济发展所急需的标准项目，标准的制定部门要优先立项，及时完成；发挥国务院标准化行政主管部门的作用，并且赋予了很多社会主体提出标准立项建议；要求制定标准的部门要建立标准实施的统计分析、信息反馈和评估的制度，及时掌握标准的实施情况、实施效果和存在的问题。另外，法律进一步完善了标准的复审制度，规定了复审周期，如果在复审过程中发现标准不适应经济社会发展需要和技术进步的要求，有关部门要及时修订或者废止。</P><P>　　此次通过的公共图书馆法，记者了解到有四大亮点：第一，明确规定了公共图书馆的地位和发展方针，有利于促进公共图书馆事业的健康发展。第二，明确了政府的责任，加强了公共图书馆服务体系的建设。第三，加强公共图书馆的管理，着力提升公共图书馆的服务质量。比如说国家构建标准统一、互联互通的公共图书馆数字服务网络，推动公共图书馆利用数字化、网络化技术建立线上、线下相结合的文献信息平台，向大家提供便捷的服务。第四，鼓励社会力量形成政府主导、社会参与的格局。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 05 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黄牛加价向旅游团卖香山门票 一小时内百余人购买]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1105/c1004-29627327.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 最近一段时间，香山公园的红叶进入了最佳观赏期，这里也迎来了大量的游客，因为人数激增，在景区购票处外排队购票以及进入景区都需要等候较长时间。为此，很多“黄牛”也以“不用排队”为由纷纷出售加价票，原价10元的香山公园门票被以20元左右的价格售出。而北青报记者发现，除了散客外，很多带旅游团的导游也会向这些“黄牛”购买加价票，而“黄牛”几乎全天有票，不会出现“断货”的情况。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>周末香山游客激增</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>黄牛加价一倍卖门票</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 近日，北青报记者接到多位市民反映，称在香山公园北门外，有多名黄牛活动，他们会以“不用排队”为由，加价出售门票，原本10元一张的香山公园门票被卖到15至20元不等，而且出票数量较大。</p> <p style="text-indent: 2em"> 4日一早，北青报记者从市区出发，前往香山公园展开调查。因为恰逢周末，又正值观赏红叶的最佳季节，从西北五环的香泉环岛开始，一直到香山公园北门，都满是游客。</p> <p style="text-indent: 2em"> 游客到了香山公园景区大门外，需要先行购票才能入园，香山公园单张门票的价格是10块钱。上午9时许，北青报记者在公园北门看到，这里的8个售票窗口全部开放，但是因为人数较多，每个窗口外排队买票的人还是排了二三十米的长度。</p> <p style="text-indent: 2em"> 而在排队人群的周围，徘徊着几个男子，“门票20块一张，不用等，不用排队，直接入园。”几名男子不时呼喊，手里握着一摞门票。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>多名旅游团导游向黄牛购票</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>全部顺利入园</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 北青报记者看到，香山公园景区的购票窗口虽然排队比较长，但是即使在人多的情况下，一般等候十几分钟便也能够排队入园。可是依旧有部分散客向几名加价的“黄牛”购票。</p> <p style="text-indent: 2em"> “走了这么远，实在是不想再排队了。感觉一张票多个10块钱倒是也没什么，省下的时间可以拿来进去多玩一会儿了。”从邢台过来的程先生说。</p> <p style="text-indent: 2em"> 北青报记者在现场看到，除了从“黄牛”手里购票，并不是没有其他渠道购买到不用排队的门票，在售票处外，几名手持二维码的景区工作人员不断向游客介绍，可以直接扫码购票，也不用排队，但是或许是因为景区人流较大，网络并不稳定，所以许多人通过二维码购票都并未成功。</p> <p style="text-indent: 2em"> 而北青报记者发现，除了散客外，很多旅游团也在向“黄牛”购票。上午10点多，一个来自河北的旅游团来到香山公园北门外，带队导游停在了几名“黄牛”旁边，随后，几名“黄牛”从手里的一摞票中点出了几十张交给了导游，而导游和几名“黄牛”随后走进了旁边的一间小房子内，几分钟后，导游拿着票走出了房间，并带着这个旅游团走进了香山公园。一位旅游团的团员告诉北青报记者，他们的这个团一共有38名游客，报的团是北京一日游，100多元钱一天，具体每个景点收费多少他们自己也不知道。</p> <p style="text-indent: 2em"> “进香山公园的时间是50分钟，导游让我们从北门进去，然后再从北门出来，他们从谁那里买票我们管不着，只要能进去就行，不从售票处买票可能是为了节约时间吧。”一位游客表示。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>一小时内百余人</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>从黄牛处买票</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 北青报记者4日在香山公园北门外观察发现，聚集在这里的“黄牛”大概有五六个人，大多数为男性，他们从上午9点多到下午5点多一直都在这里，一般一个小时会有百余人从他们这里买票，既有散客，又有旅游团。而北青报记者询问这些旅游团团员得知，他们所报的大多数为北京一日游的拼团。</p> <p style="text-indent: 2em"> “还是会有一些购物点的安排，在景区游览的时间要是多了，那购物的时间应该就会少了，所以导游会加价来购买‘黄牛’的票吧。”一位来自河南的游客分析说。</p> <p style="text-indent: 2em"> 北青报记者在现场发现，香山景区多名工作人员也一直在售票处周围引导游客，呼吁他们在正规窗口购票，或者扫码购票。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>景区：会派工作人员现场查看</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>呼吁游客通过正规渠道购票</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 北青报记者随后从几位“黄牛”手中以20元的价格购买了一张香山公园的门票，并拿着这张门票顺利进入了公园。北青报记者向“黄牛”询问，下次带更多人来能否拿到票，“黄牛”自称无论有多少人来都可以从他这里拿到票。</p> <p style="text-indent: 2em"> 4日下午，北青报记者以游客身份向香山公园游客服务中心反映了公园北门存在黄牛的情况，公园管理人员表示，他们会尽快派管理人员前去查看情况，同时他们表示，游客在进入公园时一定要通过正规渠道购票，避免经济上的损失。（记者 付垚 张月朦 线索提供/朱女士）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[网上频现违规售卖“野生河豚鱼干” 食用有风险]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1105/c1004-29627322.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 作为一种食材，被河豚食客们赞为天下第一鲜，古有“不食河豚，焉知鱼味”的说法。与此同时，河豚本身又带有剧毒。这些极致的特点为河豚的食用蒙上了一层神秘面纱。</p> <p style="text-indent: 2em"> 然而最近，北京青年报记者在国内某大型电商平台上发现，不少土特产商家都在销售晒干的河豚，价格从每斤30元到60元不等。店家都宣称河豚鱼干是渔家捕捞的野生河豚，并已对河豚鱼干做了无毒处理。</p> <p style="text-indent: 2em"> 针对此种现象，中国渔业协会河豚分会专家表示，目前我国禁止一切野生河豚的销售，河豚鱼干的销售更是在国际上也不受认可。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>现象</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>电商平台现野生河豚鱼干</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> “野生河豚鱼干”“无毒干河豚”“去毒去头去内脏”……近日，北青报记者发现国内某大型电商平台上不少土特产商家在销售河豚鱼干。只要在平台检索中输入“河豚鱼干”，即可检索到数十家销售自家作坊捕捞、制作的河豚鱼干，价格从每斤30多元到60多元不等，不少商家还在商品名称中直接写道“野生河豚”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 一家位于江苏南通“乐鲜海产”店中的“野生自晒河豚鱼干”的月销量已超过100笔。店内线上销售人员告诉北青报记者，这些河豚都是“渔家自晒”的，而且“都是已经处理好了的，可以放心食用”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 另一家广东汕尾的“兴丰干货”店中也正在销售“渔民自晒河豚鱼干”。北青报记者从该店河豚鱼干的产品信息页中看到，河豚鱼干呈橙黄色脱水状态，大小跟成</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>追问</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>销售人员不知自家河豚种类</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> “兴丰干货”的销售人员还向北青报记者展示了河豚鱼干制作和晾晒的图片，图片中上百条被宰杀处理过的河豚，五条一排挂在海边的一排架子上进行晾晒。当北青报记者问到是哪种河豚时，店家表示是“野生的没有毒的”，但是北青报记者继续追问河豚具体种类时，店家表示“不太清楚”，只知道统称为“河豚”，当地方言叫“乖脯”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 而“乐鲜海产”的销售人员向北青报记者介绍，自家销售的河豚为野生的暗纹东方鲀，并强调“南通产河豚的，你尽可以放心”。当北青报记者问到野生河豚是否可以买卖时，店家非常肯定地表示“野生河豚可以买卖的”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 购买河豚鱼干的“胆大”食客也并不少见，浙江温州“纵鲜海味店”的河豚鱼干月销量166笔，产品评价241条，在河豚鱼干销量排行中处于前列，商品介绍中写道“渔家自晒”“来自东海的天然美味”。在产品评价中有消费者留言“等几天追加评论，看死没死”，也有不少消费者反映“拆开包装时，干冰有异味”“发霉了”“坏掉了，扔了”。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>解读</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>专家：野生河豚禁止销售</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 针对网售野生河豚鱼干的现象，中国渔业协会河豚分会副秘书长王常玉告诉北青报记者，2016年9月5日农业部下发的《关于有条件放开养殖红鳍东方鲀和养殖暗纹东方鲀加工经营的通知》中第十一条明确指出“禁止加工经营所有品种的野生河鲀”。也就是说“目前在国内一切形式的野生河豚鱼都是禁止销售的”，野生河豚鱼干的销售自然也是违法的。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据王常玉介绍，食用野生河豚存在很大的风险，因为“不同品种的河豚毒性大小和带毒的部位都不一样，有的鱼肉带毒，有的鱼皮带毒”。而我国沿海的野生河豚有40多种，自然捕捞上来的品种往往多种多样，无法一一确定毒性大小和带毒的部位。加上目前市面上销售的野生河豚都是违法的，更不能保证河豚的处理过程是否合规，安全是否达标。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此外，“河豚鱼干”这种形式即使是在国际上也是不允许销售的。王常玉告诉北青报记者，河豚被做成鱼干后，其品种特征会变得无法辨认，即使是专家有时也不好分辨是哪种河豚，更无从谈起通过肉眼对鱼干毒性的鉴别。</p> <p style="text-indent: 2em"> 王常玉提醒广大消费者，在购买和食用河豚产品时一定要选择有资质的商家，合法的河豚产品在包装上会附带可追溯二维码，并标有原料基地及加工企业名称和备案号、加工日期、保质期、检验合格信息等内容。</p> <p style="text-indent: 2em"> 其中，野生河豚、养殖的河豚活鱼和未经加工的养殖河豚整鱼目前都是禁止销售的，消费者应避免购买。（记者 李卓雅）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[厦门查获1400余吨进口洋垃圾 单票数量全国最大]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1105/c1004-29627346.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 记者4日从厦门检验检疫局获悉，经国家指定的固体废物专业鉴定机构确认，厦门海关与厦门出入境检验检疫局日前联合查获的51个货柜“锌矿”，为禁止进口类固体废物。</p> <p style="text-indent: 2em"> 这是自今年3月1日海关总署、环保部、公安部、质检总局联合开展强化监管严厉打击洋垃圾违法专项行动以来，全国查获单票数量最大的禁止进口固体废物案。</p> <p style="text-indent: 2em"> 8月10日，厦门某进出口有限公司向厦门关检申报进口一批锌矿，共计51个20尺集装箱，总重1415.5吨。厦门关检联合查验时发现，该批货物为褐红色泥状物，含水率偏高，与锌矿正常形态差异较大。</p> <p style="text-indent: 2em"> 为谨慎起见，现场查验人员立即对该批货物进行封存，并将相关样品分别送厦门出入境检验检疫局技术中心和深圳出入境检验检疫局工业品检测技术中心的专业实验室进行固废属性鉴定。经鉴定，该批货物实为“含锌物料经湿法冶炼过程产生的冶炼渣”，属于中国禁止进口的固体废物。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据厦门海关和厦门出入境检验检疫局相关人士介绍，上述冶炼渣虽然还有部分回收利用价值，但其中含有有毒有害元素，若被投入生产，冶炼过程中产生的有害污染物经排气筒排放，将会污染周边区域的水、土壤和居民生活环境，后期废物无害化处置成本也较大。为保护生态环境安全和人民群众生命健康，国家已全面禁止此类利用价值低、环境危害大的固体废物入境。</p> <p style="text-indent: 2em"> 为有效防范禁止进口固体废物非法入境，厦门关检联合环保等部门开展打击进口洋垃圾专项行动，对辖区运营的装卸、仓储、查验进口固废场所开展专项检查，严格报检审查和现场查验，加强现场查验设备设施配置，开展收货人日常监管风险巡查，建立口岸监管加属地后续监管闭环监管机制，切实保护人民群众生命健康和生态环境安全。(吕维荣郑伯坚)</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[央行数字货币研究所所长：从四方面助数字经济发展]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1105/c1004-29627357.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 4日，北京大学数字金融研究中心在此间举办第二届“数字金融的中国时代”年会，中国人民银行数字货币研究所所长姚前出席会议并表示，法定数字货币是数字经济发展的基石，将从四大方面助推数字经济发展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 姚前指出，推动互联网和实体经济深度融合，加快传统产业数字化、智能化，做大做强数字经济，是新时代中国经济的顺势之举、应时之变。</p> <p style="text-indent: 2em"> “如果说金融是现代经济的核心，是实体经济的血脉，货币则是经济核心的核心，是流通在经济血脉里的血液，而法定数字货币堪称金融科技皇冠上的明珠，对未来金融体系发展影响巨大。”姚前表示，加快推进法定数字货币研发，对助推数字经济发展意义重大。</p> <p style="text-indent: 2em"> 一是有助于数字经济提质增效。姚前举例称，比如在资金支付上，法定数字货币可进行点对点即时支付结算，方便快捷，省去中间方对账、清算、结算流程，自动化执行，降低支付成本和错误率，提高支付效率。</p> <p style="text-indent: 2em"> 二是有助于数字经济普惠共享。姚前表示，法定数字货币可利用数字技术，加大金融服务对农村、偏远地区、弱势群体的覆盖，为上述受限人群提供一系列合宜的、负责任的金融服务，包括支付、信贷、保险、证券、金融规划等。</p> <p style="text-indent: 2em"> 三是有助于数字经济宏观调控。姚前认为，法定数字货币的可追踪性及相关技术属性可让中央银行追踪和监控数字货币投放后的流转，获取货币全息信息。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在此基础上，央行可通过大数据分析技术，探知经济个体行为，从微观把握宏观，提高货币调控的预见性、精准性和有效性，有力支撑货币政策和宏观审慎政策的“双支柱”调控框架的健全与完善。</p> <p style="text-indent: 2em"> 四是有助于数字经济风险防范。姚前指出，通过法定数字货币流对经济信息流的扑捉及基于大数据分析，可及时监测经济的微观动态行为，扩展监管覆盖范围，广泛聚合风险数据，并构建高效、实时、智能的系统性风险监测、预警和管理体系，提高宏观审慎监管效率，有效防范金融系统性风险。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此外，法定数字货币还能支持数字经济反洗钱、反恐怖融资、反逃税漏税工作的开展。(记者 夏宾)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[光伏加农业助脱贫]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1105/c1004-29627362.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报电&nbsp;江苏省丰县利用本地产业优势、资源优势，发展光伏发电，走出了一条“光伏发电+设施农业+贫困户”的精准扶贫路。县里通过招商引资，建设光伏特色小镇，采取公司、银行、农户三位一体的模式，引导企业建设屋顶分布式太阳能发电项目。将光伏产业与设施农业结合起来，打造多样化农业综合体，实施精准扶贫。初步形成政府引导、市场主导、企业推动、农户自愿、相关部门协力参与的良好工作格局。</P><P>　　结合食用菌特色产业，在光伏产业园内建设木耳生产线。棚下进行家禽家畜养殖，全面推进产业升级。同时，利用旅游资源优势，开展生态采摘、农家乐等旅游项目，提高设施附加收入。龙头带动，目前已建设两条食用菌工厂化生产线，项目建成后，预计可种植木耳4000余万袋，产值达1亿元，年纯收益4500万元，带动250户农户参与木耳生产，吸纳劳动力1800余人。&nbsp;</P><P>　　（刘明华&nbsp;朱群英）&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 11 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[废纸回收还会继续涨吗？]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1105/c1004-29627273.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>刘慎良</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　今年以来，废旧报纸的回收价格每月都碎步上行，北京青年报记者的调查显示，与去年下半年比较，小区里废纸每公斤回收价格已经翻番，各大纸厂今年几乎每月都上调废纸收购价格。对此，行业分析师认为废旧报纸涨价的主要原因，“首先是国家禁止进口废纸，其次是政府治理造纸企业环境污染。”</p> <p> 　　十月刚刚过半，纸业巨头东莞玖龙已经两次提价，各大纸厂迅速跟进。 据北京青年报记者调查，小区每公斤废旧报纸已经远超废旧钢铁。自去年下半年开始的这波涨价潮，在今年四季度有可能画上句号吗？</p> <p> <strong>　　调查</strong></p> <p> <strong>　　废旧报纸价格比去年涨了一倍</strong></p> <p> 　　今年以来废旧报纸价格每月都碎步上行，很多家庭并不清楚，但是回收废品的小贩们心知肚明。每公斤报纸回收价格比回收废钢铁已高出一倍，北青报报记者调查得知，“废钢铁每公斤还是四五角钱，跟春节比没什么变化。但是废旧报纸每公斤1.2元了；比春节最少提高了两角钱。”</p> <p> 　　在位于东五环中国传媒大学附近的小区，一个做了三年废品回收的小贩告诉北青报记者，目前废纸箱每公斤1元钱，上半年是8角钱，每公斤上涨了两角钱；旧书也是这个价钱。相比较废旧报纸价格更高，每公斤1.2元，比上半年涨了2角钱。如果报纸多了，可以再加一二元钱。与去年下半年比较，废纸每公斤价格已经翻番。</p> <p> 　　这位小贩还表示，以废报纸为例，去年每公斤到了收购站，对方收购价格也就八九角钱。他说自己主要服务于这个小区，再远的地方不去，比如到了六环附近，每公斤报纸1.4元的也有，听说越远的地方，价格越高。“如果谁家废旧报纸多点，有时懒得把账算具体，给卖家多算两三元钱，也是常有的事儿”。</p> <p> 　　在北青报记者所调查的几个小区内，以废旧报纸为例，有的小区纸箱、书本和报纸分门别类，报出不同的价格，也有的小区整齐划一，每公斤都在一元钱左右。废钢铁仍不被看好，每公斤仅有四五角钱。不过，小贩们能感觉到从事废品回收的难度在加大，一些小型回收站已经关门了，他们听到的消息是环保不达标。</p> <p> <strong>　　追访</strong></p> <p> <strong>　　禁止废纸进口推高废纸回收价格</strong></p> <p> 　　据了解，行业分析师认为废旧报纸涨价的主要原因有两个，“首先是国家禁止进口废纸，其次是政府治理造纸企业环境污染，在这两个因素的共同作用下引发了废品回收价格的上涨。”</p> <p> 　　据专业人士介绍，长期以来，国外废纸凭借价格更低、质量更好的优势，受到许多国内造纸厂的青睐。今年8月中旬，环保部发布的新版《进口废物管理目录》中，未经分拣的废纸已从限制进口调整为禁止进口，回收（废碎）纸及纸板被列入了“禁入名单”。今年9月废纸到厂均价为2960元/吨，去年同期价格只有1240元/吨，上涨幅度达到139%。</p> <p> 　　10月6日至8日，全国有31家纸厂上调废纸收购价，涨幅在20至200元每吨不等。自8月收紧进口废纸的质量要求后，“废纸荒”令国内废纸收购价格达到9年来最高值。据北青报记者了解，今年以来，各大纸厂几乎每月都上调废纸收购价格。既然废旧报纸回收价格一路攀升，那么纸张提价便是不可避免的事情。</p> <p> <strong>　　影响</strong></p> <p> <strong>　　纸业巨头一个月内两度提价</strong></p> <p> 　　业内人士预计，由于供需形势短期难以转变，四季度开始又进入电商的传统旺季，纸价形势可能更趋严峻。</p> <p> 　　卓创资讯包装用纸分析师国亚萍介绍，各纸种价格上涨是在去年9月份以后，去年四季度纸价上涨明显。而今年3月份纸价则跌幅较大，主要原因是从业人士对后期市场的判断出现偏差，今年春节期间部分中小纸企正常开机，导致春节后纸企库存大幅增加。但4月开始纸价再次进入上行通道，8至9月纸价出现大幅上涨。</p> <p> 　　今年8月份全国大部分纸厂进行了3至4次提价，包括瓦楞纸、白板纸、生活纸、新闻纸、铜版纸在内的原纸，每吨上涨300元到900元不等。而9月份瓦楞纸全国均价超5200元/吨，同比上涨超100%，已达到历史最高位。</p> <p> 　　进入10月份，纸业公司再次提价加速。9月21日，纸业巨头东莞玖龙发布10月份涨价通知，9月26日-10月10日期间，东莞玖龙牛卡纸、瓦楞纸、白板纸再次提涨200元-300元/吨不等，这是玖龙今年9月发出的第四次调价通知。紧接着10月11日，东莞玖龙再次发布第二次涨价通知，10月11日-10月20日期间，东莞玖龙牛卡纸、瓦楞纸、再生纸、白面牛卡再次提涨100-200元/吨不等，白板纸价格不变。然后各大纸厂迅速跟进。</p> <p> <strong>　　分析</strong></p> <p> <strong>　　四季度纸张价格还会接着涨吗</strong></p> <p> 　　市场针对10月中下旬的纸箱原纸价格走势，此前出现了截然不同的预判。随着各大纸厂10月两度提价，看涨派占据上风。</p> <p> 　　业内人士表示，根据国家制定的今年环保政策，原纸上涨空间还很大。随着纸价大涨，目前产业链处于低库存状态，供给持续减弱。而从需求方面来看，四季度是造纸行业的传统旺季，除了节日礼品包装方面需求明显上升，下半年“双十一”、“双十二”等电商购物节刺激，日均十亿包裹的需求让市场非常振奋。9月至12月是学生教材的备货期和开印期，文化用纸需求也将大增。需求端一纸难求，供给侧却捉襟见肘，加上人工成本增加，废纸回收成本上升，纸价三天一涨也就不难理解了。</p> <p> 　　川财证券认为，受环保督查力度加大影响，造纸供给侧改革加速，中小企业因环保高压而关停，行业面临产能收缩，因此2017年上半年主要纸张品类价格全线上涨，板块业绩持续向好。与此同时，行业集中度得到提升，龙头企业获取了更多的市场份额。预计下半年环保趋严，造纸行业新增产能有限，因此继续看好造纸板块行情，景气度有望延续，龙头企业由于掌握了更多的市场份额而有望领跑行业，下半年盈利动能依然强劲。</p> <p> <strong>　　市场</strong></p> <p> <strong>　　纸业龙头股价纷纷大幅上涨</strong></p> <p> 　　有机构认为，随着环保政策持续趋严，未来几年中小造纸企业将加速整合，大型造纸企业的产能规模优势将显现，龙头纸企在销量逐步向好的情况下将集体提价，带动相关纸品出厂价上涨。</p> <p> 　　截至10月13日收盘，港股纸业龙头股玖龙纸业年涨幅达125%，目前该股在15港元至18港元的空间进行高位盘整。玖龙纸业最新市值已达741亿港元，创出2009年以来的股价最好水平。今年玖龙纸业不仅股价表现超预期，其产品售价同样节节上升。同时A股纸业龙头今年股价都有不小涨幅，晨鸣纸业A股和H股高达81%和85%，博汇纸业为77%，太阳纸业为41%，山鹰纸业为36%。</p> <p> 　　9月21日晚，玖龙纸业发布去年6月30日至今年6月30日的业绩报告。2017财年，玖龙纸业录得销售额为391.55亿人民币，同比增长22%；毛利润为79.76亿，同比上涨36.1%；股东应占净利润为43.84亿，同比上升290.79%；每股盈利约0.94元，派息率32%。花旗表示玖龙业绩超预期，维持“买入”评级；野村认为业绩符合预期，维持“买入”评级；摩根大通相信玖龙纸业盈利能力不俗，评级“增持”。</p> <p> 　　文/本报记者 刘慎良</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[专家谈网红学院：高校教育和商业培训界限不能模糊]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1105/c1004-29627311.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　“个性塑造、形象设计、App应用……”这些本是培训机构里的项目进入了大学生的课表；“录小视频上热门、开直播……”这些生活中的娱乐项目成了大学生的学习内容。“培训三个月结束后可以和公司签约成为全职网红主播……”重庆工程学院“星运网红(行业)学院”的18名学生可能曾这样憧憬过，却没有想到这件事本身就迅速“红”遍网络。由企业与院校共建的“网红学院”引发了舆论质疑。多位教育界专家学者密切关注此事，深入分析，有一个基本的看法：高校教育和商业培训界限不能模糊。</p> <p> 　　<strong>“网红”不足以称“专业”</strong></p> <p> 　　重庆工程学院“星运网红(行业)学院”甫一成立，就引发了大众热议。重庆工程学院表示，“星运网红(行业)学院”不是该校的独立学院，也不是学校的一个具体专业，只是重庆工程学院与当地某一文化传播企业合作的一个培训项目。“这算是一个网红方向的定向班，企业方面提供培训老师和实践机会，学校提供场地和设备，学生自愿参与。”该校相关负责人表示，目前这个项目只是一种尝试，如果运营效果不错，未来有可能会正式申报这样的专业。</p> <p> 　　那么，在互联网、自媒体高速发展的行业氛围里，“网红学院”是否应该成立？</p> <p> 　　“把它称为‘网红学院’，我个人不是很赞同。在很多普通人眼中，‘网红’这个概念褒贬不一，但是可能贬的意味更多一点。”首都师范大学初等教育学院教授夏鹏翔告诉记者，“‘网红’是一种社会现象，并不具备专业和学院的内涵，能不能成为职业，需要时间来检验。”</p> <p> 　　“一开始看到这个‘网红学院’时，我就觉得把它称为一种培训更合适。比如说企业需要这一类的人才，有目的性地对有意向的部分学生进行针对性培训。”浙江金融职业学院教授邹宏秋认为，“网红学院”成立的初衷，可能是考虑到个别企业的个别需求以及一部分学生的创业就业倾向。</p> <p> 　　21世纪教育研究院副院长熊丙奇认为，大学成立学院、开设专业及课程要考虑专业机制、成立学院的条件、招生规模等问题，并由学校学术委员会结合学校办学条件、社会需求进行多方面论证。而“网红学院”只是跟就业相关的学生培训项目，并不能称之为“学院”。</p> <p> 　　中国科学教育研究院研究员储朝晖也认为：“高校开设任何一个学院或者专业，本身都需要以专业的教学内容和标准作为基础，而且开设专业，要遵循规范的程序和评估的过程。就目前的情况来说，‘网红’成为高校教学专业的条件还不够充分，前景还不够明确。”</p> <p> 　　河北省深州市职业技术教育中心通过加强校企合作，有针对性地培养订单式职业人才。图为该校装饰设计专业的教师在指导学生绘画。新华社发</p> <p> 　　<strong>“网红学院”是与就业相关的一个尝试</strong></p> <p> 　　对于“网红学院”的出现，中国人民大学教育学院教授程方平从另一个角度来理解：“互联网时代给教育带来了很多改变，比如慕课、微课等形式，它们的出现确实给教育注入了新的色彩。‘网红’的培训技术性色彩更浓，这与传统的高等教育是区别开来的。这种新生事物极易给传统的高等教育带来冲击。但是细观‘网红学院’的课程，难道没有高等教育的‘传统’存在吗？其实，一些课程在传媒、传播类学科里早已开设了。”</p> <p> 　　储朝晖告诉记者：“‘网红学院’就是用新的筐，将传统专业课程都装进了它的核心培训中。”</p> <p> 　　“作为与就业有关的一个尝试，‘网红学院’是有积极作用的。从网络上流传的该专业的课表中，一些课程确实对学生就业找工作有积极意义，例如形态课。”夏鹏翔坦言，“在高等教育的发展过程中，新事物是会出现的。但必须切记：教育的意义不在于一时的功利性，而是让学生长久受益。”</p> <p> 　　对“网红学院”这个新出现的事物，程方平认为教育学者的态度不应该太激烈太绝对：“作为跟专业相关，或者说跟就业相关的一个尝试，‘网红学院’本身带有职业技术训练的意味，这是比较好的。”他认为，之前高等教育体系里的很多专业也是经过长时间的沉淀之后才逐渐被社会所接受，而这也容易导致专业的老化固化。“所以，关注一些新的亮点，做一些新的改变和探索，我认为这是积极的。”</p> <p> 　　<strong>冷静看待校企合作办学的新与奇</strong></p> <p> 　　与网络舆论相比，面对“网红学院”，教育界人士表现出更多的审慎态度，也更关注这一现象背后的现实意义。</p> <p> 　　“网红不是学院，不是专业，只是一种培训。”熊丙奇在接受采访时反复强调，“这种培训在大学里很常见，比如说主持人培训、计算机培训等。这件事之所以引起关注是因为这个学校把常规的培训与‘网红’这个有争议的名词联系在了一起。”</p> <p> 　　“这样的培训项目，只要公开透明面向所有学生，学生自主选择，就不该过度解读。办学中注意维护好学生的合法权益即可。”熊丙奇认为，“网红学院”的出现似乎带有一点炒作的嫌疑。</p> <p> 　　的确，在此之前，国内已经出现过类似的网络培训课程。早在2009年，义乌工商职业技术学院就率先开设创业班，引导学生在各大电商平台经营网店，学校开设的电商网络模特班，课程除了形体，还涉及走秀、表演和摄影，该学校也因此被媒体冠以“网红制造流水线”的名号。2016年，武汉华夏理工学院为该校14级网络与新媒体专业的学生专门开设了类似“网红主播”的课程，但是在课表上，这门课的名称是“新媒体节目制作”。</p> <p> 　　“不可否认的是，在就业选择多样化的今天，要允许学校进行探索，而且有不少学校的探索是成功的。换言之，如果‘网红’能够成长并影响其他产业，它的未来发展是有潜力的，那么，教育主管部门以及社会舆论就应该给学校一点空间，让它们摸着石头过河。”程方平建议。</p> <p> 　　(本报通讯员 王榕 楚洋 本报记者 练玉春)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[租赁住房新政下 建行突然宣布进军长租房市场]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1105/c1004-29627297.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 北京租赁住房新政10月31日正式实施，北京市住房租赁监管平台和服务平台也同步上线运行。目前已有北京市房地产中介协会、链家、我爱我家、建设银行建立的服务平台同步上线运行。业内人士认为，随着各地租赁住房新政的陆续出炉，一个新的租房时代正加速来临。已经上线的租赁住房服务平台有什么特点？新的租赁住房时代租房将有哪些便捷？北京目前的租住住房业态都有哪些类型？在新政下租赁市场将迎来哪些变局？北京青年报记者对此进行了调查。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>服务</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>全市224个中介便民服务点可办理备案</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 首批同步上线的服务平台中，北京市房地产中介行业协会已经公布了官方的网页入口。通过这个入口，自行成交租房人可通过这个平台补办登记备案。在办理备案登记时，需要填写两张表格，包括《北京市住房租赁备案申请表》、《租赁服务平台用户登记表》，如果是办理注销，则要填写《北京市住房租赁备案注销申请表》。北京市房地产中介行业协会还发布了住房租赁服务平台操作手册，供各区服务点用户参考，各区的租赁备案窗口基本上是网签窗口，市民还可以到中介协会会员单位设置的便民服务点办理备案。北青报记者注意到，全市共有224个便民服务点，包括链家的89家门店、我爱我家的29家门店、麦田房产的106家门店，分布在北京各个区。</p> <p style="text-indent: 2em"> 昨日，位于朝阳区十里堡一家链家中介门店负责租赁业务的员工告诉北青报记者，他们门店已经接到通知，可以为自行成交的租房提供备案服务，需要房东和租房者的身份证复印件和房东的房产证。截至目前，可能由于市民知道得还比较少，还没有自行成交前往备案的例子。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>焦点</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>“在京合法稳定住所”将不再需要纸质证明</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 备案登记对于租房客来说，具有很多好处。根据北京租赁住房新政，在住房租赁监管平台办理住房租赁登记备案的，承租人依法申请办理公共服务事项时，将不再提交其在京有合法稳定住所的纸质证明材料。</p> <p style="text-indent: 2em"> 比如，新政规定，承租人为本市户籍无房家庭，符合在同一区连续单独承租并实际居住3年以上且在住房租赁监管平台登记备案、夫妻一方在该区合法稳定就业3年以上等条件的，其适龄子女可在该区接受义务教育。承租人为本市户籍，承租公共租赁住房和直管公房的，可根据住房租赁监管平台登记备案的信息依法申请办理户口登记和迁移手续。承租人为非本市户籍的，可根据住房租赁监管平台登记备案的信息依法申请办理居住登记卡或申领居住证。</p> <p style="text-indent: 2em"> 大学毕业以后就长期租房的李先生对北青报记者表示，租房给他带来最大的麻烦就是涉及办理公共服务相关业务时，比如办理居住证、出国相关的一些手续等，甚至向银行贷款也需要提供在京有合法稳定住所的纸质证明材料。</p> <p style="text-indent: 2em"> 这个比较麻烦，有些房东不配合，他不愿意拿他的房产证去给你登记。住房租赁服务平台登记备案如果解决了这个问题，对广大的租房者来说是一个福音。</p> <p style="text-indent: 2em"> 根据北京出台的租赁住房新政，平台按“1+N”的模式建立。“1”是指监管平台，“N”即市场主体建立的服务平台，监管平台由北京市住建委牵头搭建，通过相关政府部门的信息共享和数据集成，完成主体认证、房源查验、合同备案等工作；服务平台通过数据接口与监管平台对接，为市民提供租赁信息发布、网上签约、登记备案申请、资金监管、市场主体信用信息查询、信用评价等服务。通过监管平台的他律和服务平台的自律，可以预见的是，今后租赁市场将更加规范，目前租赁住房市场的混乱局面有望被终结。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>进展</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>建行突然宣布进军长租房市场</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 相比房地产中介行业协会和链家、我爱我家等房地产机构，建设银行成为北京首批同步上线的服务平台令市场稍有些意外。</p> <p style="text-indent: 2em"> 前日，建行深圳分行与华润、恒大、碧桂园等11家房地产公司，以及比亚迪、方大集团、研祥智能等11家企事业单位举行住房租赁战略合作签约仪式，推出5000余套长租房源，并发布个人住房租赁贷款产品。在当天的仪式上，建行参与投资的两家住房租赁服务公司——由建信信托控股的建信住房服务(深圳)有限公司(以下简称“建信住房”)及建行与深圳市人才安居集团合资的安居建信租赁服务有限公司也正式揭牌。这些举动标志着建设银行正式进军深圳住房租赁市场。</p> <p style="text-indent: 2em"> 当日，建信住房(深圳)立足深圳与诸多知名开发商联手，宣布向比亚迪等企业推出首批“CCB建融家园”长租房房源。“CCB建融家园”由建信住房(深圳)负责租赁专业化管理、批量小区品牌化管理，并保证房源稳定长租，努力向深圳住房租赁市场传递“长租即长住，长住即安家”的住房理念。这里的租客再也不用担心房东乱涨价或是收到“逐客令 ”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 用于长租的房子到底什么样呢？会不会太简陋？据悉，本次首批推出的包括“CCB建融家园”在内的长租房源共计5481套，包括碧桂园、星河地产等有实力的房地产企业开发的6个优质住宅小区，其中大部分是由售转租的全新房源，户型多种多样，选择面很宽。很多房源都是花园式小区环境、新房精装修，可拎包入住，堪称年轻人的梦想之家。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>建行租房平台已有北京房源上线</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 北青报记者发现，建行租赁住房服务平台“CCB建融家园”APP已经可以通过安卓和苹果系统下载。目前，CCB建融家园已经在北京、武汉、深圳三个城市开通了服务。由于刚刚上线，北京目前只有一套房源，其位于“翠微路2号院15号楼”，租金为1600元/月起。武汉则有三个公寓上线，包括可遇人才公寓、集家公寓和红璞潮海公寓，租金在920元/月到1500元/月之间。</p> <p style="text-indent: 2em"> 北青报记者昨天在“CCB建融家园”APP上看到，深圳地区的房源目前是最多的，有5个小区即将开业。现在有报价的是位于龙华新区的润达圆庭小区，包括三种户型，共98套房源。三室户型，面积约92平方米，每月租金6095元-6582元；四室两厅户型面积约101-110平方米，每月租金6390-8059元；五室两厅户型面积约132-133平方米，每月租金7849-8477元。周边交通便利、生活配套齐全，小区有健身房和室外泳池，装修大气实用。</p> <p style="text-indent: 2em"> 业内人士表示，这样的租金水平应该参考了市场价略有优惠。中介报价显示，附近的中航天逸小区，2013年建成的88平方米三居室，最近成交租金为6600元。相比之下，全新的润达圆庭报价优势很明显。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此外，碧桂园荣汇花园、星河荣御、心海城、铭德大厦吉祥里豪庭等小区的房源暂时没有报价，但户型信息齐全，从40多平方米的开间到200多平方米的大复式，选择十分丰富。</p> <p style="text-indent: 2em"> 碧桂园深圳区域总裁胡超表示，深圳是一个年轻的城市，充满活力、遍布梦想，在这里做长租公寓就是回归初心，给追求梦想、踏实奋斗的年轻人一个“五星级的家”，哪怕是租来的。碧桂园长租品牌计划融居住、物业、金融、商娱、健康等多元内容于一体，为租客营造“梦幻之家”，另外可从房源评估、设计、装修、配置、招租、售后服务以及其他附加服务等方面发力，为业主提供一站式房屋租赁解决方案。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>70多家科技型企业提出承租意向</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 哪些人群会成为第一批幸运的租户呢？签约当日，建行旗下建信住房服务(深圳)有限公司宣布向比亚迪方大集团、研祥智能、兆驰等11家企业推出首批“CCB建融家园”长租房房源。据统计，截至10月份，已有70多家科技型企业向建行提出承租意向。</p> <p style="text-indent: 2em"> 近年来，一线城市飞涨的房价让很多有才华的年轻人也无力承受，逃离“北上广”声音不绝于耳，如何留住人才，成为企业发展的痛点。</p> <p style="text-indent: 2em"> 当天，建行与深圳市人才安居集团合资的安居建信租赁服务有限公司正式揭牌。“此次合作为人才安居集团和大型企业提供长租用房，必将为深圳人才安居事业和经济社会发展起到重要推动作用。”深圳市人才安居集团董事长贾保安如此表示。</p> <p style="text-indent: 2em"> 合作房地产企业代表万科集团董事会主席、首席执行官郁亮表示，此次与建行的深度合作，希望不仅能通过开发房源，也通过长租房源为更多城市居民解决居住问题，为改善深圳人才住房供给结构、发展深圳人才安居事业做出贡献。</p> <p style="text-indent: 2em"> 用房承租企业研祥智能董事长陈志列也认为，建行提供的“CCB建融家园”长租房，切中、缓解了深圳高新企业人才引进、人才安居的痛点，企业和员工是真正的受益者。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>租房人可申请“按居贷” 低于房贷利率水平</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> “建行推出的安居计划将房子的所有权和居住权分开，解决了开发商长期稳定资金这一痛点，房地产商愿意牺牲短期的利益来获得长期的金融支持，愿意拿出更多的房子来，共同培育和发展长租市场。”心海控股副总裁朱海峰告诉北青报记者。</p> <p style="text-indent: 2em"> 朱海峰表示，心海跟建行签订了20年左右的房屋居住权转让协议，签约的房源未来20年都可一直对外出租。对于租户来说，租约期限原则上最短1年(含)，但最好是至少3-5年。</p> <p style="text-indent: 2em"> 对租户来说，长租的一个好处是可以锁定租约期内的租金，不用担心租金上涨，但对于初入职场的不少年轻人来说，一次性缴纳全部租金也是不小的负担。但是，建行的贷款会帮助他们缓解资金压力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 建行深圳分行副行长李忠东介绍，建行推出了一款面对租客的“按居贷”金融产品，用于一次性支付租金等租房相关费用的贷款。按居贷主要基于借款人资信状况，贷款额度期限最长10年，额度最高为100万元，在线操作，当日受理，次日放款。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据报道，为了培养客户的长租观念，建行对按居贷的贷款资源、利率给予一定优惠条件。现在银行信贷投放规模非常紧张，但未来对按居贷的投放额度会保证供应；在利率方面，将执行比同期个人住房按揭贷款更优惠的利率，例如当前银行普遍对首套房按揭贷款利率执行在基准利率基础上上浮10%的水平，按居贷就会执行基准利率。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>银行直接将租金打入房东账户</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 贷款租房是否会增加租房成本呢？李忠东给媒体算了一笔账：按居贷虽是租户借贷，但银行是直接将资金打到房主账户中，房主一次性得到未来数年的房租后，可拿这笔钱用于理财赚取利息收益。房主赚取的是租金＋理财利息两部分收益，相应的，他就可能会调降些租金；加之按居贷利率并不高，所以对租户来说，总体租房成本并不会明显提高，甚至还有可能下降。</p> <p style="text-indent: 2em"> 不过，由于按居贷是纯信用贷款，为加强风控，建行会对客户资质设置一定门槛，如缴纳公积金或社保基数需在一定规模以上、在建行代发工资有一定规模要求、一段时间内无不良征信记录等。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>观察</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>银行介入租赁住房业务改变行业格局</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 此外，中国银行近日宣布与厦门市国土资源与房产管理局签署《厦门市住房租赁市场金融服务战略合作协议》，推进住房租赁市场建设。中信银行日前也宣布未来三年为碧桂园集团在长租住宅领域提供300亿元的保障性基金，进军房地产租赁市场。</p> <p style="text-indent: 2em"> “银行是最大的搅局者，或者说是颠覆者。”一名业内人士对北青报记者表示，银行对租赁住房市场的强势介入对这个行业是革命性的，将改变这个行业的格局。以后长租公寓将是银行、大型国企、地产巨头以及大型房产中介主导，一些小的中介公司将越来越小。可以预见，以后的租房市场将越来越规范，房东随便涨价、随意解约的现象将逐渐消失，租户的权益将获得大幅提升。但另一方面，也要防止租房市场形成寡头，比如租金价格如何控制在合理水平，政府部门的监管就显得非常重要。北京市政府通过监管平台连接服务平台进行监督，并建立定期发布租金制度的做法值得各地学习，这是一种未雨绸缪。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>调查</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>北京长租公寓品牌已达20个</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 北京一家大型互联网公司员工魏先生刚刚在上地买了一套两居室。对于刚刚出炉的北京租赁住房新政，他认为来得非常及时。魏先生称，他在北京待了已经有十年，十年期间搬了5次家。租房史就是一部血泪史，曾经碰上黑中介大晚上临时涨价否则让你搬走；也跟小房产中介员工打过一架，当时签了一个两年的合同，结果11个月就让你搬走；还有一次搬进去才半年，把房子里外装饰了一遍，却被告知房东要卖房。</p> <p style="text-indent: 2em"> 目前，北京的租赁住房市场主要在三个层面进行。第一个层面个人成交，往往通过同事、朋友等熟人介绍，但这部分交易只占少数；第二个层面是链家、我爱我家等大型中介，这些中介相对规范，即使有纠纷也可以诉诸法律等手段解决；第三个层面就是一些小中介、黑中介，它们往往垄断着一些小区域的房源，通过坑蒙拐骗等手段侵犯租房者的利益。绝大多数租房者的不愉快经历都跟这些黑中介有关。</p> <p style="text-indent: 2em"> 如今，北京新出台的租赁住房新政明确规定，房东租房合同期内不许随意涨租金；租金应当按月收取；出租期间不得采取暴力、威胁或者其他强制方式驱逐承租人，未经承租人同意不得擅自进入出租住房，以及住房租赁平台的信用惩戒等，租房者的权益得到了进一步的重申和保障。</p> <p style="text-indent: 2em"> 长租公寓的出现正改变着北京租房市场的格局。这些由开发商、地产中介、酒店集团等经营的“长租公寓”在大学毕业生、白领阶层中颇受欢迎。链家自如、新派公寓、万科“泊寓”、我爱我家的“相寓”等。据不完全统计，仅北京区域目前已经开业的集中式长租公寓品牌达到20个左右，门店数量超过80家，平均每个品牌运营商以每年新开5至8家门店的速度快速扩张。</p> <p style="text-indent: 2em"> 腾讯公司的产品经理刘先生3个月前刚刚在链家旗下的长租公寓品牌“自如”上租了一个两居室，租金在5000元左右，这个租金价格要比一般房东出租的价格高500元到1000元，但刘先生在对比了一系列房源之后，还是选择了“自如”。“跟机构签合同，稳定性有保障，一切都按合同来，不像黑中介那样会随时赶你走。也比较喜欢标准化装修的风格。”</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>“公租房能落户上学为何还要买房？”</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 除机构手中的长租公寓之外，集体建设土地建租赁住房也是改变租房市场的一股生力军。国土部、住建部日前确定，在北京、上海等全国13个城市开展利用集体建设用地建设租赁住房试点。北青报记者了解到，目前北京市已有海淀唐家岭项目、温泉镇351地块项目、朝阳区泓鑫家园小区三个集体建设用地建设租赁住房项目，5600套住房入住租户。今年年底前，北京1.28万套集体建设用地建设租赁住房项目将陆续完成选房入住工作。</p> <p style="text-indent: 2em"> 根据北京租赁住房新政，符合条件的京籍无房家庭租房，其子女可以享受在租房所在区接受义务教育；非京籍家庭，可根据住房租赁监管平台登记备案的信息、北京关于非京籍人员子女接受义务教育具体规定，办理适龄子女在出租住房所在区接受义务教育的手续等。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在腾讯公司工作的刘先生研究生毕业以后户口一直放在人才中心，是集体户口，为了迁出户口以及孩子上学，刘先生本来准备把老家的房子卖掉在北京买房，但房价的涨幅远远超过了他收入增长的速度。</p> <p style="text-indent: 2em"> 昨日，刘先生告诉北青报记者，他已经改变了在北京买房的计划，改为申请公租房。原因是租赁住房新政规定“京籍无房家庭租公租房可落户”，这样租公租房就可以解决家庭的所有实质需求，没必要去买那么贵的房子了。据介绍，腾讯将为公司无房员工统一申请人才性质的公租房。（记者 朱开云 程婕）</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1800亿养老金勾画A股版图 投资团队专业而有经验]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1105/c1004-29627317.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 本周稳定资本市场的一大利器来了！传闻已久的1800亿养老金终于进入A股，而且开始投资。养老金在A股的投资轨迹，正成为投资者颇感兴趣的话题。</p> <p style="text-indent: 2em"> 日前，人社部在相关新闻发布会上透露，在基本养老保险基金的投资方面，北京、安徽等9个省(区、市)政府已与社保基金理事会签署委托投资合同，合同总金额4300亿元，其中1800亿元资金已经到账并开始投资。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>重磅</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>1800亿养老金开始投资</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 1800亿元已经开始投资，还有至少2500亿元在路上。养老金的巨大体量备受关注。基本养老金最终入市能有多大规模？流入股市又有多少呢？</p> <p style="text-indent: 2em"> 目前业内有两个估算，人民大学教授董克用去年末预测，国内基本养老金的结余规模约为3.5万亿元，未来5年有望达到5万亿元。一些保险机构的内部预测显示，全国基本养老金的结余规模至少有2万亿元。这些不会全部投入股票市场。人社部明确，投资股票等权益类产品，合计不会超过资产净值的30%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 至于目前体量，市场认为，社保基金理事会目前已经受托1800亿元基本养老金，进入股市的上限可能在540亿元。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>流向</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>16个养老金组合打新</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 1800亿资金都做了哪些投资？这些资金都是怎样配置的？针对市场关注的养老金入市，上市公司三季报揭开了养老金组合在A股市场上的投资轨迹。</p> <p style="text-indent: 2em"> 万得数据显示，截至10月31日，基本养老保险基金组合三季度买了6只股票，且皆为第三季度新进。这6只股票分别是大豪科技、上峰水泥、沪电股份、天地科技、广州酒家、荣安地产。市场发现，养老金组合对这6只股票的累计持股市值只有19738.88万元，相较1800亿元的大部队而言，仅仅属于小额试水阶段。今年二季度，养老金组合曾对正海磁材、九阳股份、首商股份3只股票小额买入。不过，截至今年三季度末，养老金组合对这3只股票全部进行减持。</p> <p style="text-indent: 2em"> 养老金组合对网下打新股非常积极。截至10月31日，已有16个养老金组合累计斥资逾869亿元网下“打新”。分析人士表示，对于养老金而言，投资更注重安全性、分散性。养老金或偏向绝对收益，不能出现持续长期的亏损，参与打新和可转债申购也印证了这一点。养老金还通过定增方式参与了棕榈股份、洛阳钼业、塔牌集团这三只股，目前已经有了很大的浮盈。</p> <p style="text-indent: 2em"> 市场认为，各只基本养老保险组合长期风格尚有待观察，但个体风格差异已经显露，比如八零一组合延续了粤派基金风格，善于从次新公司中挖掘投资机会。而八零二组合则体现了老牌投资经理长于组合配置的特点。九零三组合对政策敏感的周期类品种有独特的嗅觉。</p> <p style="text-indent: 2em"> 最新公布的三季报显示，基本养老保险基金八零一组合增持了次新股广州酒家，并成为该股票的第一大流通股东。与此同时，该组合明显减持了首商股份，后者是一只基金和牛散扎堆持有的商业股。基本养老保险八零二组合则明显减持了九阳股份和正海磁材，并大举增持了沪电股份。被减持的个股为知名的家电股和新能源汽车概念股，增持的则是多家机构扎堆持有的元器件公司。基本养老保险九零三组合本季度大幅增持了上峰水泥和荣安地产，这两只个股均与基建地产产业链有关。且基本养老金组合都是这两家公司十大流通股东中唯一的基金管理机构。此外，基本养老保险八零四组合增持了天地科技，九零四组合增持了大豪科技。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>安全</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>各地只将结余基金用于投资运营</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 人社部相关司室负责人表示，养老保险基金投资运营后，各地留出了确保当期发放的养老金，只是将结余基金用于投资运营，参保者不必担心自己养老金的按时足额发放会受影响，而且基金投资运营有利于保障未来的养老金发放。</p> <p style="text-indent: 2em"> 人社部同时表示，对于投资运营的养老保险基金，人社部、财政部通过健全监管制度与机制，多方面确保它的安全。人社部表示，养老保险基金将由省级政府负责基金归集，集中委托运营。</p> <p style="text-indent: 2em"> 养老保险基金的投资将采取多元化方式，不把鸡蛋放在一个篮子里，并且会选择比较成熟的投资品种进行投资，国家给予专门政策扶持，通过参建国家重大工程和重大项目，参股国有重点企业改制、上市等方式，保证长期稳定的收益。</p> <p style="text-indent: 2em"> 市场还注意到养老金投资的防火墙制度。人社部表示，按规定，投资机构和受托机构分别按管理费的20%和年度投资收益的1%建立风险准备金，专门用于弥补养老基金投资可能出现的亏损。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>机构</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>投资团队专业而有经验</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 由于养老金追求长期而稳定的收益，有资格进行养老金投资的团队也要久经市场考验。</p> <p style="text-indent: 2em"> 市场注意到，养老金的投资业绩实际上由两个层面的团队共同贡献。一方面是，负责分配资金和考核的全国社保基金理事会的管理团队。另一方面是，负责某个或某几个专业方向投资的投资机构团队。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据了解，备受市场关注的“基本养老保险基金XXX组合”，实际上是由某家投资管理机构管理某一方向的投资组合，该组合的资产通常只专注于某一领域投资，并不做过多仓位调整，且其规模由社保基金根据情况动态调整。比如，三字开头的养老金组合基本是固收组合(包括南方、鹏华、大成、银华、工银瑞信、华泰资管、泰康资管、中信证券等机构都在参与管理)，而八字和九字开头的则是主动管理的权益组合(包括易方达、博时、华夏、嘉实、富国、大成等机构参与管理)。</p> <p style="text-indent: 2em"> 通常，承担养老金管理组合的投资机构都会成立专门团队，筛选某领域最优秀的基金经理参与养老金的管理。这就和当初管理社保基金投资组合一样，华夏基金推出了王亚伟、博时基金安排了归江、邓晓峰等。历史上看，A股市场的波动时期，全国社保基金管理的组合都有过非常经典的操作。（记者 刘慎良）</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京：延庆低收入农户两年内脱贫]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1105/c1004-29627332.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 十九大报告原文：要动员全党全国全社会力量，坚持精准扶贫、精准脱贫，确保到2020年我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部摘帽。</p> <p style="text-indent: 2em"> 延庆刘斌堡乡下虎叫村，昔日偏远的贫困山村依靠政府的产业帮扶，使九成低收入农户脱贫，成为延庆低收入村增收转型的样板。北京青年报记者昨日从延庆区获悉，今年延庆区超过七成低收入农户脱贫“摘帽”，2019年前延庆低收入农户将全部告别贫困。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据介绍，延庆将年人均可支配收入低于11160元的农户家庭界定为低收入农户，目前全区共有13089户，家庭人口27390人，其中永宁镇、张山营镇、刘斌堡乡3个乡镇有6662户低收入农户，占全区低收入农户总数的50.9%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 针对这部分农村低收入群体，去年延庆区出台“十三五”时期低收入农户增收及低收入村发展实施意见，并制定六大类帮扶措施，包括社会保障兜底一批、促进就业转移一批、发展产业扶持一批、村庄建设提升一批、生态建设惠及一批和社会力量帮扶一批。</p> <p style="text-indent: 2em"> 其中在产业扶持方面，延庆区农委相关负责人介绍，主要是对于需要扶持产业的群体，对低收入农户发展农林产业给予资金支持和技术指导。同时对于需要金融贷款的群体，研究金融帮扶政策，对符合条件的低收入农户创业、发展产业提供小额贷款及财政贴息服务。此外，对于需要拓宽销售渠道的群体，加快农产品营销网络建设，完善农村地区物流配送体系，组织龙头企业、农民专业合作社等新型经营主体，面向低收入村户开展农产品产销合作。</p> <p style="text-indent: 2em"> 下虎叫村的改变就得益于政府的产业扶持。下虎叫村党支部书记张有旺告诉北青报记者，2014年延庆区种植中心与村里结对子帮扶，根据村里的条件，种植中心免费向村民提供玉米种子、有机肥，以及种植技术，村民的种子和肥料不用掏钱，仅此一项每户一年就能省去500元的成本。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2015年，种植中心又牵线搭桥，帮村里介绍了一家经营高端民宿项目的公司，下虎叫村破旧的老房子和清幽的环境在对方眼中正是难得的旅游资源，于是2015年10月，村里利用农民的闲置房改建而成的高端民宿“山楂小院”开业，目前“山楂小院”在下虎叫村已扩展到8个院子，节假日入住率达到95%，平日入住率也超过五成。村民不仅可以在“山楂小院”打工，为民宿提供农副产品，年底还能从村合作社分到红利。张有旺说，通过各类帮扶，全村已有九成低收入农户人均年收入超过区里规定的11160元门槛，摆脱贫困。</p> <p style="text-indent: 2em"> “下虎叫村是延庆区低收入村增收脱贫的一个例子。”延庆区农委相关负责人表示，按照目标，今年延庆区超过七成的低收入农户通过增收摘掉贫困的帽子，2019年前延庆低收入农户将全部告别贫困。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>故事</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>黑脸膛书记为穷村脱贫找出路</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 下虎叫村资源匮乏，以前村民全靠大田玉米种植为生，人均年收入只有5000多元，是延庆的贫困村。村里50多户中，有30多户是低收入户，因为很多人外出务工，下虎叫村成了空心村。2010年，在外打拼20年的黑脸膛光头汉子张有旺回村成为书记。</p> <p style="text-indent: 2em"> “既然回村当了书记，就得做点事儿出来，不能总让父老乡亲们这么穷下去！”张有旺是个有想法的人，他仔细盘算了村里的家底，能利用的只有20多间破旧闲置的房屋、600亩土地，还有45岁以上的劳动力。唯一还算拿得出手的，就是好空气了。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2015年机会来了，一家经营高端民宿的公司看中了下虎叫村，在村里建起了“山楂小院”。村民们靠着“山楂小院”，收房租、挣工资、卖特产、入股分红，开始过上了好日子。</p> <p style="text-indent: 2em"> 69岁的村民贾书林以前靠种7亩玉米地为生，全家一年只有2000多元的收入。去年开始，他在“山楂小院”找了份看车的工作，一个月工资有1000多元。“现在除了种地，在家门口还能上班，每年能多出1万多元的收入，平时想吃肉了随时有钱买。”贾书林对现在的生活非常满足。</p> <p style="text-indent: 2em"> 明年，下虎叫村还将加大旅游基础设施投入，在周边的山林中建设10公里的登山步道，并新建可以停放100多辆汽车的停车场。此外，村里还将进行环境整治和污水治理，拆除违建，通过恢复农村原貌来吸引更多的城里人。（记者 李天际）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[探秘C919大飞机“体能测试” 首飞后练就“更强体格”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1105/c1004-29627334.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 继今年5月5日成功“首飞”，9月28日第二次试飞后，C919大型客机101架机11月3日进行了第三次试飞。4日，记者赴中国飞机强度研究所上海分部探秘，看大飞机何以进行试飞前的“体能测试”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 走进上海浦东机场附近的试验厂房，C919飞机101架机的“孪生版”——全机静力试验机“藏”在钢结构的三层平台里，机身被很多细细的钢索吊拉着。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国飞机强度研究所高级专务、C919全机静力试验现场联合指挥部常务副总指挥杨海告诉记者，一个新型号飞机的研制过程中，第一批一般要投三架，一架用来试飞(即今年5月5日成功首飞的101架机)，一架用做全机静力试验，还有一架用做疲劳试验。</p> <p style="text-indent: 2em"> 他透露，首飞之后，全体人员正在进行第二阶段的强度试验——“高载试验”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 杨海介绍，飞机从地面滑行爬升，到空中飞行，到降落触地“砰”的那一瞬间，它的不同结构可能经受各种各样的载荷，“所有这些载荷，在地面我们都要模拟到这架飞机上去，看看结构有没有出现意外破坏或永久性的变形，是否达到设计的预期。如果没有意外损伤，没有永久性的变形，而且符合设计预期，那么强度测试就通过了，就可以起飞了。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据透露，C919飞机首飞前，工程师们花了240多天的有效时间，来给大飞机做“体能测试”。C919的“体检项目”点达到1.3万多个，测试了在不同载荷下这些点的强度数据。</p> <p style="text-indent: 2em"> 杨海说，首飞前，C919飞机的大部分项目只做到使用载荷，而首飞后，要全部做到高载的标准。何为“高载”？他解释，“比方说，我能扛100斤，这时再乘以1.5的系数，就是150斤，高载就是我要扛到这150斤。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 对于大飞机“体能测试”的另一关键——“疲劳试验”，杨海透露，C919飞机的疲劳试验机还在制造中，预计2018年到2019年之间将开始试验，“疲劳就是测试能承受多少次的能力(飞行)。按规定，首飞之后，进入试飞阶段，一般在两年时间内要开始疲劳试验。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 他表示，为了保证外场飞行的安全，地面疲劳试验飞行的次数一定要是外场飞行的两倍以上，“比如外场如果飞了5000个起落，那么疲劳试验就要做到1万个起落。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 飞机的强度测试，被形容为对飞机“骨骼”及机体的“体能测试”，直接关系到大飞机的安全性。当天，由中国航空研究院、中国航空学会、中国力学学会联合主办，中国飞机强度研究所承办的第五届中国航空强度技术发展高峰论坛就在C919飞机进行全机静力试验的厂房内举行，中国飞机强度研究所所长王彬文表示，经过这些年的努力，目前中国航空强度技术已达到世界一流水平，以C919全机静力试验为例，这仅是强度技术的一个门类，但这个试验的规模、技术水平、精度已达到世界先进水平。 (记者 郑莹莹)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际高端酒店在华水土不服 中国品牌或打破垄断局面]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1105/c1004-29627340.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 中国酒店业发展至今，本土品牌在中端领域的商战已趋于白热化，高端品牌的战局却稍显“宠辱不惊”，国际品牌万豪、希尔顿、洲际等巨头则长期伫立在峰顶“一览众山小”，这一局面，或在不久之后被打破。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>国际品牌水土不服</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 国际高端酒店品牌进入中国，最早可以追溯到改革开放初期。由于对外开放、接待外宾的需要，五星级酒店的主要客源都是外国人，酒店的管理和服务也完全西式化。时至今日，国人已成为高端酒店市场的消费主力，许多国际酒店品牌的管理模式却没有与时俱进。这使得这些国际品牌在本土化的转变上显得水土不服，与中国消费者产生出供需层面的矛盾。</p> <p style="text-indent: 2em"> 必须承认，中国的酒店管理公司在高端市场领域与国际品牌相比存在差距，但这并不能阻碍本土品牌的崛起。原因有三点，第一，中国具有庞大的市场需求；第二，中国本土品牌发展迅猛；第三，互联网技术的革新和年轻一代思维的转变。</p> <p style="text-indent: 2em"> 市场需求是生产进步的源动力。根据STRGlobal公布的数据，中国截止2017年7月，已签约筹划新建客房破三亿间，成为亚洲第一的酒店增量市场。同时，中国也是商旅消费全球第一大市场，去年共支出3220亿美金。所以，即使经历了“国八条”后的寒冬，扎根于广阔市场土壤的中国酒店业依然有旺盛的生命力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国本土酒店管理集团，从在经济型酒店领域摸爬滚打至今，在中端酒店领域也开始百花齐放，其中，桔子水晶、亚朵、全季等酒店品牌，在满足客人对于个性化、移动支付等方面丝毫不逊国外品牌。</p> <p style="text-indent: 2em"> 华住、如家等做经济型酒店起家的本土品牌，要转变基因和固有认知还需要时间。由于在价格和客户群体上中端和经济型差距不是很大，所以比从中端发展到高端要容易的多。</p> <p style="text-indent: 2em"> 所以当中国人的管理经验和能力发展到不逊于欧美国家时，更适应国人需求的本土高端酒店品牌将打破国际品牌垄断的局面。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>中国品牌轻资产转型</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 拥有具竞争力的品牌后，下一步要实现轻资产转型。轻资产输出有很多好处，保证现金流、快速扩张品牌影响力、降低金融风险等。国际酒店品牌通过“委托管理”和“特许经营的方式”进行品牌输出，很早就完成了这一跨越。截至2013年底，4大国际品牌中，洲际自有物业比例只有0.2%、万豪为1.2%、喜达屋2.95%、希尔顿4.02%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 值得一提的是，中国的五星级酒店是房地产业的一部分，它和房地产业同样面临着存量过剩、杠杆率过高等压力。这意味着靠大笔资金兴建或购买物业来扩张的方式，越来越不好做了。因此，酒店行业供给侧改革的关键一点，就是要将过去不可持续的、消耗资源的生产方式，转变为可持续的、知识输出的生产方式。</p> <p style="text-indent: 2em"> 但必须注意，过度夸大和依赖轻资产也是有风险的。品牌、专利、管理、知识产权等无形资产，扩张速度快，贬值速度同样也很快。2010开始，国内出现了多次国际品牌星级酒店摘牌潮，原因多为盲目扩张造成盈利状况不佳。</p> <p style="text-indent: 2em"> 五星级酒店作为配套设施，在房地产大热期间被好大喜功的开发商强行安置。由于五星级酒店的服务、设施、管理、品牌，需要配上高消费来支撑，所以在建立之初，就要充分考虑其所处地理位置，是否有足够的消费力能承受国际品牌的价格。而不是等到建成并挂牌后，发现经营困难，然后不断降价、降成本，做赔本买卖。</p> <p style="text-indent: 2em"> 轻资产输出的风险还在于对整个产业链的质量把控，因此国内酒店集团在注重轻资产化转型的同时，也不要忽视重资产的作用。酒店管理公司可以维系一些有增值空间的不动产作为“直营店”。重资产在保值的同时，会提供更好的融资担保。而轻资产为公司提供充足的现金流并降低金融风险。</p> <p style="text-indent: 2em"> （作者系绿城资产管理集团有限公司酒店管理中心常务副总经理，经济参考报报记者仝麟阁整理）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[浙江三门小海鲜北游“闯”京城]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29627170.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="全国水产技术推广总站中国水产学会党委书记张锋致辞" src="/NMediaFile/2017/1104/MAIN201711042026000169286105810.jpg" style="width: 500px; height: 334px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 全国水产技术推广总站中国水产学会党委书记张锋致辞</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="三门县人民政府县长李昌明致辞" src="/NMediaFile/2017/1104/MAIN201711042026000325691115183.jpg" style="width: 500px; height: 334px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 三门县人民政府县长李昌明致辞</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月4日电 “秋风起，蟹脚痒；菊花开，闻蟹来……”金秋时节，满城尽带虾蟹香，不少食客更是纷纷寻“鲜”海港城市“打卡”。在这大量海鲜“登陆”之际，11月4日，由中国渔业协会、浙江省三门县人民政府共同主办的，中国小海鲜之乡·三门小海鲜走进京城宣传推介活动在北京举行，这意味着原汁原味的三门小海鲜正式亮相京城，为京城百姓餐桌增添鲜甜味道和海元素。全国水产技术推广总站中国水产学会党委书记张锋、中国渔业协会常务副会长兼秘书长林毅、三门县人民政府县长李昌明以及来自全国各地的企业嘉宾200多人出席了此次活动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三门县是浙江省海水养殖第一大县，素有“三门湾，金银滩”美称，盛产鱼、虾、贝、藻、蟹等五大类100多种“小海鲜”，先后被命名为中国青蟹之乡、中国小海鲜之乡。而随着纪录片《舌尖上的中国2》首集《脚步》、大电影《小海鲜》、纪录片《一只蟹·一座城》、央视节目《味道》2017味自田园来（六）<span style="text-indent: 2em;">等的热播，再一次向全国人民展示了三门小海鲜“鲜甜鲜甜”的极致美味，“三门归去不知味”也正成为最鲜美的记忆。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 一个个记忆深刻的海鲜故事，搭配着一道道独具风味的小海鲜……活动现场，台上纪录片《三门小海鲜》播放正热，台下地道的三门小海鲜桌前争“鲜”忙，带来一场全新的视觉和味蕾的双重享受。来自北京京深海鲜市场、二商集团、新荣记、南京大饭店、温州饭店、温州会馆、红景饭店、兆龙饭店、供销e家、京东等餐饮名店及商家的食客不禁食指大动，在大快朵颐之余也不忘直夸三门小海鲜的鲜甜口感。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三门县人民政府县长李昌明说，此次三门小海鲜“闯”进京城，是小海鲜品牌继走向富阳、杭州等地的又一次推介，也将为三门海洋渔业和旅游业带来更多机会。今年以来，我县不断挖掘“讨小海”文化，深入推介“小海鲜”产业，望潮、跳跳鱼等“小海鲜”陆续成为“网红”，各地游客、食客纷纷慕名前来尝鲜，“小海鲜”品牌逐渐受到认可，产品远销全国各地，产业持续做大做强。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “在‘三门小海鲜，敢为天下鲜’和建设‘海上新三门’的发展思路下，我们将坚持生态为基、品质为上，将三门独特的区位优势与‘三门小海鲜’等品牌有机结合，强化校地合作科技合作支撑，补齐存在的短板，创建三门特色的渔业转型发展先行区。”三门县供销合作社联合社主任赵勤丰表示，接下来，他们也将在全国的主要城市建立销售网络，以品牌化战略来推进三门小海鲜的产业化发展，让小海鲜引领大产业，真正打响品牌知名度，在让舌尖美味给农民带来实实在在好处的同时，把正宗、地道的三门小海鲜推向全国。（李彦彬&nbsp;<span style="text-indent: 2em;">白鹤）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纽约股市三大股指3日齐创新高]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626872.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 新华社纽约１１月３日电（记者孙鸥梦）市场当天主要关注最新公布的就业数据和公司财报，纽约股市三大股指３日震荡收涨，并齐创历史新高。</p> <p style="text-indent: 2em"> 美国科技巨头苹果公司２日收盘后公布的２０１７财年四季度（截至２０１７年９月３０日）财报显示，公司季度摊薄后每股盈利２．０７美元，同比大涨２４％，且好于市场预期，季度营收５２６亿美元。３日，苹果公司盘中市值一度突破９０００亿大关，截至收盘，公司股价比前一交易日上涨２．６１％，收于每股１７２．５０美元。</p> <p style="text-indent: 2em"> 汤森路透最新预计标普５００成分股公司今年第三季度盈利同比上涨８．０％，营业收入同比上涨５．２％。</p> <p style="text-indent: 2em"> 汤森路透统计数据显示，标普５００成分股公司中已有８１％的公司公布了三季度财报，其中７２．４％的公司盈利情况好于市场预期，６６．７％的公司营业收入高于市场估值。</p> <p style="text-indent: 2em"> 经济数据方面，美国劳工部３日公布的数据显示，随着飓风影响消退，１０月份美国非农业新增就业人口为２６．１万个，增幅创２０１６年７月以来新高。此外，失业率从前月的４．２％降至４．１％，为近１７年来新低。</p> <p style="text-indent: 2em"> 市场一直密切关注非农就业数据以及其对美联储未来加息时点的影响。美联储本周在货币政策例会后宣布维持联邦基金利率不变，目前，投资者普遍预计美联储将在１２月的议息会议上加息。根据芝加哥商品交易所（ＣＭＥ）最新预测，目前市场对美联储在１２月份加息的预期高达９８．２％。</p> <p style="text-indent: 2em"> 截至３日收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日上涨２２．９３点，收于２３５３９．１９点，涨幅为０．１０％。标准普尔５００种股票指数上涨７．９９点，收于２５８７．８４点，涨幅为０．３１％。纳斯达克综合指数上涨４９．４９点，收于６７６４．４４点，涨幅为０．７４％。（吴涛）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[发改委促企业“走出去”行稳致远 在“放管服”三个方面推八项改革]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626884.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 为加强境外投资宏观指导，优化境外投资综合服务，完善境外投资全程监管，促进企业“走出去”行稳致远，维护我国国家利益和国家安全，按照党的十九大作出的战略部署，11月3日，国家发改委在2014年5月份起施行的《境外投资项目核准和备案管理办法》（国家发展和改革委员会令第9号，以下称“9号令”）基础上，总结境外投资管理实践，对《企业境外投资管理办法（征求意见稿）》，拟在“放管服”三个方面推出八项改革，向社会公开征求意见。</p> <p style="text-indent: 2em"> 上海立信金融学院自贸区研究院副院长肖本华昨日对《证券日报》记者表示，对企业到海外投资而言，简化核准、备案申请手续等措施提高了企业到海外投资的便利度和透明度。此外企业还可利用发改委的在线平台等所提供的服务，降低到海外投资的风险。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据悉，在简政放权方面，新办法和9号令相比，拟在简政放权方面推出三项改革，进一步便利企业境外投资。一是取消项目信息报告制度；二是简化核准、备案申请手续；三是放宽核准、备案时间底线。</p> <p style="text-indent: 2em"> 国新未来科学研究院副院长徐光瑞昨日对《证券日报》记者表示，新办法和“9号令”对“敏感行业”的范围划分来看，《管理办法》剔除了“基础电信运营、大规模土地开发、输电干线和电网”三类，加入了“武器装备的研制生产维修、根据我国宏观调控政策需要限制企业境外投资的行业”两类。这一方面体现了我国对宏观调控的政策方向和效果重视程度不断加深，也预示着对我国企业在境外开展基础设施建设投资、国际产能合作投资等方面产生利好，同时对于军事工业核心技术和产品输出、影视娱乐等境外投资，仍然是禁止或限制。</p> <p style="text-indent: 2em"> “监管敏感地区和敏感行业的对外投资将是重点监管对象，如文件中具体提到的新闻媒体和水资源跨境利用等，此外从宏观经济调控需要出发需重点监管的行业，防范资本外逃。”肖本华表示。（苏诗钰）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京朝阳海淀共有产权房用地成交]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626881.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 本报讯（记者 耿诺）11月刚开始，共有产权房供地就传来了好消息。位于朝阳区、海淀区的两宗共有产权房用地昨天下午先后成交，共有产权住房建筑规模约38万平方米，能建设超过4000套共有产权房。</p> <p style="text-indent: 2em"> 其中，朝阳东坝乡驹子房村1109-L02地块R2二类居住用地，土地面积约7.8公顷，总建筑规模约19.5万平方米。海淀区“海淀北部地区整体开发”西北旺镇亮甲店村HD00-0404-6005、6006地块R2二类居住用地，土地面积约8.5公顷，总建筑规模约18.7万平方米。</p> <p style="text-indent: 2em"> 记者注意到，这两宗地块上建设的，都是纯共有产权房，没有配建其他性质的住宅。而两宗地块未来供应的房源也都是全装修，也就意味着，将来老百姓入住时只用购买家具家电，不用再自己装修了。</p> <p style="text-indent: 2em"> 今年年中，本市供应给夹心层的自住房转换成了共有产权房，也推出了共有产权房的设计导则。导则内容显示，充分考虑两孩及适老性要求，套型以多居室为主，严格控制套型总建筑面积在60平方米以下的套型比例。同时，城六区新建项目套型总建筑面积不应大于90平方米；其他区新建项目套型总建筑面积在90平方米以下的占建设总量的70%以上，最大不超过120平方米。</p> <p style="text-indent: 2em"> 朝阳、海淀这两宗地块都在城六区之内，记者按照70平方米下限、90平方米上限计算，扣除配套公建面积，能供应的房源有望达到4000套以上。（耿诺）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“十三五”末红色旅游景区 基本实现三级以上公路网]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626832.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　交通运输部近日印发《全国红色旅游公路规划（2017—2020年）》，“十三五”末，将基本实现所有红色旅游经典景区景点至少有一条三级及以上公路衔接，50%以上的红色旅游经典景区景点有二级及以上公路和城市道路衔接。</p> <p> 　　规划明确提出，到“十三五”末，具备条件的红色旅游经典景区景点，基本实现三级及以上公路便捷连接周边国省干线公路或城市，与周边路网共同形成便捷、安全、可靠的红色旅游公路网络。</p> <p> 　　规划确定了126个红色旅游公路项目，涉及28个省（区、市），建设总里程约2442公里，总投资约231亿元，需安排车购税资金约74亿元，占项目总投资的32%。相对于“十二五”时期，本次规划补助资金实现“双提升”，一个提升是补助资金总量提升20%，另外一个提升是平均每公里补助标准提升21%。</p> <p> 　　（据新华社电）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[共享单车“空中”放 首钢研制成功单车立体车库]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626877.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>共享单车“空中”放 存取方便还省地儿 首钢研制成功单车立体车库</strong></p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/34/5085393074580324366.jpg" /></p> <p> 　　在首钢城运公司，研发人员正在演示树状共享单车车库存取车辆。本报记者 邓伟摄</p> <p> 　　共享单车的出现有效解决了用户出行“最后一公里”的问题，但随之而来的停放问题也愈加突显。单车乱停乱放影响了市容市貌和交通秩序，停放乱象亟待解决。近日，首钢集团自主研发和制造的三款单车立体车库在首钢园区亮相，提供了共享单车停放新模式，计划明年在京启动试点。</p> <p> 　　<strong>共享单车“树上放”</strong></p> <p> 　　记者昨日来到首钢园区北区的首钢城运公司“静态交通研发示范基地”一探究竟。</p> <p> 　　“单车立体车库相比传统地面存放，面积利用率至少可以提高十多倍。”在院子最里面，三款不同类型的单车立体车库前，工人们进行着紧张的调试工作，首钢城运公司技术总监肖树坤告诉记者，立体车库能有效解决单车停放难题，满足人流密集地区对单车停车位的需求。</p> <p> 　　一座树状外观的车库占地不大，大概只有粗树干的面积，抬头望去，16辆共享单车停在了有编码的“树杈”上。“我要取10号的单车。”工作人员在手机APP上点击10号，单车缓缓落到地面，整个过程只有10秒钟。据介绍，“树桩车库”适用于景区、小区等场地，占地很小，人都可从“树”下穿行。“我们正在研发二代设备，让单车只从一面下降，减少对穿行人群的影响。”肖树坤说。</p> <p> 　　<strong>圆塔形车库“最能装”</strong></p> <p> 　　另一款圆塔形单车立体车库则更能装，五层楼的空间能存200多辆单车。把单车放在门口的存车设施上，按下“OFO存车”按钮，单车就被自动放回了库里。透过窗户可以看到，单车进行着“乾坤大挪移”，直到放进最近的空车位处。</p> <p> 　　“这款车库适用在地铁口周边，以后可以不用按钮，用户直接在手机上操作。”工作人员介绍，车库采用智能化操作，存车最快时间7秒，取车最快时间10秒。这款车库因直径近8米，因此占地面积50平方米，看起来稍大，但因其高9米共5层，因此能存更多单车。下一步，首钢还将研发占地面积更小的圆塔形车库，满足地铁周边停车设施面积资源有限的现状。</p> <p> 　　单车从“天上来”是什么感觉？另一款“云街库”为用户带来新体验。像一个过街天桥一样，单车停在“天桥”上，用户在路两侧的“天桥”脚下取还车，整个设施占地面积只有“天桥”脚下的区区几平方米，但可至少存放50多辆单车。按照设想，它将和天桥采取同样的景观风格设计，存取车处就设置在天桥旁，方便用户在此使用。</p> <p> 　　<strong>停车设施规范将起草</strong></p> <p> 　　肖树坤介绍，为方便用户存取单车，共享单车APP中或将新设停车车库的页面。首钢目前正在进行停车库的技术升级和产品更新，计划明年在京启动试点。</p> <p> 　　很多用户会心存疑虑，把车随意停路边就行了，又何必大费周章地存进车库？记者从首钢城运公司了解到，首钢将参与相关部门开展的非机动车停车管理规范的起草工作。</p> <p> 　　据悉，本市将出台鼓励规范发展共享单车的指导意见，并制定相关停放区设置技术导则和系统技术与服务规范，建设监管与服务平台，建立和完善承租人信用体系。</p> <p> 　　“如果规范得以实施，那么在一些地段，用户就必须把单车停进停车设施里，否则无法进行支付结算等操作。”肖树坤说，这还需要共享单车提供技术支持，具体方案仍在讨论中。（本报记者 潘福达）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[单位生活垃圾强制分类动真格 上海“垃圾罚单”威力大]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626839.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>本报记者 孙小静</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，上海市城市管理行政执法局执法总队副总队长王汝伟再次带队出动，这次目的地是静安寺商圈，检查单位生活垃圾强制分类情况。这已是他们第二次专项执法了。今年8月初，王汝伟带队检查了南京路商圈，还开出了上海市第一张相关“垃圾罚单”。</p> <p> 　　上海单位生活垃圾强制分类，动真格了。</p> <p> 　　现场执法，当场开出整改单</p> <p> 　　在静安寺商圈，王汝伟他们先去了一家著名商厦。地库里，垃圾桶整齐安置，干湿垃圾分别堆放。“湿垃圾我们都要仔细分拣过，再统一装运。”物业经理高宏伟说。王汝伟查看了一下，高宏伟所言不虚。</p> <p> 　　再走到堆叠着的一袋袋干垃圾前，打开、检查。翻了几袋，王汝伟点头，“还不错”。整个过程，执法人员一边查看，一边拍照记录，留下执法痕迹。</p> <p> 　　按照要求，单位垃圾应分干、湿、有害、可回收四类，应放置四个类别的垃圾桶，方便投放。“可回收垃圾，由商厦里的各个业主自己回收处理了，有害垃圾我们有专门的仓库。”高宏伟带着执法人员查看了油漆仓库及废旧灯管储藏室，一切井井有条，看得出，他们是按企业ISO14000环境标准做的。</p> <p> 　　不过，王汝伟并不满意，“按规定，还应该放置有害垃圾桶，方便业主随时投放。”根据规定，执法人员当场出具整改通知书，限48小时内整改完毕。“好，好。”签收完通知书，高宏伟立刻打电话，落实有害垃圾桶事宜。</p> <p> 　　出了商厦，执法队员转进一个不怎么起眼的办公楼，逼仄的侧门内，四个灰色大垃圾桶一字排开，上面堆满了黑色的垃圾袋。“就一种垃圾桶，没有分类？”面对执法人员的疑问，物业经理董力解释：“我们楼里都是办公室，没有餐厨，几乎没有湿垃圾。”打开垃圾袋，几个饮料瓶赫然在目，“这是可回收垃圾，都和干垃圾混在一起了。”执法人员当场开具48小时整改通知书，“根据你们大楼的实际情况，除了湿垃圾桶外，其余三种都要放置。”</p> <p> 　　500元罚单，钱少影响大</p> <p> 　　“未按规定设置分类收集容器的，由城管执法部门责令限期改正，可处50元以上500元以下罚款。那家垃圾混装的办公楼，我们回去后可能要立案，作进一步调查，以决定是否予以行政处罚。”王汝伟说。</p> <p> 　　在这之前，上海市城管执法总队开出了首张行政处罚决定书，就是因为物业没按规定放置分类垃圾桶，垃圾完全没有分类。“8月2日检查，当场出具整改通知书后，又立案进入行政处罚程序。过程中，我们还发征询函给相关行政管理部门，确认管理部门是否宣传、告知到位。”王汝伟说，仔细调查之后，按规定对相关物业单位处以500元罚款。</p> <p> 　　今年3月上旬，上海在全国率先全面推进单位生活垃圾强制分类，明确全市公共机构及企事业单位，将逐步实现“不分类、不收运”，并开展面向单位的执法工作，疏堵结合，促进单位生活垃圾分类减量显现实效。</p> <p> 　　“我们这两次执法，就是为了推动单位生活垃圾分类减量工作。按规定，行政处罚金额最多也就500元，虽然数额不多，但对企业信誉影响不小，因而具有较强的警示作用。”王汝伟说。</p> <p> 　　分步推进，确保取得实效</p> <p> 　　上海开展生活垃圾分类工作，今年已是第七个年头了，初步建成了从源头到末端“分类投放、分类收运、分类处理”的全程分类系统。目前，生活垃圾源头分类已覆盖全市近万个居住区及6000余个机关和企事业单位。</p> <p> 　　“此前都是以鼓励为主，今年明确了‘强制分类’，才有了执法的依据。”上海市绿化市容局环卫处副处长齐玉梅解释。</p> <p> 　　单位生活垃圾强制分类工作启动之后，市绿化市容局一边大力宣传，一边要求基层部门向属地单位做好告知工作，“书面告知书要对方签收，确保告知到位。”经过5个月的准备，才开始展开专项执法检查，“我们还是挺慎重的。”齐玉梅说。</p> <p> 　　对于现场查到没有垃圾分类的办公楼，静安区绿化市容局副局长尤文坚当场要求查告知情况。那个办公楼7月初就被告知了，物业的签名清清楚楚。“接下来，我们区也要开展执法检查。告知、执法等分步推进之后，将落实‘不分类、不收运’，确保单位生活垃圾强制分类工作取得实效。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[垃圾分类不做“选择题”（绿色家园）]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626836.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>本报记者 贺林平</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/86/8819868819702116250.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　广州白云区三元里街东约社区，垃圾分类投放箱图文并茂，一目了然。</p> <p> 　　人民视觉</p> <p> 　　作为全国垃圾分类的先行者，广州从2000年开始探索生活垃圾分类，2015年成功创建全国第一批生活垃圾分类示范城市，初步探索出一条具有特大型城市特点和广州特色的垃圾分类路子。即便如此，生活垃圾强制分类试点9月1日正式实施的消息一传出，还是引发了强烈关注。</p> <p> 　　在广州采访垃圾分类，有个小故事令人印象深刻。</p> <p> 　　一家五口人，开了个家庭会议，决定设立一个存钱罐。谁扔废物、倒垃圾的时候没有分类放对地方，就罚款，小孩1元、大人5元。一开始，存钱罐里的钱不断增加；没几天就不再“进账”了。之后，全家人又决定把里面的钱拿出来，奖励那些帮助、提醒别人分类的人，存钱罐又慢慢空了下去。</p> <p> 　　10月中旬，广州垃圾分类执法检查强制实施单位489个，发出责令改正通知书31份，仅天河区就被责令整改20宗。</p> <p> 　　机关做表率</p> <p> 　　垃圾袋分颜色，餐具回收有流程</p> <p> 　　目前，广州每天产生生活垃圾约2.5万吨，今年1—6月全市生活垃圾日均处理量1.95万吨，尽管持续快速增长，但处理能力与垃圾产生量的矛盾依然突出。“垃圾分类是我们必须干、也必须干好的工作，要形成以法制为基础、政府推动、全民参与、城乡统筹、因地制宜的垃圾分类制度。”广州市市长温国辉表示。</p> <p> 　　不过，一位市民感慨，在垃圾分类上，两种情况让人很受伤：一是百姓分得很认真，却发现机关单位没有以身作则；二是分的时候很仔细，到环卫收运时又胡乱倒作一堆。</p> <p> 　　如何温暖百姓“受伤”的心？市里决定，垃圾分类“党员干部要带头，机关单位要先行”。</p> <p> 　　作为广州市政府大院的“大总管”，市政府机关事务管理局早在2011年就在2万多平方米的大院内推动垃圾分类。不久前，记者走进一栋栋办公楼时，看到不同类型的垃圾桶内套上了全新的分色垃圾袋——绿色代表厨余垃圾，黑色代表其他垃圾，蓝色是可回收物，红色是需要单独放的有害垃圾。</p> <p> 　　“过去我们只是分了桶，但袋子全是黑的，在收运的时候还可能混淆。这次用全新的分色垃圾袋解决了这个问题，对普通市民也是一种示范和引领。”市政府机关事务局局长温炎基说。</p> <p> 　　对象是机关干部，宣传发动相对比较容易。广州市政府大院内，日常工作的公务员约2500人。相比2011年，市政府机关事务管理局这次印制的宣传单设计更加精细化和人性化，不仅图文并茂，说明了各种垃圾所属的类别、应投入的垃圾桶颜色，而且还用一张《分类投放点分布图》，清晰标识出不同垃圾桶在整个大院的分布位置。</p> <p> 　　“在意识形成、强化后，还要有一个土壤，生出垃圾分类的实际行动。”温炎基所说的“土壤”，就是他们设计的一系列制度流程。</p> <p> 　　机关单位，垃圾产生量最大的是食堂。在广州市政府大院食堂，所有人就餐后都按统一路线离开，回送餐具的动作被分解成三个步骤，确保厨余垃圾的精细分离：第一个桶，扔纸巾、牙签、包装纸盒；第二个桶，倒掉剩饭剩菜；最后才是放下空餐具。食堂后门还安置了一套厨余垃圾处理机，可将10桶湿垃圾压缩成2桶，并将油水初步分离，大大减少了垃圾收运量。</p> <p> 　　广州市府大院还专门成立了垃圾分类工作督导小组，负责定期督导检查大院各单位垃圾分类工作，并对检查情况及时通报。</p> <p> 　　社会有样板</p> <p> 　　宣讲指导不怕啰嗦，精准分类有了自觉</p> <p> 　　垃圾分类，政府不能“唱独角戏”。8月2日，广州市城管委公布了首批100个开展生活垃圾强制精准分类的样板小区；并制定下发了《广州市创建生活垃圾强制分类生活居住样板小区工作标准》，计划2017年11月组织检查验收。</p> <p> 　　位于广州市番禺区大龙街道的云山诗意小区就是样板小区之一。记者发现，小区每栋居民楼下都放置了两个黑色和两个绿色垃圾桶，上面分别写着大大的“干”和“湿”字；一条人来人往的道路边，还新设了一个近1人高的“92回收箱”。大龙街道垃圾分类办负责人刘桂珍告诉记者：“这是引入企业合作，专门回收旧衣物、旧家具等低质可回收物的；回收箱还专门设置了有害垃圾窗口，用来投放废旧电池、灯泡灯管和过期药品等，再经由专门渠道收运后定点处理。”</p> <p> 　　说话间，两名工人正将满箱旧衣物塞到一个个编织袋里，准备称重拉走。</p> <p> 　　推广垃圾分类，基层干部的担子可不轻。大龙街道富怡居委会书记胡柳丰坦言，强制垃圾分类，相关监督指导的工作要求比以前细了很多，实了很多。“整个8月，天天晚上组织干部上门宣讲、指导，挨家挨户，一户不能落，少的去两三次，多的有十次。”她笑着说，这段时间从没过过双休日，晚上也没按时下班过。“这项工作就是要不怕烦，不怕啰嗦，不怕厚脸皮；就是要多烦他（她），烦到他（她）自觉。”</p> <p> 　　A7栋居民黄雪华说，家里老人一开始看到工作人员上门就头疼，多年习惯一时难改，嫌分类麻烦。“不仅要珍惜家里的小环境，还要爱护小区、社会的大环境。”居委干部的一席话，全家人深感认同。“现在连小孩都知道怎么分了，有时候大人随意丢了，孩子过来纠正我们。”</p> <p> 　　走进居民曾虹的家，她正忙活着做午饭。厨房里，除了政府发放的绿色厨余垃圾桶外，她自己还准备了一个粉色的小桶。“志愿者们手把手教街坊们把干湿垃圾分开，后来我发现，菜、肉上面经常有一些包装袋、捆扎带什么的也要分开，就自己又加了个垃圾桶，专门放这些东西。”</p> <p> 　　推广须克难</p> <p> 　　执行中有奖有罚，处理链正加紧建设</p> <p> 　　除了实施强制分类，广州市计划到2020年实现城乡生活垃圾分类全覆盖，全市公共机构、相关企业、相关行业生活垃圾强制精准分类参与率100%，生活垃圾分类示范街（镇）良好以上达标率100%，且其中50%以上街（镇）达到垃圾分类优秀示范街（镇）标准；全市餐厨垃圾分类率达到18%以上，生活垃圾回收利用率达到35%以上。</p> <p> 　　要达到这个目标，难度不小。</p> <p> 　　“目前广州各镇街垃圾分类工作进展不均衡，全面推广比搞示范难得多。”中山大学生态与环境研究院院长杨中艺建议，首先要在法律法规方面做好顶层设计，做到有奖有罚。</p> <p> 　　对此，广州市城管委分类处副处长彭自良介绍，《广州市生活垃圾分类管理规定》已于2015年9月1日实施，目前市人大已立项将该《规定》上升为地方性法规，现已经市政府常务会议审议通过并提交市人大常委会审议，计划今年底出台。</p> <p> 　　另外，广州将修订出台《广州市生活垃圾终端处理阶梯式分类计费管理办法》，通过设置垃圾增长控制量，实行阶梯收费、垃圾分类优惠计费等措施，利用经济杠杆促进生活垃圾分类和减量。生活垃圾分类实施情况也将纳入生态文明城市、卫生城市、环境保护模范城市、园林城市和全域旅游示范区等创建活动考核指标中。</p> <p> 　　法律法规有了，处罚能否跟进？从9月1日起，广州市城管委对生活垃圾强制分类区域或单位，每月进行不少于两次的执法检查，并对不按规定地点倾倒垃圾、混收混运等行为做到发现一宗、处罚一宗。</p> <p> 　　不过，执法难度可不小。街道、社区一没有执法权，二也人力有限，处罚不可能面面俱到，目前处罚将主要针对机关、企事业单位和物业管理等单位，对于普通居民仍将以宣传鼓励为主。</p> <p> 　　另一方面，城市垃圾处理是技术问题，也是社会管理问题。垃圾的前端分类、中端分类运输、末端分类处置，必须形成一条完整闭合可控的处理链。对此，广州市正积极建立有害垃圾、可回收物、餐厨垃圾、其他垃圾等4条完整的收运线，增配各类垃圾分类收运车辆，规范车辆标识。广州市城管委主任陶镇广透露，广州将落实好低值可回收物回收服务政府购买政策，鼓励区、街引入社会力量参与垃圾分类，探索利用经济手段促进垃圾源头减量。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三步走构建工业互联网(在国务院政策吹风会上)]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626825.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京11月3日电 （记者李心萍）在国新办3日举行的政策吹风会上，工业和信息化部副部长陈肇雄等介绍了《深化“互联网+先进制造业”发展工业互联网的指导意见》（以下简称《指导意见》）的相关情况，并回答记者提问。</p> <p> 　　工业互联网作为新一代网络信息技术与现代工业融合发展催生的新事物，是实现生产制造领域全要素、全产业链、全价值链连接的关键支撑，是工业经济数字化、网络化、智能化的重要基础设施，是互联网从消费领域向生产领域、从虚拟经济向实体经济拓展的核心载体。加快工业互联网发展，对推动制造业与互联网深度融合，推动实体经济转型升级意义重大。</p> <p> 　　根据《指导意见》，我国将通过三步走，最终构建与经济社会发展相适应的工业互联网生态体系。首先到2025年，覆盖各地区、各行业的工业互联网网络基础设施基本建成，标识解析体系不断健全并规模推广，形成若干家具有国际竞争力的工业互联网平台，产业体系健全，掌握关键核心技术，培育一批具有国际竞争力的龙头企业，新模式新业态大规模推广，安全保障体系基本建成，具有国际竞争力的基础设施和产业体系基本形成。到2035年，我国工业互联网重点领域实现国际领先；到本世纪中叶，工业互联网综合实力进入世界前列。</p> <p> 　　从政策接续性看，《指导意见》与《中国制造2025》一脉相承，与《深化制造业与互联网融合发展的指导意见》等文件相互衔接，又各有侧重。发展目标上，《指导意见》从我国工业经济和互联网发展的现实基础出发，围绕支撑制造强国建设、支撑网络强国建设和促进经济转型升级的需求，提出了与《中国制造2025》相互衔接的“三步走”的发展目标。发展重点上，《指导意见》围绕推动互联网和实体经济深度融合，着力构建网络、平台、安全三大功能体系，增强工业互联网支撑服务和产业发展能力，促进行业应用，强化安全保障，为实现中国制造2025发展目标提供有力支撑。</p> <p> 　　具体而言，工业互联网包括三大体系，网络、平台和安全。其中网络是基础。工业互联网的网络体系是工业智能化的“血液循环系统”，然而，目前工业互联网的性能还满足不了将来工业智能化发展的需要。未来，将重点做好工业企业内网改造升级、加快工业企业外网建设等工程，打造一个支撑产业发展的低时延、高可靠、广覆盖的网络。尤其是要进一步推进连接中小企业的专线提速降费，降低中小企业信息服务的成本，支持大中小企业的融通发展。</p> <p> 　　平台是核心。到2020年，我国要支持建设一批跨行业、跨领域的国家级平台，以及构建一批企业级平台，培育30万个以上的工业应用程序，推动30万家企业应用工业互联网平台。到2025年，形成3—5家具有国际竞争力的工业互联网平台，实现百万工业APP培育以及百万企业上云。</p> <p> 　　安全是保障。要把握好安全和发展的辩证关系，通过提升安全防护能力、建立数据安全保护体系、推动安全技术手段建设。推动攻击防护、漏洞挖掘、入侵发现、态势感知、安全审计、可信芯片等安全产品的研发，建立起与工业互联网发展相匹配的技术保障能力。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[坚决打好污染防治攻坚战]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626829.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 11月2日下午，十二届全国人大常委会第三十次会议在人民大会堂举行联组会议，结合审议全国人大常委会执法检查组关于检查固体废物污染环境防治法实施情况的报告进行专题询问。张德江委员长主持联组会议，国务委员王勇和有关部门负责人到会应询。现场气氛热烈、交流坦诚、直面问题。</p> <p style="text-indent: 2em"> “当前，各类固体废物的产生量呈迅速增长态势。请问国务院将采取哪些措施，依法防治固体废物的污染，切实打好污染防治攻坚战？” 全国人大环资委委员蒲长城首先提问。</p> <p style="text-indent: 2em"> 王勇详细介绍了下一步推进和加强固体废物管理，打好污染防治攻坚战重点需要做好的5项工作：牢固树立绿色发展理念，深入推进固体废物减量化、资源化、无害化；遵循协同治理的原则，统筹开展固体废物和大气、水、土壤污染防治；坚持以人民为中心的发展思想，切实解决群众身边的突出固体废物污染问题；切实发挥多方合力，不断强化督察执法和环境监管；强化公众参与和政策引导，构建政府企业公众共治的绿色行动体系。</p> <p style="text-indent: 2em"> 危险废物是固体废物污染防治的重中之重。全国人大常委会委员许振超结合执法检查的感受，询问将采取哪些措施来提高危险废物处置能力，强化危险废物转移监管，防控环境风险？</p> <p style="text-indent: 2em"> “下一步要抓好源头防范，严格落实好企业主体责任。”环保部部长李干杰说，建立环保信息公开平台，要求企业公开危险废物相关信息，联合公安机关继续严厉打击涉危险废物违法犯罪行为，确立涉危险废物企业环境信用评价的法律制度。</p> <p style="text-indent: 2em"> 统筹城乡生活垃圾处理是全国人大常委会委员张兴凯关注的话题，“一些地方垃圾‘上山下乡’，农村成为垃圾聚集地，统筹城乡生活垃圾处理，有什么总体考虑和具体措施？”</p> <p style="text-indent: 2em"> “进一步加强生活垃圾处理设施的建设，特别是对于一些设施不足，或者没有设施的城市加紧补短板，逐步使生活垃圾处理率达到100%的水平。目前初步考虑是提高生活垃圾焚烧处理比例，争取到2020年达到50%。”住房城乡建设部部长王蒙徽介绍，目前国家发改委正在牵头制定三年农村环境整治行动计划，提出力争到2020年90%的农村生活垃圾能够得到处理。</p> <p style="text-indent: 2em"> “我关注的是农业废弃物污染环境的问题，农业废弃物处理和资源化利用存在诸多问题和困难。”全国人大环资委委员杨庚宇问道，政府将采取哪些有效措施，进一步提高农业废弃物无害化处理和资源化利用率？</p> <p style="text-indent: 2em"> 农业部部长韩长赋回应：“进一步落实养殖场主体责任和部门监管职责，规范无害化处理监管措施和程序。加强无害化处理设施和处理体系建设，继续完善补助政策，推行养殖保险与无害化处理挂钩机制。到2020年，全面实现规模养殖病死畜禽无害化处理。”（魏哲哲）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[陕西铜川建设再生资源产业园 垃圾变资源]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626837.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>本报记者 龚仕建</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　目前，全国不少城市面临着“垃圾围城”的困境，如何解决这一问题？陕西省铜川市给出的答案是政府推动、企业运行、科技支撑、全民参与，打造一个资源循环利用链条。</p> <p> 　　首先是保证生活垃圾分类收集，处理顺畅。铜川市在全市四区一县的街道、乡镇、小区、学校建成135个再生资源回收屋，回收种类有十余种，回收方式灵活多样；既可到回收屋交售，又可上门服务；既可支付现金，又可以兑换生活用品。同时，设立了便民回收箱，让大家就近投放，还应用“互联网+垃圾分类”软件，让大家手指一按，信息互通，真正实现便民、为民。</p> <p> 　　全市成立了1000余人的“绿丝带环保志愿者服务队”，进社区、进学校、进乡镇，宣传“没有无用的物品，只有放错地方的资源”的环保理念，免费发放垃圾分类常识科普书籍、垃圾分类箱等物品。</p> <p> 　　说到餐厨垃圾处理，人们马上想到现有的一些处理方法，如传统的堆肥、混合生活垃圾填埋、混合生活垃圾焚烧、喂猪、部分进入非法产业链提炼地沟油，其后果是污染地下水、土壤、大气，造成食品安全等隐患。</p> <p> 　　在铜川市再生资源产业园，有一个餐厨垃圾处理中心。记者看到餐厨垃圾收运车正在卸料，经过分拣，自动输送至天然有机垃圾处理设备中。这一设备由北京绿色空间生物科技股份有限公司研发、生产，公司采用生物技术，在高温好氧菌种的作用下生成一种生化腐殖酸，根据农作物和土壤的需求，将生化腐殖酸和腐熟后的禽畜粪便有机肥进行科学配比，制成生物有机肥，目前已通过田间试验，农产品产量、品质提升效果明显。</p> <p> 　　“铜川再生资源产业园实现了环保和农业两大产业的有效对接，在解决城市垃圾问题的同时，有效促进了区域生态环境的恢复和农业的绿色发展，通过垃圾变资源、资源再升值，也保证了环保项目的可持续发展。”北京绿色空间生物科技股份有限公司董事长张志强说。</p> <p> 　　北京工商大学环境科学与工程系任连海教授认为：“这一产业园将餐厨垃圾资源化处理并延伸到农业产业，是一个可持续、具有造血功能的固废资源化处理商业模式。”</p> <p> 　　铜川安泰再生资源产业园董事长王维建介绍，再生资源产业园还有一个医疗废弃物集中处置中心，采用目前先进的高温蒸煮设备，对全市的医疗垃圾进行科学销毁，实现了全市医疗垃圾市内消纳；正在建设的建筑垃圾集中处理中心，将采用移动式破碎站和分拣加工生产线技术，将建筑垃圾制成适合小城镇建设的节能环保建筑内外墙板。</p> <p> 　　“经过5年建设，这个产业园初步实现了将全市生活垃圾、医疗垃圾、餐厨垃圾分类科学处置，达到减少占地、减少污染、变废为宝的目的，下一步将继续积极探索，努力形成让人民群众确实受益的‘垃圾变资源，资源再循环’铜川垃圾处理新模式。”铜川市人民政府副市长刘丽说。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[电商“双11”继续玩黑科技，哪个会是打动你的菜]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626868.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中新网北京11月4日电(吴涛)每年的“双11”是消费者的购物节，也是电商技术营销实力的比拼大赛，会涌现出一批新奇玩意，今年“双11”会给我们带来哪些“黑科技”呢？中新网对此进行了梳理。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/79/3280948388872017179.jpg" /></p> <p> 　　2017年4月4日，多位古今文化名人依靠全息投影技术“现身”中华世纪坛。 中华世纪坛供图</p> <p> 　　<strong>魔幻的全息投影</strong></p> <p> 　　据悉，天猫“双11”期间，在中国一线城市地标位置，将会出现五个大型的集装箱，集装箱内部会构建出不同主题的空间场景，还将首次使用户外全息投影秀——在集装箱的外立面上会出现5-6种不同生活场景，给市民带来无与伦比的视觉体验和全新的生活方式的冲击。</p> <p> 　　所谓全息投影，也称虚拟成像技术是利用干涉和衍射原理记录并再现物体真实三维图像的技术。全息投影技术不仅可产生立体的空中幻像，还可使幻像与表演者产生互动，一起完成表演，产生令人震撼的演出效果。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/61/11412836665439045037.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　京东便利店出现智能购物牌。中新网吴涛 摄</p> <p> 　　<strong>“有眼力见”的购物牌</strong></p> <p> 　　在“双11”期间，投入运营的京东便利店出现了一块“有眼力见”的智能购物牌，你走过去以后，“爱吃的小零食又出新品了、最爱的饮料在打折”，总之出现的要么是你需要的，要么是你喜欢的，并且实现了千人千面，不同人走过效果不同。</p> <p> 　　据了解，为了能摸准用户的心，这个“广告牌”提前做了不少功课——通过摄像头感知到用户的性别、年龄等信息，结合京东消费信息大数据摸清眼前消费者的喜好，进而根据喜好进行推荐。</p> <p> 　　<strong>AR试装等更常态化</strong></p> <p> 　　想必原来的AR(增强现实技术)抢红包大家都比较熟悉了，今年“双11”，AR游戏和AR试装等将更常态化。据外媒报道，预计每年有几千万人通过AR试装参与到中国的“双11”之中。另外，记者注意到，今年AR透视技术也将加入“双11”队列。</p> <p> 　　何为AR透视？据天猫的举例，对着某款沙发照一下将商品收到手机里面，回家后拿着手机对着你沙发想要布局的区域，通过屏幕的投射，可看到这个沙发放到这个区域，它的风格和你想要是否一样，尺寸是否合适。如果合适，你可以直接购买。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/13/4307700146541755125.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　汽车照片上传后，能识别出车的品牌型号等。</p> <p> 　　<strong>拍照也能识车</strong></p> <p> 　　雷克萨斯认成奇瑞、本田认成现代、凯迪拉克认成帝豪，对汽车小白来说，如何准确识别出车的品牌真是太难了。今年“双11”，易车结合其“AI识车”功能推出活动。用户可以随手拍汽车，无论哪个角度的汽车照片上传后，能精准匹配分析得出具体汽车品牌和车型。</p> <p> 　　“双11”期间，用户扫车标还有机会得红包，趣味性地帮助用户快速准确识别车型，营造出更多元化的购车场景，也可帮助汽车厂商实现跨场景、多平台、零距离的创新化营销。</p> <p> 　　<strong>“无人”科技普及物流链</strong></p> <p> 　　今年“双11”，无人科技系列也不少，京东一口气推出了包括全流程无人仓、无人货车、无人超市、无人便利店、智慧供应链开放平台等多个产品。</p> <p> 　　值得一提的是，京东无人仓“双11”期间将在上海投用。全流程无人仓实现了从入库、存储、包装、分拣的全流程、全系统的智能化和无人化，具备日处理20万单的能力。苏宁方面也表示，其机器人仓库群已正式在上海奉贤建成，占地20多万平方米，基本上是无人仓运营。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/48/6973707578498708052.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　资料图：天猫双11全球潮流盛典现场。</p> <p> 　　<strong>【故事多一点】</strong></p> <p> 　　<strong>“希望今年不喝‘红牛’喝‘红酒’”</strong></p> <p> 　　今年“双11”出现的黑科技是电商技术升级的写照。据媒体报道，蚂蚁金服副总裁、首席技术架构师胡喜称，2010年“双11”，支付宝乃至整个淘宝离崩盘只差4秒，技术都忙不过来，准备了很多“红牛”提神，“但现在越来越轻松了，希望今年不喝‘红牛’，能慢悠悠喝红酒。”</p> <p> 　　<strong>“AI运用，流量监控半人工智能”</strong></p> <p> 　　京东商城研发高级总监王晓钟介绍，今年京东“双11”较以往最大的不同可以说就是AI技术的运用了。“以线上流量监控为例，今年已实现在监控数据详实基础上的半人工智能化，预计明年‘京东618’与‘双11’可以实现很大程度的全人工智能化。”(吴涛)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国黄金消费保持增势]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626504.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月3日电&nbsp;&nbsp;（记者李婕）据中国黄金协会11月1日发布的统计数据，2017年前3季度，国内累计生产黄金313.089吨，比去年同期同比下降9.98%，但全国黄金实际消费量815.89吨，同比增长15.49%。</P><P>　　在黄金消费中，黄金首饰消费503.87吨，同比增长7.44%；金条消费222.07吨，同比增长44.45%，继续保持大幅增长。此外，金币消费17.00吨，同比下降7.81%；工业及其他消费72.95吨，同比增长11.66%。</P><P>　　中国黄金协会分析，随着国内高端消费的持续复苏及二三线城市消费需求迅速崛起，国内黄金首饰销售有所回暖。同时，由于投资资金撤离房地产行业，证券市场低位震荡等因素，实物黄金投资需求大幅上升，这也验证实物黄金投资在民众储蓄类型中所占比重正在提高。</P><P>　　2017年前3季度，国际黄金平均价格为1252.21美元/盎司，与去年基本持平。自2013年4月以来，黄金价格跌破重要支撑位已逾3年，目前黄金价格正在企稳，逐步收窄震幅。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国积极发展工业互联网]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626503.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　据新华社北京11月3日电&nbsp;&nbsp;（记者姜琳、张辛欣）国新办3日召开的国务院政策例行吹风会上，工业和信息化部副部长陈肇雄介绍说，我国将分2025年、2035年和本世纪中叶“三步走”，构建与我国经济社会发展相适应的工业互联网生态体系。</P><P>　　陈肇雄指出，国务院常务会议审议通过的《深化“互联网+先进制造业”发展工业互联网的指导意见》是规范和指导我国工业互联网发展的指导性文件，为深化制造业与互联网融合发展提供实现路径。</P><P>　　意见提出，到2025年，实现覆盖各地区、各行业的工业互联网网络基础设施基本建成，标识解析体系不断健全并规模推广，形成若干家具有国际竞争力的工业互联网平台等；到2035年，我国工业互联网重点领域实现国际领先；到本世纪中叶，工业互联网综合实力进入世界前列。</P><P>　　“工业互联网是新事物，全球都在关注。与发达国家相比，我国工业互联网的发展水平和现实基础还存在较大差距。”工信部信息通信管理局局长韩夏说，正是针对产业支撑能力不足，核心技术和关键平台综合能力不强，标准体系不完善，企业数字化网络化水平不够，人才支撑和安全保障能力不足等问题，专门制定了本次意见。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国制造业提质增效“快步走”（中国经济新征程⑦）]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1104/c1004-29626501.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>本报记者 邱海峰</author>
            <description><![CDATA[<P>　　制造强国、先进制造业、深度融合、世界级先进制造业集群……十九大报告中关于制造业的系列提法，为中国制造业进一步发展指明了方向。对此，相关人士指出，近年来，中国大力振兴制造业，并取得积极进展。接下来，中国还将加快建设制造强国，加快发展先进制造业。在此过程中，促进新一代信息技术与制造业深度融合将成为关键，这也将进一步推动中国制造业从数量扩张向质量提高的转变。</P><P>　　调结构成效显现</P><P>　　中国社科院工业经济研究所中小企业与创新创业研究室主任贺俊对本报记者分析，相对不平衡仍是目前中国制造业发展面临的突出问题，包括先进制造业与传统制造业之间的发展不平衡及行业内部发展水平的差异。这种不平衡要求加快推进产业转型升级、提质增效。近年来，中国在这方面做了一系列工作且有不少积极变化。</P><P>　　工业和信息化部运行监测协调局局长郑立新日前表示，大力振兴制造业取得重要进展。制造业结构调整优化加快。前三季度，电子制造业和装备制造业增加值增长分别快于整体工业7.2和4.4个百分点，这两个行业成为今年拉动工业增长的主要力量。消费品工业增加值快于整体工业1.1个百分点。高技术制造业增加值增速快于整体工业增速6.7个百分点。</P><P>　　国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河指出，从最新公布的10月份制造业采购经理指数来看，在供给侧结构性改革不断发力的带动下，汽车制造业、专用设备制造业、电气机械器材制造业、医药制造业、食品及酒饮料精制茶制造业、纺织服装服饰业等行业PMI均位于53.0%以上的景气区间，明显高于制造业总体水平。</P><P>　　影响力不断提升</P><P>　　随着中国制造业加快从数量扩张向质量提高的转变，“中国制造”的品牌美誉度和国际影响力显著提升。工信部数据显示，2016年我国工业品出口达到1.99万亿美元，占全球的1/7，是最大的工业品出口国。技术密集型的机电产品超越劳动密集型的轻纺工业品成为出口主力。2016年机电产品和高技术产品出口占货物出口的比重分别达到57.7%和28.8%。</P><P>　　在美国，现在很多人头上戴的、身上穿的、脚下踩的，都是“中国制造”。日前，中车长春轨道客车股份有限公司研制的首批美国波士顿橙线地铁车下线引发了波士顿民众、媒体的高度关注。据悉，这批地铁车辆预计在今年12月份运抵美国，届时，当地民众的出行将不再受限于既有线路运营几十年的“老爷车”，出行体验将得到极大改善。</P><P>　　德新社报道称，令人震惊的是，德国年轻一代对“中国制造”的认同感更高。在18至29岁的群体中，82%已是“中国制造”的消费者。德国权威质量管理机构德国质量协会（DGQ）和德国市场研究机构“Innofact”10月份公布的一项调查研究结果显示，八成德国人认为“中国制造”是“德国制造”的对手。约3/4的受访者认为，“中国制造”的质量20年后会更好。</P><P>　　促升级深度融合</P><P>　　关于制造业的发展，十九大报告提出“加快建设制造强国，加快发展先进制造业，推动互联网、大数据、人工智能和实体经济深度融合。”“促进我国产业迈向全球价值链中高端，培育若干世界级先进制造业集群。”</P><P>　　中国电子信息产业发展研究院副院长王鹏认为，十九大报告中反复强调“质量”二字，为我们提供了一个认识和理解先进制造业的全新角度：先进制造业要质量高、效益好。因此，先进制造业并不单指技术上前沿和领先的产业，也不仅仅是指新兴产业，传统产业改造提升后如果具有了质量高、效益好的特征，也是先进制造业。</P><P>　　加快发展先进制造业，深度融合成为关键。贺俊指出，互联网、大数据、人工智能等将成为影响全球发展格局的重要部分，将这些与实体经济深度融合，将有助于提升企业生产质量和效率，推动智能制造发展，促进传统产业改造升级，进而助推中国制造业加速提质，向全球价值链中高端攀升。</P><P>　　推动深度融合，相关政策措施已开始推进。日前召开的国务院常务会议通过《深化“互联网+先进制造业”发展工业互联网的指导意见》，提出结合实施“中国制造2025”和“互联网+”，加快建设和发展工业互联网，促进新一代信息技术与制造业深度融合。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[证监会：支持优质境外上市中资企业回归A股]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29626411.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月3日电（记者 王都鹏、刘慧）针对近日奇虎360公布了将通过江南嘉捷重组上市的方案，中国证监会新闻发言人高莉3日回应称，证监会支持优质境外上市中资企业参与境内市场并购重组，同时，将继续高度关注并严厉打击并购重组中涉嫌内幕交易等违法违规行为。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高莉在例行新闻发布会上说，为贯彻落实党的十九大精神，更好的支持供给侧结构性改革和创新型国家建设，增强金融服务实体经济能力，扩大开放，为经济结构优化做出应有贡献，需要境内境外两个市场更好地协调发挥作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随着宏观经济稳中向好势头的不断巩固和金融市场环境的持续改善，A股市场环境的不断优化和有效性的显著提高，同期境外主要市场持续上涨、吸引力增强，企业根据需求自主选择境内或境外市场，已具备条件做一些积极的制度安排和引导，支持市场认可的优质境外上市中资企业参与境内市场并购重组。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高莉说，证监会将重点支持符合国家产业战略发展方向、掌握核心技术、具有一定规模的优质境外上市中资企业参与A股公司并购重组，并对其中的重组上市交易进一步严格要求。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三部门联合加强房地产领域反洗钱工作]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29626407.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电 记者日前从住房和城乡建设部办公厅获悉，住房和城乡建设部会同中国人民银行、银监会联合部署规范购房融资行为，加强房地产领域反洗钱工作，以促进房地产市场平稳健康发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 针对规范购房融资和加强反洗钱工作，三部门提出如下要求：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一是严禁房地产开发企业、房地产中介机构违规提供购房首付融资；严禁互联网金融从业机构、小额贷款公司违规提供“首付贷”等购房融资产品或服务；严禁房地产中介机构、互联网金融从业机构、小额贷款公司违规提供房地产场外配资；严禁个人综合消费贷款等资金挪用于购房。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二是要求各地对房地产开发企业、房地产中介机构、互联网金融从业机构、小额贷款公司等违规提供购房融资的行为，要加大查处力度。在依法依规查处的同时，要将违规的房地产开发企业、房地产中介机构列入严重违法失信企业名单；对违规的互联网金融从业机构要列入互联网金融风险专项整治重点对象；将互联网金融从业机构、小额贷款公司等机构违规提供融资行为依法录入征信系统。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三是要求银行业金融机构要加大对首付资金来源和借款人收入证明真实性的审核力度，严格对个人住房贷款和个人综合消费贷款实行分类管理，强化对个人综合消费贷款、经营性贷款、信用卡透支等业务的额度和资金流向管理，严格按照合同约定监控贷款用途，严禁资金挪用于购房。银行业监督管理部门各级派出机构要加大对银行业金融机构个人住房贷款、个人综合消费贷款、经营性贷款、信用卡透支等业务的监督和检查力度，依法依规严肃处理各类违规行为。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四是要求各地房产管理部门、地方金融监管部门要会同人民银行、银监会各派出机构建立联动工作机制，加强信息互通和部门间协作。各地房产管理部门要向相关银行业金融机构提供新建商品房、二手房网签备案合同及住房套数等信息的实时查询服务，银行业金融机构在办理个人住房贷款业务时，要以在房产管理部门备案的网签合同和住房套数查询结果作为审核依据，并以网签备案合同价款和房屋评估价的最低值作为计算基数确定贷款额度，有效防范交易欺诈、骗取贷款等行为。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五是要求房地产开发企业、房地产中介机构要依法履行反洗钱义务，开展客户身份识别，妥善保存客户身份资料和交易记录，规范购房款交付方式，报告可疑交易。（朱江）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“税银互动”赋能实体经济 助力中小微企业破解融资难题]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29626209.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电（记者 孙博洋） “1600-1700万户企业特别是小微企业由于没有不动产做抵押，没有办法从商业银行获得贷款。”这是一组来自中国中小企业协会的统计数据，凸显了融资难、融资贵仍然是困扰中小企业特别是小微企业发展的难题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 十九大报告明确提出了“深化金融体制改革，增强金融服务实体经济能力”的总体要求，怎样增强金融服务实体经济的能力？如何破解资金难以流向实体经济的的难题？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近日，在京举行的主题为“税银赋能实体经济，助力中小微企业发展”的“2017税银互动·普惠金融论坛”上，与会专家就如何推动“税银互动”助力实体经济，破解中小微企业融资难题等问题进行了深入的探讨和交流。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>中小微企业发展仍受制于融资“难、贵、慢”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “80%的社会就业，60%的GDP，50%以上的税收，62%的发明专利”，在现代市场经济中,中小企业不仅是市场经济的主体,也是市场经济活力的源泉。中小企业在国民经济发展中占有重要比重，而目前困扰中小企业发展的主要因素在于融资“难、贵、慢”三大难题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据中国中小企业协会数据统计，2016年末中国企业数目为2100万户，到今年8月末增加到2400万户，但是仅有600万-700万户在各级商业银行里有贷款余额，大概有1600-1700万户企业特别是小微企业由于没有不动产做抵押，没有办法从商业银行获得贷款。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “中国1000多万户小微企业既没有从证券市场拿到资金，也不够资格在债券市场拿到资金，中国股权私募基金发展也很不完善，在银行拿贷款又因为没有不动产，所以小微企业目前的融资困难，融资贵问题还是很强烈。”中国中小企业协会会长李子彬说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 商业银行融资种类虽然齐全，但数量远没有达到的市场需要。同时，基于小微企业信用不够，财务管理制度不完善，“税”与“银”之间的“信息孤岛”闭环运行等现状，商业银行仅凭申请企业提交的材料和文件，并不能准确获悉企业的真实经营状况，往往会出于自身的放贷安全和风险，拒绝了大部分中小企业的贷款申请。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “小微企业的融资困难的情况表现为：融资只能找中介，而找不到银行。”深圳微众税银董事长赵彦晖说到。中小企业在办理银行贷款业务的流程包括受理、调查评价、审批、发放及贷后管理五大阶段，整个过程需要耗费银行较高的人工成本，而中国中小企业数量太多，传统银行的人工服务无法支撑大量的中小微企业来申请融资。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 如何破解一面是资金“脱实向虚”一面是中小微企业融资“难、贵、慢”的难题，成为中国经济发展的一道必答题。而“税银互动”或成为解决这一难题的“金钥匙”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>纳税信用为企业“增信”税银互动为实体经济赋能</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 早在两年前的2015年，国家税务总局与中国银监会联合发布的《关于开展“银税互动”助力小微企业发展活动的通知》，开启了“税银互动”助力中小微企业发展的新篇章。经过近2年的开展工作，“税银互动”取得了良好的效果，缓解了中小微企业的融资压力，激发了区域经济活力，为实体经济赋能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年6月份，国家税务总局与中国银监会又颁布了《关于进一步推动“银税互动”工作的通知》，要求进一步加大“银税互动”助力企业发展力度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 来自中国中小企业协会的数据显示，截至2017年第一季度末，全国银行业金融机构已累计向守信小微企业发放贷款30.5万笔，小微企业借助“税银互动”贷款金额达到3700多亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 税务总局纳税服务司副司长孙玉山在谈到税银互动时表示，“这就意味着，那些纳税信用好、信用积分高的纳税人可以在领用发票、‘税银互动’等方面享受更多便利化服务，‘信用积分’将成为纳税人一笔‘隐形的财富’。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国中小企业协会会长李子彬表示，税银互动是一件实现政府、银行、企业三方共赢，利国利民的好政策，好措施。一方面打破了信息孤岛效应，体现了税务大数据的价值，另一方面解决了政企银三方面信息不对称的问题，更重要它能够很好的化解中小微企业融资难题，提升企业诚信经营的意识。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 打破“信息孤岛”，发挥“数据共享”优势，推动行业升级与转型，为中小企业“增信”，建设信用社会成为大势所趋。实际上，税银互动的关键点在于解决银行、企业、税局之间的信息不对称，以数据化的方式实现数据提取与征信互认。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 微众税银联合创始人兼COO曾源表示，税银互动的关键点在于解决银行与国税之间信息不对称，以数据化的方式实现对称，同时也能够实现线上数据传输。即通过“互联网+税银服务”构建起两者之间的“桥梁”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，山东省国税局作为最早“税银互动”实行点，2016年，全省税务机关向银监部门或银行推送纳税信用评价结果33.94万户，各参与活动银行累计为1.62万户企业提供559.14亿元的贷款，其中，为1.05万户小微企业提供276.84亿元的贷款。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 另外数据显示，截至2017年上半年，上海市辖内银行各类银税合作产品项下贷款余额104.02亿元，为小微企业节约利息成本及抵押、担保费用共计约1400万元，税银互动助力小微企业成效显著。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银企携手治理租赁痛点：楼市盘活 租房也能贷款了]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625966.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网深圳11月3日电 （记者 李海霞）“房子不是用来炒的，房子是用来住的。”“长租即是长住，长住即是安家。” 11月3日上午，建行在深圳与11家房地产龙头企业和11家企事业承租单位共同签署了房屋租赁战略协议，揭开了深圳作为全国最大的住房租赁市场的一场自我变革。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刚刚闭幕的党的十九大，在报告中首次提出“租购并举”，将租赁市场的重要性提到前所未有的高度。培育和发展住房租赁市场无疑成为了我国房地产改革的重要的一环。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>“深圳模式”开启银企合作长租时代</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 十九大报告指出，坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，让全体人民住有所居。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 事实上，在2016年年底，中央已经提出要准确把握住房的居住属性，以满足新市民住房需求为主要出发点，建立购租并举的住房制度，此次十九大报告正式确立租购并举的住房制度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 发展住房租赁市场，已成为建立楼市长效机制的重要内容。今年7月，住建部等九部委下发了《关于在人口净流入的大中城市加快发展住房租赁市场的通知》，选取了广州、深圳、南京、杭州、厦门、武汉、成都、沈阳、合肥、郑州、佛山、肇庆等12个城市作为首批试点，再度明确租购并举，租售同权。随后，国土部、住建部联合发布《利用集体建设用地建设租赁住房试点方案》，确定北京、上海、南京、杭州等13个城市进行集体建设用地建设租赁住房试点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2日上午，建行广东省分行已率先与广东省住建厅、佛山市政府分别与达成住房租赁战略合作，迈出了政银合作共同推进住房租赁市场建设的第一步。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 仅仅相隔一天，3日上午，建行董事长田国立、深圳市副市长艾学峰、建行副行长庞秀生，央行深圳以及深圳银监局等诸多领导齐齐亮相，共同见证了建行与11家房地产龙头企业和11家企事业承租单位有关房屋租赁战略协议的签署仪式，银企合作共同培育和发展租赁市场的“深圳模式”正式开启。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 艾学峰在致辞中表示，住房是民生问题，也关系社会经济发展的全局。建行在深圳进行长租房试点，发挥自身资金、产品和品牌优势，在各银行机构中率先行动助力深圳安居建设，支持实体经济发展，意义深远，能够圆深圳市民的安居梦。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 庞秀生则表示，建行贯彻落实“租购并举”精神，从供给侧入手，通过市场化手段，创新金融产品，将目前在售、预售房源转为长租房以提升市民住房品质，让百姓“住有所居”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 研祥智能科技股份董事局主席陈志列说，实体经济近年来经营比较不易，原因之一是全国房价普遍上涨，造成企业压力增加。为了解决实体企业留住人才的问题，深圳推出了诸多政策。今天建行与深圳政府、房企多方联手向实体企业提供稳定的高品质的长租房源，解决人才的住房问题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>租赁市场供需通道亟待打通</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在实际生活中，租赁市场的供给和需求两端都面临着长期以来难以解决的难题和痛点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 30多年前，建行在深圳发放了全国首笔个人住房按揭贷款，揭开了我国个人住房按揭贷款发展的序幕。深圳市房地产研究部主任王锋在接受人民网采访时介绍说，“目前深圳市已经是全国最大的住房租赁市场，市场上有1000多万套房，740多万套房用于租赁，自住用房不足30%。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “房地产市场所有的问题都在于供给侧出了问题。”建行深圳分行副行长李忠东介绍说，一方面市场上对房地产未来中长期政策都比较明朗，大量堵在市场上的房子需要找到出路。而另一方面，深圳市又急需房子用来出租，目标租户包括政府人才安居计划、大企业团租和个人租户。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “然而，从成本上看，房地产开发商并不愿意直接拿出房子来租赁。按照租售比来看，深圳的房源需要平均租赁60年才能回本；而对于租户来说，能租到的房子大多数为投资客暂时不卖的房子或是‘城中村’的违章建房，质量不好而且不够稳定。”王锋如是说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 心海控股副总裁朱海峰在接受人民网采访时说，以前开放商都不愿意“以租代售”，主要是因为资金回笼时间太长，影响企业的发展。建行推出的安居计划是真正的金融创新，解决了开放商长期想解决却没有解决的难题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “建行的金融创新模式将房子的所有权和居住权分开，一次性买断房子的长期居住权，让开放商不仅可以得到长期的稳定资金，而且能得到银行给予的全方面的金融综合支持，房地产商愿意牺牲短期的利益来获得长期的金融支持，也愿意拿出更多的房子来，为积极培育和发展长租市场发挥自己的作用。”朱海峰说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据他介绍，该公司已经拿出600套正在出售的商品房按照业主要求进行了精装修，租户可以下载“CCB建融家园”APP，在线上签约后，可以直接拎包入住。“让年轻人可以提前10年享受到有品质的业主生活。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在当天的仪式上，建行参与投资的2家住房租赁服务公司——由建信信托控股的建信住房服务（深圳）有限公司及建行与深圳市人才安居集团合资的安居建信租赁服务有限公司正式揭牌。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>创新金融产品打造“按居贷”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 事实上，在供求两端，住房租赁企业较租户能得到更多的金融支持。2016年发布的《国务院办公厅关于加快培育和发展住房租赁市场的若干意见》中提及，鼓励金融机构按照依法合规、风险可控、商业可持续的原则，向住房租赁企业提供金融支持。支持符合条件的住房租赁企业发行债券、不动产证券化产品。稳步推进房地产投资信托基金（REITs）试点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对于刚刚进入社会，想要安家置业的年轻人而言，即便是租房也需要得到更多的金融支持。“从另外一方面来说，租户得到的金融支持并不多，虽然在深圳公积金的50%可以拿来租房，但也只是杯水车薪。”王锋说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会上，建行推出了一款面对租客的“按居贷”金融产品，用于一次性支付租金等租房相关费用的贷款。按居贷主要基于借款人资信状况，贷款额度期限最长10年，额度最高为100万元。只需要在线上操作，当日受理，次日放款 。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “建行此次与房企强强联手，针对租赁市场提出的两个解决方案，既解决了房地产商不愿意长租的问题，也为租户提供了稳定优质的房源，更是为租户量身打造了租赁住房贷款， 打通了租赁市场的供需两个通道，大大增强了培育和发展长租市场的信心，具有极强的社会引导意义。”王锋说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，本次首批推出的包括“CCB建融家园”在内的长租房源共计5481套，包括碧桂园、星河地产等有实力的房地产企业开发的6个优质住宅小区，其中大部分是由售转租的全新房源，主要面向具有稳定居住需求的人群，提供多层次的居住选择。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 以深圳市10月共卖出2700多套房为例，相当于把市场上2个月的销售房量拿来租赁。在王锋看来，建行此举对深圳房地产市场影响巨大，对于培育和发展租赁市场具有积极的引导作用。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[生态中国自然影像展在北京开幕]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29626090.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031532000373187270545.jpg" style="width: 500px; height: 254px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031532000562101884960.jpg" style="width: 500px; height: 253px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031533000237900187105.jpg" style="width: 500px; height: 254px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031533000372277777457.jpg" style="width: 500px; height: 254px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电 为宣传贯彻落实党的十九大精神，进一步传播社会主义生态文明观，强化社会公众生态保护意识，近日，由国家林业局宣传中心主办的《生态中国自然影像展》开幕，在北京京港地铁4号线、14号线的朝阳公园、北京南站、北京动物园、中国人民大学、国家图书馆等40多个站点展出。展览将持续至12月25日。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 本次展览选取了《长白山林海》《黄河三角洲湿地》《甘肃敦煌库姆塔格沙漠》《国家森林城市——湖南常德》《白头叶猴》《丹顶鹤》等16幅极具视觉冲击力又内涵深刻的摄影作品，呈现了“美丽中国 从‘林’开始”“湿地 滋养我们的未来”“防沙治沙让荒漠造福人类”“让森林走进城市 让城市拥抱森林”“美丽生灵 跃动中国”“飞鸟 鸣唱中国”六大主题，将中国林业的主要工作内容凝练为 “森林”“湿地”“荒漠”“森林城市”“动物”“飞鸟”等特色鲜明的“符号”，以公众喜闻乐见的方式烘托渲染“生态中国”这一概念，希望“生态中国”成为新时期国人心中的“绿色烙印”，从而唤起更多人关注中国林业事业，积极投身到社会主义生态文明建设中去。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[住建部：截至9月底 全国住房公积金缴存余额5.01万亿元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29626068.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电　据住房和城乡建设部网站消息，2017年9月份，全国缴存住房公积金1637亿元，提取住房公积金1150亿元，发放个人住房贷款779亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年1-9月，全国缴存住房公积金13790亿元，提取住房公积金9336亿元，发放个人住房贷款7263亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 截至2017年9月底，全国住房公积金缴存总额11.99万亿元，提取总额6.98万亿元，缴存余额5.01万亿元；累计发放住房公积金个人住房贷款7.33万亿元，个人住房贷款余额4.4万亿元，个贷率（个人住房贷款余额/缴存余额）为87.8%。（朱江）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国海油前三季度销售收入359.4亿元 同比上升16.9%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29626035.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电　据中国海油网站消息，中国海洋石油有限公司（00883.HK，以下简称：“中国海油”）日前公布了2017年前三季度的业绩报告。业绩报告显示，2017年前<span style="text-indent: 2em;">三季度，</span>中国海油<span style="text-indent: 2em;">实现总净产量116.2百万桶油当量，同比下降1.3%。其中，中国海域净产量73.8百万桶油当量，同比下降2.4%，主要由于在产油田产量自然递减；海外净产量42.4百万桶油当量，同比上升0.7%。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 业绩报告指出，2017年前三季度，<strong>中国海油未经审计的油气销售收入约为人民币359.4亿元，同比上升16.9%</strong>，主要是由于原油和天然气平均实现价格的上升。期内，中国海油的平均实现油价为50.87美元／桶，同比上升20.4%，主要是由于国际油价回升；平均实现气价为6.05美元／千立方英尺，同比上升15.9%，主要是由于国内高气价项目销量占比上涨以及海外基准气价上升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年前三季度，中国海油资本开支达到约人民币117.8亿元，同比基本持平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国海洋石油有限公司执行董事及总裁袁光宇表示，第三季度，公司继续深入挖掘潜力，持续推进提质增效工作。同时，公司有信心完成全年的主要经营指标，继续为股东创造更大价值。（朱江）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国石油前三季度营业额1.46万亿元 同比增长26.7%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29626022.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电　据中国石油网站消息，中国石油天然气股份有限公司（601857.S，以下简称“中国石油”）日前公布了2017年前三季度业绩报告。业绩报告显示，<span style="text-indent: 2em;">2017年前三季度，按国际财务报告准则，公司实现营业额</span>1.46万亿元<span style="text-indent: 2em;">(人民币，下同)，同比增长26.7%，归属于母公司股东的净利润173.66亿元, 同比增加156.35亿元。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>从勘探与生产业务来看。</strong><span style="text-indent: 2em;">2017年前三季度，公司生产原油6.601亿桶，同比下降5.2%；生产可销售天然气25,392亿立方英尺，同比增长4.5%；实现油气当量产量10.834亿桶，同比下降1.6%。其中，国内油气当量产量9.447亿桶，同比下降0.2%；海外油气当量产量1.387亿桶，同比下降10.3%（因原油价格同比上升因素影响，海外项目分成原油折算的净产量减少）。勘探与生产板块积极坚持低成本战略，大力推进开源节流降本增效，油气单位操作成本11.34美元/桶，同比下降1.9%。得益于原油价格同比上升及加强成本费用管控等因素综合影响，实现经营利润109.83亿元，同比扭亏增利149.32亿元。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>从炼油与化工业务来看。</strong><span style="text-indent: 2em;">2017年前三季度，公司共加工原油7.445亿桶，同比增长5.2%，生产汽油、柴油和煤油6,759.1万吨，同比增长6.2%；化工产品商品量同比增长3.4%。炼油与化工板块严控成本费用，炼油单位现金加工成本163.77元/吨，同比下降6.3%；实现经营利润277.32亿元，其中，炼油业务实现经营利润167.95亿元；化工业务增产增销厚利产品，实现经营利润109.37亿元，同比增利23.42亿元。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>从销售业务来看。</strong><span style="text-indent: 2em;">2017年前三季度，销售板块销售汽油、煤油和柴油12,596.8万吨，同比增长6.1%；实现经营利润57.34亿元。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>从天然气与管道业务来看。</strong><span style="text-indent: 2em;">2017年前三季度，受天然气价格、销量比上年同期上升等因素影响，天然气与管道板块实现经营利润180.45亿元，同比增利1.88亿元。（朱江）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国石化前三季度营业利润653亿元 同比增长27.6%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625984.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月3日电 据中国石化官方网站消息，日前，中国石油化工股份有限公司（600028.SH，以下简称：“中国石化”）公布了2017年前三季度业绩报告。业绩报告显示，按中国企业会计准则，公司营业利润为人民币653.22亿元，同比增长27.6%。归属于母公司股东净利润为人民币383.73亿元，同比增长31.6%。基本每股收益为人民币0.317元，同比增长31.5%。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031434000140067129705.jpg" style="width: 550px; height: 453px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <span style="font-family:楷体;">中国石化前三季度主要会计数据及财务指标（图片来源：中国石化官方网站）</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 业绩报告指出，从勘探及开发业务领域来看，实现油气当量产量3.33亿桶，同比增长3.2%，其中原油产量同比下降4.0%，天然气产量同比上升21.0%。勘探及开发板块经营亏损人民币265.23亿元，同比减亏人民币38.93亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从炼油业务领域来看，原油加工量同比增长1.3%，成品油产量同比增长1.1%，其中汽油同比增长1.5%，煤油同比增长6.3%，柴油同比降低1.3%。炼油板块经营收益为人民币438.54亿元，同比增长3.4%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从营销及分销业务领域来看，成品油总经销量1.50亿吨，同比增长3.1%；境内成品油总经销量1.33亿吨，同比增长2.8%，车用天然气经营量同比增长32.9%。非油品业务交易额达人民币410亿元，同比增长52.3%。营销及分销板块经营收益为人民币234.82亿元，同比降低3.3%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从化工业务领域来看，乙烯产量853.4万吨，同比增长5.2%；化工产品经营总量5758万吨，同比增长14.1%。化工板块经营收益为人民币167.27亿元，同比增长8.3%。（朱江）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三部门：促进资源循环利用 破解垃圾处置“邻避效应”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625917.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月3日电 据财政部网站消息，近日，国家发改委、财政部、住建部联合发布了《关于推进资源循环利用基地建设的指导意见》，《意见》要求，加快资源循环利用基地建设，促进垃圾分类和资源循环利用，推动新型城市发展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《意见》指出，资源循环利用基地是破解垃圾处置“邻避效应”的主要途径之一。资源循环利用基地通过与城市规划相结合，实现科学选址，妥善处理与居住区的分布关系，合理设计处置规模，为城市发展提供有效保障；通过园区物质流管理、设备实时监管、信息公开透明的方式建设运营，改善垃圾处置设施环境，获得周边居民认可，变“邻避”为“邻利”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《意见》提出，到2020年，在全国范围内布局建设50个左右资源循环利用基地，基地服务区域的废弃物资源化利用率提高30%以上，探索形成一批与城市绿色发展相适应的废弃物处理模式，切实为城市绿色循环发展提供保障。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《意见》明确了六个重点任务：</p> <p style="text-indent: 2em"> 一、落实选址，统筹规划</p> <p style="text-indent: 2em"> 各地循环经济综合管理、环卫要会同国土、规划等部门做好基地选址，充分考虑城市废弃物年处理量变化，合理预留处理空间；统筹基地建设规划，科学布局项目建设，综合考虑废弃物产生、分类、收运、处置、运营、监管全过程空间需求，做好项目衔接，一次规划，分期建设；将基地建设纳入城市总体规划、土地利用总体规划等，优先保障土地供应。</p> <p style="text-indent: 2em"> 二、共建共享，协同处置</p> <p style="text-indent: 2em"> 地方循环经济主管部门要会同相关部门，做好基地建设项目设计、规划、储备工作。优先推进道路、管网等基础设施及水电供应、污染防治等公共服务设施的共建共享。各项目运行产生的废气、废水及固体废物，要努力做到集中收集、科学处理、循环利用，严防“二次污染”，着力发挥项目间的协同效应。</p> <p style="text-indent: 2em"> 基地要统筹布局各类废弃物处置项目，科学设置技术标准门槛，推动企业间形成分工明确、互利协作、利益相关的合作关系，实现资源能源的高效利用。严格落实国家对危险废物的管理要求，垃圾焚烧飞灰等危废必须做到安全无害化处置。</p> <p style="text-indent: 2em"> 三、完善收运，信息互联</p> <p style="text-indent: 2em"> 城市环卫部门、发展改革部门应加快推进生活垃圾分类收集，按照“分类收集、规范运输、集中处置”的原则,合理布局生活垃圾收集设施，推进生活垃圾分类投放、规范储存和运输。积极推进生活垃圾、再生资源、危险废物回收网络和设施整合，实现有效衔接，提高废弃物回收效率和水平，为基地内各项目良好运行提供保障。</p> <p style="text-indent: 2em"> 基地建设要与城市环卫信息化系统做好衔接，搭建基于物联网、GPS等信息技术的城市废弃物收集、储运、处置信息平台，打造集物流管理、废物流监控、生产现场监控、污染排放在线监测于一体的物流系统、信息与控制系统、综合服务系统和综合管理系统，实现监督管理的信息化、可视化，提高监督管理效率和水平。</p> <p style="text-indent: 2em"> 四、创新机制，多元运营</p> <p style="text-indent: 2em"> 建设资源循环利用基地需要政府、企业和居民共同参与。要因地制宜建立新型、适用性强的基地管理体系，鼓励政府和社会资本建立混合所有制企业，参与基地建设和运管。支持符合条件的企业发行绿色债券，用于基地重点项目建设。对符合规划的基地，要比照城镇基础设施项目落实用地政策。完善垃圾处理收费政策，提高收缴率。</p> <p style="text-indent: 2em"> 积极推行PPP和环境污染第三方治理等模式，引进专业化的投资主体和运营服务商，推动建立各运营主体利益共享机制，分类保障投资运营收益，实现基地的高效、持续运营。充分发挥龙头企业的带动作用，通过兼并重组等市场化模式，连通上游回收网络、中游转运分拣网络、下游资源化利用设施，完善城市废弃物回收及资源化利用产业链延伸与耦合。支持商业模式创新，鼓励政府、企业联合管理与经营模式。</p> <p style="text-indent: 2em"> 五、接受监督，邻利共融</p> <p style="text-indent: 2em"> 城市循环经济综合管理、环卫等相关部门要按照绿色发展的要求，探索建立基地与周边环境和谐共融发展模式，打造生态型、公园型资源循环利用基地，实现基地与周边民众的和睦相处。要合理预留基地拓展空间，依托基地及周边区域产业基础，引入符合产业发展方向的关联项目，大量吸纳当地居民就业，形成产业集聚发展态势，促进当地经济社会发展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 基地要建立信息公开制度，通过电视、广播、网络等平台以及在厂区周边显著位置设置显示屏等方式，及时发布各类废弃物项目运营情况，接受社会各界监督。环卫部门要组织成立由周边居民代表、有关专家等各方共同组成的监督委员会，不定期进入基地查看，向公众反馈意见。</p> <p style="text-indent: 2em"> 六、部门协作，加强监管</p> <p style="text-indent: 2em"> 城市循环经济综合管理部门、环卫部门加强组织协调，会同有关部门充分论证项目建设的可行性，优先保障项目建设用地，做好项目储备，研究出台有利政策措施，为基地建设做好保障。</p> <p style="text-indent: 2em"> 城市环卫部门应完善监管机制，建立相应的信息采集和管理系统，强化即时监管能力，对项目建设、基地运营、城市废弃物物质流向进行全过程管控，确保城市废弃物进入基地合法高效处置，保障基地稳定运行。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[比“天鲸号”更强的“造岛神器”今天下水]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625931.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 还记得之前报道过的“造岛神器”——“天鲸”号自航绞吸式挖泥船吗？就是那个铰刀长得很“邪恶”的家伙！咳咳，环环这今天带大家看的是比“天鲸”号还要厉害的“天鲲”号挖泥船。如果把“天鲸”号比作装甲车，那我们今天的主人公就是重型坦克。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 曾参与南海岛礁吹填的中国自航绞吸船“天鲸”号的造岛实力曾让世人惊叹，11月3日，亚洲最大最强的“造岛神器”“天鲲”号也即将揭开面纱。环环（ID：huanqiu-com）从中国交建所属中交天津航道局有限公司(以下简称“天航局”)了解到，亚洲最大、最先进的绞吸挖泥船“天鲲”号于11月3日下水。记者1日来到位于江苏启东的上海振华重工启东造船厂，看到“天鲲”号正在做下水前的最后准备。“天航局”方面表示，“天鲲”号的成功下水，标志着中国疏浚装备研发建造能力进一步升级，相关技术已处于世界先进水平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 停在干船坞里的“天鲲号”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据“天航局”方面提供的数据资料，“天鲲”号船长140米，宽27.8米，最大挖深35米，总装机功率25843千瓦，设计每小时挖泥6000立方米，绞刀功率6600千瓦。根据地质条件，配置通用、黏土、挖岩及重型挖岩4种不同类型的绞刀，可以开挖单侧抗压强度50兆帕以内的岩石。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 环环（ID：huanqiu-com）在现场看到，主体已经基本完工的“天鲲”号正停在造船厂的干船坞内，船头前方几十米处就是高高的船坞门。记者曾经登上过“天鲸”号，眼前的“天鲲”号黄蓝搭配的船体颜色与之完全相同，但明显更大，除了船体本身尺寸因素外，由于未吃水，船体完全裸露在记者视线中也更显“魁梧”。“天鲸”号那显得很“霸气”的绞刀曾给记者留下极其深刻的印象，不过，“天鲲”号的绞刀还没安装，据现场工作人员说，绞刀安装要到下水后才能进行，大约在两三个月以后。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 干船坞内，工人在做最后的调试工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 现场工作人员告诉记者，整个建船过程分为下料、船体分段、总组、大合拢等几个阶段，目前“天鲲”号已经完成陆地建造的最后一个阶段。下水以后，还会有设备的精确定位、调试和试航工作。工作人员告诉环环（ID：huanqiu-com），干船坞外边的水位就是长江的水位，下水时，干船坞前方的坞门打开，江水流入，船体就会浮起来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为什么要下水后才能进行这些调试？据工作人员介绍，这是因为船在干船坞内是停在墩位上，受力和在水中的状态不同，船体每个部位的载荷也不一样，“它需要到水中‘伸伸腰’，达到自然状态才能找准船体轴线。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 环环（ID：huanqiu-com）了解到，“天鲲”号定位为全电力驱动、双定位系统、全球无限航区的重型自航绞吸挖泥船。具有以下特点：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第一，技术标准高，全船布置的柔性钢桩台车系统、三缆定位系统、航行视线问题解决等技术国际领先。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第二，装备水平高，装备了亚洲最强大的挖掘系统、最大功率的输送系统和当前国际最先进的自动控制系统，泥泵输送功率达到17000千瓦，为世界最高功率配置，且远程输送能力15000米，为世界之最。可实现自动挖泥、监控及无人操控，将极大提高作业效率，适用于沿海及深远海港口航道疏浚及围海造地。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，“天鲲”号环保要求高、设计人性化，相关节能技术具备自主知识产权，并可保证船员居住生活的舒适和设备的安全运转。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 夜幕降临，造船厂仍然灯火通明。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与大名鼎鼎的“天鲸”号相比，“天鲲”号的自主化程度大大提高，曾经参与“天鲸”号建造的“天航局”监造组副组长冯长华对环环（ID：huanqiu-com）说，“天鲸”号的很多设备比如钢桩台车系统都是进口的，而“天鲲”号挖泥专用设备等都已经实现国产化，进口设备量大幅减少。“最重要的，‘天鲲’号的设计是完全自主的，这在本质上是不一样的，这反映了一个国家整体的科技水平和制造能力。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为国家工信部重点项目的“天鲲号”绞吸船，由“天航局”牵头联合中国船舶工业第七〇八研究所、上海交通大学、广州文冲船厂、招商局重工等参研单位，历时5年，完成全部研发任务。环环（ID：huanqiu-com）获悉，该船下一步将进入舾装和设备、系统调试试验阶段，预计明年6月投入施工生产。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对于最强“造岛神器”“天鲲号”即将下水，有网友在环环的微博下留言说：“北冥有鱼，其名为鲲，鲲之大，一锅炖不下”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[解决租房“痛点” 全国10余城将建官方租赁平台]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1103/c1004-29625933.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 为解决租房市场房源信息虚假、价格不透明等问题，10月31日，北京租房新政策正式实施，住房租赁监管平台上线。此前不久，广州推出了政府住房租赁平台——“阳光租房”；9月底，杭州市联合阿里巴巴、蚂蚁金服打造的政府住房租赁监管服务平台也已正式启用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 目前，全国10余个城市已出台加快培育和发展住房租赁市场的实施方案，均提及搭建政府住房租赁交易服务平台，并明确了建设时间表。专家称，这是各地落实租购并举住房制度的“关键一招”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>广州官方租赁平台上线</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 7月，住建部等九部委联合印发《关于在人口净流入的大中城市加快发展住房租赁市场的通知》要求，在人口净流入的大中城市，要搭建政府住房租赁交易服务平台，通过平台提供便捷的租赁信息发布服务，保障租赁双方合法权益。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 9月底上线的杭州市住房租赁监管服务平台，把公共租赁住房、长租公寓、开发企业自持房源、中介居间代理房源、个人出租房源等全部纳入平台管理。根据杭州市住房保障和房产管理局的统计，截至10月30日，该平台累计挂牌房源37244套，发布求租信息304条，累计访问量近60万次。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “广州智慧阳光租赁平台”10月19日上线，记者登录平台发现，当前平台显示广州房源有181套。该平台还设置了“成交价格不得高于放盘价格”和“中介佣金标准明码标注”等功能，房屋租金和中介服务佣金公开、透明。房屋租赁成交并备案后，租赁双方还可就此次交易相互评价，系统将自动计算诚信评分。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>多地已确定建设时间表</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 多个试点城市明确了住房租赁平台建设的时间表：沈阳提出12月底前，实现官方平台的全部设计功能；厦门提出，年底前形成基本框架、实现初步功能，明年6月完善；广东肇庆提出，争取到2018年底建立相对完善的住房租赁交易服务平台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 深圳、合肥和郑州等地提出，平台要提供便捷的租赁信息发布服务，及时披露租赁住房供应总量、租赁人口、租金等信息，从而引导市场合理定价。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 南京、武汉等地提出，平台将整合房源信息，把规模化住房租赁企业、大型房地产经纪机构和个人房源信息全部纳入平台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 厦门、肇庆和佛山等地拟通过平台推行租赁合同网上签约，规范租赁双方和中介机构行为，最终实现“房源登记、信息发布、租赁交易、网上签约、登记备案、租房证明”全过程网上办理。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 应全面引入“信用租房”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “租赁市场乱象丛生的重要原因之一，在于信用体系不完善。”芝麻信用总经理胡滔建议，未来住房租赁平台应全面引入“信用租房”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，多地的官方平台将引入信用管理。如成都提出建立住房租赁信息发布和审核标准，建立经纪机构、住房租赁企业及从业人员等各类市场主体的信用管理体系，建立“红名单”和“黑名单”制度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杭州市房产交易产权登记管理中心主任韩君卿说，杭州将在全城引入“信用租房”，可租房源、租客、房东以及中介服务人员都将对应一套完善的信用体系。信用好的租客不仅可能免交押金，还有可能按月缴纳房租。如果在租房过程中有恶意失信行为，会影响其信用评估。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据新华社 部分城市住房租赁平台建设时间表</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京</p> <p style="text-indent: 2em;"> 租房新政实施，住房租赁监管平台10月31日上线</p> <p style="text-indent: 2em;"> 广州</p> <p style="text-indent: 2em;"> “广州智慧阳光租赁平台”10月19日上线</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杭州</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杭州市住房租赁监管服务平台9月底上线</p> <p style="text-indent: 2em;"> 沈阳</p> <p style="text-indent: 2em;"> 12月底前实现官方平台的全部设计功能</p> <p style="text-indent: 2em;"> 厦门</p> <p style="text-indent: 2em;"> 年底前形成基本框架、实现初步功能，明年6月完善</p> <p style="text-indent: 2em;"> 肇庆</p> <p style="text-indent: 2em;"> 争取到2018年底建立相对完善的住房租赁交易服务平台</p> ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
