<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[时政频道]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[时政频道]]></title>
            <link>http://politics.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[时政新闻]]></description>
        <link>http://politics.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2017-11-05 17:43:48</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[不忘初心 继续奋斗——海外华侨华人和中资机构、留学生代表热议十九大]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627731.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京１１月５日电 综合消息：不忘初心 继续奋斗——海外华侨华人和中资机构、留学生代表热议十九大</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新华社记者</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新时代要有新气象，更要有新作为。中国共产党第十九次全国代表大会胜利闭幕，令海外华侨华人和中资机构、留学生深受鼓舞。他们表示，将为决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴的中国梦而努力奋斗。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>指明方向 意义深远</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 明确方位才能找准方向，把握大势才能赢得未来。党的十九大对中国发展所处历史方位作出新的重大政治论断，为制定党和国家大政方针提供了理论依据，进一步指明了党和国家事业的前进方向，具有重大现实意义和深远历史意义。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 东部非洲中国总商会主席韩军说，十九大报告提出了未来一个时期党和国家事业发展的大政方针和行动纲领，激励着海外华侨华人为实现中华民族伟大复兴而奋斗。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 英国中华传统文化研究院秘书长朱良玮说，我们对十九大报告感到欢欣鼓舞，报告凝聚人心，相信中国能够完成在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国的目标。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 阿联酋文化与知识发展部部长办公室参事柴绍锦说，中国提出和走出一条有特色的、和平共赢的发展之路，为构建人类命运共同体贡献中国力量。这个力量的来源，是在中国共产党领导下的广大中国人民的努力拼搏。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>备受鼓舞 奋力前行</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 迈进新时代，扬帆新航程。中国人民和中华民族前程远大、前途光明，中国特色社会主义事业生机勃发、任重道远。这令身在海外的中国学子和华侨华人等备受鼓舞，充满力量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 厄瓜多尔华侨华人联合会会长徐涛说，“没有谁能比常年旅居国外的我们更能深刻体会到拥有强大的祖（籍）国是多么幸福自豪的事情。一张蓝图绘到底，撸起袖子加油干，祖（籍）国的明天一定会更加美好！”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 美国华人社团联合会主席郭颂说，“国强则民安，国强则侨安，强大的祖（籍）国是我们海外华侨华人的坚强后盾。美国华侨华人希望在新时代发展大潮中，以全新的风貌，为加强中美友好与合作、促进祖（籍）国发展作出新的贡献。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 韩国全韩中国学人学者联谊会会长阿古达木说，十九大报告指出，“青年兴则国家兴，青年强则国家强”。这让我们海外学子“决心更加坚定，方向更加明确，要努力提高自身综合素质，为奋勇投身新时代、接力建功中国梦做准备”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 瑞士日内瓦中国学生学者联合会主席谢添武说，在瑞中国学生学者将认真学习所在国在医药、金融等领域的先进知识、技术和经验，争取在专业上有所突破，在祖国进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业和实现伟大梦想过程中做有用之才。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>牵手世界 合作共赢</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 新一届党中央提出，中国将贯彻新发展理念，推动中国经济持续健康发展，惠及中国人民和各国人民。这也令身在海外的中资机构工作人员和华侨华人更有信心推动与世界的合作，绘制共赢篇章。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 葛洲坝集团伊朗公司总经理李洪波表示，十九大为中国未来发展规划了宏伟战略蓝图，我们一定鼓足干劲，不断推进“一带一路”项目建设，积极承担企业社会责任，为积极推动构建人类命运共同体的伟大倡议作出新的贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 云南能源投资集团派驻缅甸参与项目建设的工程管理部经理杨兵说，集团认真贯彻落实国家政策方针，践行“一带一路”倡议，极大缓解了仰光的电力短缺情况。作为在海外合作一线工作的党员，下一步将继续坚定信心，勇于实践，为“一带一路”建设贡献力量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 朱良玮说，海外华侨华人参与“一带一路”建设的力度越来越大。期盼十九大以后，英国华人社会发挥地域人文优势，利用当地先进的科学技术和管理模式，更加积极地参与到“一带一路”的建设之中。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 阿根廷华人企业家协会理事长郑为辉表示，十九大报告令他无比激动、深受鼓舞，祖（籍）国是所有海外华侨华人的坚强后盾。在阿华侨华人愿为助推“一带一路”建设，为早日实现中华民族伟大复兴的中国梦添砖加瓦。（参与记者：高山、耿学鹏、陆睿、梁有昶、穆东、马骁、魏良磊、袁梦晨、王羽、赵焱、陈威华、倪瑞捷、金正、卢朵宝、施建国、李保东、郝云甫）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央军委印发《关于全面深入贯彻军委主席负责制的意见》]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627730.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月5日电 为贯彻落实党的十九大精神，贯彻落实《中共中央政治局关于加强和维护党中央集中统一领导的若干规定》，日前，中央军委印发《关于全面深入贯彻军委主席负责制的意见》。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《意见》指出，中央军委实行主席负责制，是党和国家军事领导制度长期发展的重大成果，凝结着我们党建军治军的宝贵经验和优良传统。全面深入贯彻军委主席负责制，关系人民军队建设根本方向，关系新时代强国强军事业发展，关系党和国家长治久安，关系中国特色社会主义前途命运。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《意见》强调，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻习近平强军思想，全面贯彻党对军队绝对领导的根本原则和制度，从政治上、思想上、组织上、制度上、作风上为贯彻军委主席负责制提供坚强保证，确保全军绝对忠诚、绝对纯洁、绝对可靠，坚决听习主席指挥、对习主席负责、让习主席放心。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《意见》还对全军各级全面深入贯彻军委主席负责制提出了具体要求。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“亲情中华 欢聚台湾”巡演亮相嘉义]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c242004-29627656.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月4日 （记者申亚欣）绵绵的乡音动人心，浓浓的亲情化不开……“亲情中华”艺术团跨越海峡，奔波数百里，为台湾嘉义上千名观众带来一场精彩绝伦、别具风情的大型文艺演出，赢得现场经久不息的掌声。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 艺术团团长、中国侨联文化交流部部长刘奇在接受人民网记者采访时谈到，“亲情”二字从头到尾贯穿在晚会的节目中，融汇在优美的歌声、曼妙的舞姿中。“通过艺术家们极具感染力的精湛表演，加深了台湾同胞与大陆同胞的血脉之情。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “亲情中华已经是第二次到嘉义演出，观众的掌声和叫好声，让我们再一次深深感受到台湾同胞对中华文化的认同和对‘亲情中华’的喜爱”，中国侨联文化交流部副部长邢砚庄说到。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>舞动春秋 民族特色浓郁</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “新裂齐执素，鲜洁如霜雪。”山西华晋舞剧团带来的舞蹈《团扇》，动静结合地展现出妙龄女子的一颦一笑；《水袖与髯口》巧妙融入戏曲元素，长袖飞舞袅娜多姿，髯口表演刚劲威武；《打酸枣》则热烈活泼，洋溢着浓郁的民族特色。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 演出中的舞蹈，主要来自于山西华晋舞剧团创作演出的舞剧《粉墨春秋》《一把酸枣》，这两部剧已经走过80多个国家，演出突破1300场。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《水袖与髯口》中，表演花旦角色的小伙儿杨涛，穿着10厘米高的跷鞋，用“三寸金莲”在椅子上腾挪跳跃，做出各种高难度动作，直到在他摘下发饰的那一刻，观众才发现原来是男扮女装，现场爆发出阵阵惊叹声和热烈的掌声。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “为了准备此次演出活动，我们从山西全省范围内筛选文艺精品节目，以期让台湾观众感受到山西的地方文化特色”，随团的山西省侨联党组书记王维卿告诉记者。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “此次山西晋城上党梆子剧院演员陈素琴演唱上党二簧《满床笏》，就是发源于山西本土的剧种，被列为国家级非物质文化”，山西省晋城市人大常委会主任范丽霞谈到。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 观众们深深地被中国铁路文工团蒙古利亚组合山丹、包连锁演唱的《黑骏马》《天堂》所震撼。“听到如此有草原特色的歌曲，眼前仿佛浮现出辽阔的大草原和奔驰的骏马。体现了极高的艺术水准。”观众洪女士说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>好戏连台 展现戏曲精粹</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 多次执导大型文艺演出，担任过春节联欢晚会导演的胡巨英，为此次巡演做了精心编排，精彩节目紧密衔接，让人应接不暇。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 台湾嘉义的观众中，不少是资深的“戏迷”“票友”，听说此次演出有业内的戏曲名家，早早地就相约来现场观看。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 曾获得全国青年京剧演员电视大赛花旦组金奖、中国戏曲红梅大赛金奖的国家京剧院国家一级演员张佳春，嗓音甜润，舞台形象光彩照人。一曲《红娘》选段，将机智活泼的人物形象刻画得栩栩如生。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 豫剧唱腔铿锵有力，韵味淳厚。伴随着河南省豫剧团演员范静演唱的《花木兰》经典选段《谁说女子不如男》，现场观众跟随唱和，听得如痴如醉。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 深受大众喜爱的越剧黄梅调联唱《天上掉下个林妹妹》《十八相送》由国家一级演员、浙江小百花越剧团演员朱丹萍演唱，声音优美动听，极具江南灵秀之气，掀起一阵“小百花旋风”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “唱得太棒了，以前经常从电视上、网上听戏，这次真是不敢相信能在现场听到如此高水平的戏曲，心里很激动。”来自台湾嘉义的黄老先生，不禁地感慨。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>密切互动 共话两岸亲情</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “你是神农畦老榆树上一片蝴蝶般美丽的树叶，每一条纵横交错茎脉，都连着根的情谊”。节目主持人佟凡与王明青在晚会上深情地朗诵了由山西省文史馆创作的诗歌《寻找》，带领观众回溯中华文明五千年历史，共话两岸深情厚意。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家话剧院演员佟凡已是第二次随“亲情中华”艺术团到台湾巡演，他感慨地说，这次更深地感受到两岸文化交流的密切，感受到“两岸一家亲”的热烈气氛。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《山歌唱出好兆头》由中央民族乐团演员周韡演唱，一开始就带动起观众，使现场的气氛愈加热烈。接着，他又以一曲唱进老百姓心里的歌《咱老百姓》，拉近了演员与观众的距离，现场掌声如雷。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 曾荣获布达佩斯国际马戏节金奖的杂技节目《晃管》，由中国铁路文工团王强表演，高难度的表演让观众不由得屛住呼吸，为其叫好。同样来自中国铁路文工团的张冰冰、林琦表演的杂技《高杆》，徒手攀爬，跳跃倒悬，多次高空炫技令现场气氛迅速升温。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 演出在著名女高音歌唱家、全总文工团演员郑咏的《难忘今宵》中结束。观众纷纷冲上台前和演员合影留念，相约再相聚。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 台湾国立新港艺术高级中学校长廖连喜在演出结束后久久不愿离去，找到艺术团负责人说，整台晚会艺术水准非常高，体现了文化的力量和文化的传承，希望海峡两岸这样的活动越来越多。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 台湾“中国青年大陆研究文教基金会”嘉义主委黄国芳、台湾嘉义副市长张惠博、台湾前“立委”江义雄等到现场观看演出。“亲情中华”艺术团将于11月5日赴台湾花莲，开启此次巡演的第四站演出。&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[努力为人类作出新的更大贡献]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627198.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>本报评论员</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中国共产党是为中国人民谋幸福的政党，也是为人类进步事业而奋斗的政党。党的十九大不仅以新思想引领中国特色社会主义新时代，也为解决人类问题贡献着中国智慧和中国方案。</p> <p> 　　把“我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献”作为中国特色社会主义进入新时代的重要标志，将“推动构建新型国际关系，推动构建人类命运共同体”明确为中国特色大国外交的总目标，党的十九大站在中国与世界的交汇点上，统筹国际国内两个大局，统筹发展安全两件大事，对新时代中国外交作出了重要部署，彰显了中国共产党人的国际视野和天下情怀。学习贯彻党的十九大精神，就要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，把为人类作出新的更大贡献作为自己的使命，让中国人民的梦想同各国人民的梦想交相辉映，不断开创中国特色大国外交的新局面。</p> <p> 　　今天的世界，正处于大发展大变革大调整时期，和平与发展仍然是时代主题。努力为人类作出新的更大贡献，就要把握建设新型国际关系的新内涵。党的十九大报告将新型国际关系的内涵从“以合作共赢为核心”，充实为“相互尊重、公平正义、合作共赢”，既是对新时代中国外交思想的丰富发展，也是对未来世界秩序演进方向的重要判断。紧紧围绕建设新型国际关系这一战略选择，我们就能超越强者必霸、赢者通吃、结盟对抗、零和博弈等旧思维模式，让铸剑为犁、永不再战的理念深植人心，让发展繁荣、公平正义的理念践行人间。</p> <p> 　　人类社会从未像今天这样唇齿相依，也从未像今天这样面临众多共同挑战。“建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界”，党的十九大以“五个世界”，为构建人类命运共同体指明了方向。实现这一奋斗目标，就要相互尊重、平等协商，坚决摒弃冷战思维和强权政治，走对话而不对抗、结伴而不结盟的国与国交往新路；坚持以对话解决争端、以协商化解分歧，反对一切形式的恐怖主义；促进贸易和投资自由化便利化，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展；尊重世界文明多样性，以文明交流超越文明隔阂、文明互鉴超越文明冲突、文明共存超越文明优越；坚持环境友好，合作应对气候变化，保护好人类赖以生存的地球家园。</p> <p> 　　中国人民的梦想同各国人民的梦想息息相通，实现中国梦离不开和平的国际环境和稳定的国际秩序。按照党的十九大的战略部署，我们将始终不渝走和平发展道路、奉行互利共赢的开放战略，坚持正确义利观，树立共同、综合、合作、可持续的新安全观，谋求开放创新、包容互惠的发展前景，促进和而不同、兼收并蓄的文明交流，构筑尊崇自然、绿色发展的生态体系，不断提高我国的国际影响力、感召力、塑造力，更好地成为世界和平建设者、全球发展贡献者、国际秩序维护者。</p> <p> 　　世界命运握在各国人民手中，人类前途系于各国人民的抉择。进入新时代的中国将坚持和平发展道路，推动构建人类命运共同体，不断展现新作为、焕发新气象，和世界各国共同创造人类更加美好的未来。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 01 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人大常委会第三十次会议在京闭幕]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1024-29627196.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京11月4日电&nbsp;（记者王比学）十二届全国人大常委会第三十次会议4日下午在北京人民大会堂闭幕。会议经表决，通过了新修订的反不正当竞争法、新修订的标准化法、公共图书馆法、刑法修正案（十）、关于修改会计法等十一部法律的决定；决定免去郭声琨兼任的公安部部长职务，任命赵克志为公安部部长，国家主席习近平分别签署第77、78、79、80、81、82号主席令予以公布。张德江委员长主持会议。</p> <p> 　　常委会组成人员149人出席会议，出席人数符合法定人数。</p> <p> 　　会议表决通过了关于增加香港特别行政区基本法附件三所列全国性法律的决定，关于增加澳门特别行政区基本法附件三所列全国性法律的决定，关于在全国各地推开国家监察体制改革试点工作的决定，关于中国人民武装警察部队改革期间暂时调整适用相关法律规定的决定，关于延长授权国务院在北京市大兴区等三十三个试点县（市、区）行政区域暂时调整实施有关法律规定期限的决定。</p> <p> 　　会议表决通过了关于批准《中华人民共和国和亚美尼亚共和国关于刑事司法协助的条约》的决定、关于批准《中华人民共和国和埃塞俄比亚联邦民主共和国关于民事和商事司法协助的条约》的决定。</p> <p> 　　会议表决通过了全国人大内务司法委员会、财政经济委员会、外事委员会、农业与农村委员会分别提出的关于第十二届全国人大五次会议主席团交付审议的代表提出的议案审议结果的报告。</p> <p> 　　会议表决通过了全国人大常委会代表资格审查委员会关于个别代表的代表资格的报告。</p> <p> 　　会议还表决了其他任免案。</p> <p> 　　全国人大常委会副委员长李建国、王胜俊、陈昌智、严隽琪、王晨、沈跃跃、吉炳轩、张平、向巴平措、艾力更·依明巴海、万鄂湘、张宝文、陈竺出席会议。</p> <p> 　　中共中央政治局委员、国务委员杨洁篪，最高人民法院院长周强，最高人民检察院检察长曹建明，全国人大各专门委员会成员，各省（区、市）人大常委会负责人，部分全国人大代表等列席会议。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 01 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[推动社会事业全面发展]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627205.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社成都11月4日电&nbsp;&nbsp;国务院副总理刘延东近日在四川调研时强调，要认真贯彻落实党的十九大精神，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指引，始终把人民利益摆在至高无上的地位，加快推动教育、科技、卫生、文化等事业全面发展，更好满足人民群众对美好生活的需要。</P><P>　　刘延东在四川大学调研时强调，要坚持社会主义办学方向，落实立德树人根本任务，创新人才培养模式，强化创新创业实践，努力培养德智体美全面发展的新时代社会主义事业建设者和接班人。深化教育教学改革，加强学科和教师队伍建设，提升办学质量，促进高等教育内涵发展。完善开放合作机制，加快科研成果转化。统筹推进世界一流大学和一流学科建设，提高高等教育水平，为建设社会主义现代化强国提供有力支撑。</P><P>　　刘延东在考察成都科学城、科技企业时指出，创新是引领发展的第一动力。要统筹用好各类科技创新资源，走中国特色自主创新道路，高水平、高起点谋划和推进科学城建设。超前部署基础研究、应用研究和前沿技术研究，强化政产学研用协同创新，勇攀科学高峰。实施更加开放包容的人才政策，积极融入全球科技创新进程，为建设创新型国家和世界科技强国作贡献。</P><P>　　刘延东在考察公立医院、医疗设备企业时强调，要围绕实施健康中国战略，持续深化公立医院综合改革，坚持公益性原则，健全现代医院管理制度，巩固取消以药补医成果，扩大医务人员薪酬制度改革试点，创新推广便民惠民举措。大力发展医疗设备制造业，加强科研攻关和成果转化，生产出更多群众用得上、用得起、用得好的医疗设备，满足人民群众日益增长的健康需求。</P><P>　　刘延东还考察了四川省电视台、图书馆及新闻出版广电产业。她强调，要把握正确导向，创新传播手段，促进传统媒体与新兴媒体融通，推动新闻出版广电产业跨越式发展，提高传播力、引导力、影响力、公信力，发挥好党和政府与人民群众沟通的桥梁和纽带作用。完善公共文化服务体系，深入开展全民阅读，加强文献信息资源建设，做好古籍保护修复工作，推动公共图书馆建设新发展，传承弘扬中华优秀传统文化，丰富群众精神文化需求。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[交强险承保亏损有所减少]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627204.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月4日电&nbsp;&nbsp;（记者曲哲涵）中国保险行业协会日前公布交强险2016年经营数据。2016年交强险承保亏损问题没有得到根本改善，但得益于营改增、承保面扩大，费用率有所下降；受投资收益拉动，经营实现微利，金融风险有所缓解。</P><P>　　2016年，交强险全年承保亏损22亿元，同比减少27亿元，加上投资收益后实现经营利润46亿元，累计经营亏损有所减少。</P><P>　　交强险制度于2006年7月1日起实行。专家指出，交强险开办以来持续亏损，有必要对其经营模式、费率标准等做出进一步完善调整。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中华人民共和国刑法修正案（十）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627216.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　为了惩治侮辱国歌的犯罪行为，切实维护国歌奏唱、使用的严肃性和国家尊严，在刑法第二百九十九条中增加一款作为第二款，将该条修改为：</P><P>　　“在公共场合，故意以焚烧、毁损、涂划、玷污、践踏等方式侮辱中华人民共和国国旗、国徽的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。</P><P>　　“在公共场合，故意篡改中华人民共和国国歌歌词、曲谱，以歪曲、贬损方式奏唱国歌，或者以其他方式侮辱国歌，情节严重的，依照前款的规定处罚。”</P><P>　　本修正案自公布之日起施行。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中华人民共和国主席令]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627215.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　第八十号</P><P>　　《中华人民共和国刑法修正案（十）》已由中华人民共和国第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议于2017年11月4日通过，现予公布，自公布之日起施行。</P><P>　　中华人民共和国主席&nbsp;习近平&nbsp;</P><P>　　2017年11月4日&nbsp;　</P><P>　　　　　　　　　　</P><P>　　第八十一号</P><P>　　《全国人民代表大会常务委员会关于修改〈中华人民共和国会计法〉等十一部法律的决定》已由中华人民共和国第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议于2017年11月4日通过，现予公布，自2017年11月5日起施行。</P><P>　　中华人民共和国主席&nbsp;习近平&nbsp;</P><P>　　2017年11月4日&nbsp;</P><P>　　　　　　　</P><P>　　第八十二号</P><P>　　根据中华人民共和国第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议于2017年11月4日的决定：</P><P>　　免去郭声琨兼任的公安部部长职务；</P><P>　　任命赵克志为公安部部长。</P><P>　　中华人民共和国主席&nbsp;习近平&nbsp;</P><P>　　2017年11月4日&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《中国共产党章程》少数民族文字单行本出版]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627200.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京11月4日电&nbsp;&nbsp;中国共产党第十九次全国代表大会审议通过的《中国共产党章程》的蒙古、藏、维吾尔、哈萨克、朝鲜、彝、壮等7种少数民族文字单行本已由中国民族语文翻译局翻译，民族出版社出版，即日起向全国公开发行。同时，《十九大党章修正案学习问答》的少数民族文字版也将于近期出版发行。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一渠清水永续北送]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627199.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>本报记者 赵永平</author>
            <description><![CDATA[<P>　　南水北调东线，长江水出扬州一路北上，润苏北、济胶东，今年年度调水工作启动。通水4年来，100多亿立方米“南水北调水”成了生活的保障水、抗旱的救命水、河湖的生态水。谁曾想到，汩汩清流背后的不易。</P> <P>　　东线调水，成败在治污。15年前，这是曾被质疑的目标：让一条条“酱油河”变清，劣Ⅴ类水变成Ⅲ类，COD（化学需氧量）浓度要降到20毫克/升。治理类似的水问题，一些发达国家花了几十年、上百年，南水北调用10年能实现吗？</P> <P>　　治污攻坚，东线成了流域治理的范例：2003年到2013年，COD平均浓度下降85%以上，氨氮平均浓度下降92%，水质达标率从3%到了100%。水清了，岸绿了，促进沿线各地经济发展和生态保护迈向双赢。</P> <P>　　治污看决心：铁腕关停，绝不让污水进干线</P> <P>　　东线治污有多难？调水必经的南四湖颇具代表性。</P> <P>　　“这里承接苏鲁豫皖4省32个县的来水，主要入湖河流53条，水系交叉，哪条河治不好，都会影响湖区水质。”山东省环保厅巡视员葛为砚说，上世纪90年代，流域有水皆污，入湖河水基本是劣Ⅴ类，南四湖成了鱼虾绝迹的“死湖”。</P> <P>　　这样的水问题，正是现阶段集中凸显的发展难题。东线沿线，经历多年快速工业化、城镇化，水生态亮起红灯，水环境难以承载。有人担心，南水北调会不会成污水北调？</P> <P>　　“治污关键看决心，必须要有壮士断腕的精神。党中央、国务院对此非常重视，明确提出南水北调‘三先三后’原则，先节水后调水，先治污后通水，先环保后用水，绝不让污水北上。”国务院南水北调办主要负责同志说。</P> <P>　　顶层设计。东线工程治污规划和补充规划相继实施，通过结构调整、污水处理、截污导流、生态修复等项目，建立一体化治污体系，保证一渠清水永续北送。</P> <P>　　“确保Ⅲ类水质”，成了各地政府的硬杠杠。江苏、山东沿线铁腕扼污，打响治污攻坚战。</P> <P>　　“一家传统造纸厂，就能染黑一条河。”山东省济宁市环保局副局长刘云廷说，10多年前，全省有造纸厂700多家，排污量占到总量的70%以上。对高污染造纸企业说“不”，山东制定了全国第一个流域性排污标准，其中COD排放标准严于国标6倍，氨氮排放严于国标7倍，取消行业排污“特权”，倒逼产业转型。</P> <P>　　造纸业只是一个缩影。在济宁，68家企业被列为重点治理对象。山东沿线9市共拒批和缓批高耗能、高污染企业510多家，涉及投资近190亿元。省政府挂牌督办的378个污水直排口全部整治完成。</P> <P>　　在江苏，大力实施清污分流、节水减排，一批深化治污项目落地。推行环保问责、一票否决，沿线仅化工企业累计关停800多家。治理面源污染，设立水产品养殖禁养区、限养区和集中区。东线江苏水源公司总经理助理李松柏说：“水质达标，这是必须守住的底线。”</P> <P>　　一手截污，一手给污水找“出路”。调水沿线实现每县至少一座污水处理厂、一座垃圾处理厂。“十二五”以来，山东沿线新建污水处理厂107座，年处理能力15.5亿吨。</P> <P>　　东线治污持续推进，排污总量大幅下降，一条条河流涅槃重生。黑臭的南四湖“起死回生”，恢复到上世纪80年代初期水平，跻身全国水质优良湖泊行列。家住微山湖边的蒋集河南村村民崔修宝感触：“现在小时候的河回来了，绝迹多年的小银鱼、毛刀鱼又出现了。”</P> <P>　　治污看机制：压力层层传递，科学治污见实效</P> <P>　　东线治污，不是权宜之计。水质稳定达标，要有长效机制保障。</P> <P>　　谁来治污？2003年，国务院南水北调办与苏鲁两省签订责任书，沿线14地市与两省政府再签军令状，明确责任主体，压力层层传递。</P> <P>　　在调水沿线，“河长制”“断面长制”率先推行。河长上岗，守水尽责。江苏徐州变督企业为督政府，实现“党政同责、一岗双责、失职追责”，铜山区张集镇镇长许东坦言：“有压力也有动力，‘九龙’拧成一股绳，就能保护好母亲河。”在山东，治污目标与干部考核直接挂钩，南四湖、东平湖等重点湖库，省级领导担任河长，高位推动。</P> <P>　　怎么治污？创新生态治理模式。山东提出“治用保”策略，各环节深度挖潜。“治”就是采取结构调整、清洁生产、末端治理等全过程污染防治；“用”就是再生水循环利用，全省年再生水利用量达8亿吨，相当于8个大型水库的水量；“保”就是生态保护和修复，构建沿河沿湖大生态带。</P> <P>　　南四湖通过退耕还湿、退渔还湖，人工湿地达到23万亩，日净水能力50万吨。省南水北调建管局副局长罗辉说，湿地就像天然污水处理厂，企业达标排放的尾水，再经过湿地净化，污染物含量再削减一半，入湖水质达到Ⅲ类要求。</P> <P>　　洪泽湖，75万亩湿地绿意盎然，珍稀鸟类翩翩起舞。李松柏说：“渔民进一尺，湿地退一步，过度养殖曾一度危及生态。多年退圩还湖、生态修复，才换来今天的人水和谐局面。”</P> <P>　　探索生态补偿机制。2010年起，江苏省在南水北调沿线实施区域补偿，“污染者付费，损害者补偿”，补偿资金专项用于水污染治理、生态修复和水环境监测能力建设。政府市场两手发力，山东探索以电养水、排污收费，引入了第三方治理，通过政府购买服务，获得最大效益。</P> <P>　　机制保障，东线治污从工程治理转向综合治理，发挥出更大效益。2013年南四湖湖底干裂，濒临危机，关键时刻，东线泵站开足马力，长江水飞奔800里，让久旱的湖泊再现生机。应对2009年苏北旱情，从江都到旱区，抗旱调水53亿立方米，水量超过一个洪泽湖，4500多万亩农田有了灌溉保证。</P> <P>　　治污看理念：主动转型，绿色发展入人心</P> <P>　　东线治污，会不会影响发展？</P> <P>　　实践证明，保护生态环境也是保护生产力。坚持绿色发展理念，打造强劲的绿色引擎，可以实现经济发展与生态改善的双赢。</P> <P>　　以水定城，加快转型。老工业基地徐州，5年来，对1800余家企业开展环保信用评价，对“黑色”企业差别水价，产业结构由重变轻，层次由低变高，打响“一城青山半城湖”的金名片。煤城济宁，走新型工业化道路，先进制造业超过煤电产业，高新技术产业占工业比重达33%以上。</P> <P>　　高门槛没有“卡”死企业。经历阵痛，山东造纸业实现绿色转身，企业数量减少65%，产能却是原来的3.5倍，在国内处于领先水平。泉林纸业公司，不仅拿下了180多项国内国际专利，还把草浆造纸变成了高科技产业，依靠先进的减排技术，在美国建起了分厂。</P> <P>　　壮士断腕，腾出环境容量，换来发展空间。沿线各地抢抓机遇，率先转型，电子信息、新能源、新材料等一批新兴产业迅速崛起。初步统计，沿线经济增长年均增速14.02%，工业增加值年均20.55%，高于全省平均水平。</P> <P>　　靠山吃山，靠水吃水。水质变好了，微山湖边的崔修宝吃起了生态饭。“现在什么鱼都有，开个渔家乐，每天都能赚一两百元。”他说，周边村子的村民搞起生态种养、生态旅游，年人均收入两万元以上。</P> <P>　　“南水北调不只调来了水，更盘活了区域水资源。”罗辉说，长江水、黄河水、当地水汇到一起，在齐鲁大地编出“T”形大水网，实现了水资源优化配置，把原来长期的生态欠账补上，把占用的农业用水还回去，逐步恢复区域水生态。在济平干渠，通过水资源调度，让污水横流的小清河碧波重现，济南河边居民感叹：“小黑河终于变回了小清河！”</P> <P>　　南水北调东线，不仅成为优化水资源配置的输水线，也成了践行生态文明的发展线。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[京津冀携手用好绿色能源（政策解读·聚焦）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627203.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>本报记者 贺 勇</author>
            <description><![CDATA[<P>　　京津冀三地发改部门联合制定的《京津冀能源协同发展行动计划（2017—2020年）》近日印发实施，这是三地首次联合发布区域能源协同发展规划，内容涵盖八大领域协同，并以“计划+项目清单”方式明确了任务安排，旨在打造一体化的新型能源系统，构建绿色低碳、安全高效的现代能源体系。</P><P>　　统筹与资源富集地区合作</P><P>　　此前，京津冀三地虽然地理相邻，但都是各自研究制定本辖区能源规划、缺少统筹。此次行动计划提出能源战略协同、能源设施协同、能源治理协同、能源绿色发展协同、能源运行协同、能源创新协同、能源市场协同、能源政策协同等“八大协同”。</P><P>　　北京市发改委能源处处长邓岷山介绍，为保障能源供应，三地将统筹考虑区域能源供应，加快外送通道能力建设，优化域内能源资源开发，推动能源储备应急体系建设，共同推进与内蒙古、山西、陕西、新疆等资源富集地区和能源企业的战略合作，增强接收区外能源调入能力，形成多元多向保障格局。</P><P>　　在电力设施一体化建设方面，三地建成锡盟经北京至山东、蒙西至天津南等重点特高压输电通道，提高外调电比重；加强500千伏骨干输电网建设，优化三地电网结构和变电站布局，推动形成以北京、天津环网为中心，河北环网为基础的一体化坚强主网架结构；统筹电源与电网规划建设，通过等容量置换替代等方式，在河北东部沿海地区规划建设一定规模的清洁煤电支撑电源；加快涿州热电、蔚县热电等一批清洁煤电项目建设，推进电力、热力跨区域送出。在油气设施一体化建设方面，建设陕京四线干线、中俄东线天然气管道、鄂安沧管线、蒙西煤制天然气外输管道和津冀晋天然气互联互通管道及区域内支线，确保天然气稳定供应。</P><P>　　明确压减燃煤目标</P><P>　　京津冀及周边地区作为我国大气污染最为严重的区域，煤炭大规模利用，是区域大气污染物排放浓度过高的重要原因之一。加快能源结构调整步伐，全面压减煤炭消费总量，实施清洁能源替代，促进可再生能源发展，无疑是降低污染的最佳选择。</P><P>　　邓岷山表示，行动计划将工作重心放在压减煤炭消费、推进结构优化上，明确了2020年京津冀煤炭消费力争控制在3亿吨左右。</P><P>　　按照行动计划，2017年10月底前，北京、天津、保定、廊坊市完成“禁煤区”建设任务，京昆高速以东、荣乌高速以北的北京、天津及河北保定、廊坊地区基本实现无煤化。2017年10月底前，北京市域范围内10蒸吨及以下燃煤锅炉基本“清零”，天津市中心城区全部、滨海新区和环城四区35蒸吨及以下、其他地区10蒸吨及以下的全部工业燃煤锅炉和燃煤供热锅炉实现“清零”。2018年10月底，河北全省范围35蒸吨及以下锅炉实现“无煤化”。2020年底前，北京市平原地区基本实现无燃煤锅炉；天津市全部淘汰35蒸吨及以下燃煤供热锅炉。</P><P>　　在散煤治理方面，三地将加强煤炭使用引导，严格执行商品煤质量标准，积极推广应用先进煤炭提质加工技术。2020年北京市平原地区基本实现“无煤化”，天津市除山区使用无烟型煤外，其他地区取暖散煤基本“清零”，河北省平原农村地区取暖散煤基本“清零”，山坝等边远地区农村取暖用煤总量控制在800万吨以内。</P><P>　　清洁能源一体化消纳</P><P>　　在强化能源绿色发展协同方面，一是推进可再生能源发展，到2020年京津冀风电装机容量达到2260万千瓦，光伏发电装机达到1696万千瓦；二是打造张家口可再生能源示范区，建设崇礼低碳奥运专区，可再生能源消费量占终端能源消费总量比例达到30%；三是规划建设能源高端应用示范区，在雄安新区、北京城市副中心、天津滨海新区、冬奥会赛区、北京新机场等新增用能区域，支持以地热能、风能、太阳能为主的可再生能源开发，鼓励多能互补、智能融合的能源利用新模式；四是促进可再生能源消纳，优先安排张家口可再生能源示范区等可再生能源和清洁能源上网，实现在京津冀区域一体化消纳。</P><P>　　行动计划专门部署了三地共同推进能源创新的工作，北京的科技创新优势较为明显，如何发挥优势？邓岷山介绍，重点从两方面着手，一是建立协同创新平台，建设京津冀能源协同创新中心和产学研联盟，以重大项目为载体，以重大科技专项和科研项目为支撑，提升产业科技创新能力。二是强化示范引领，开展北京海淀北部新区能源互联网示范项目、北京未来科技城能源互联网示范工程，建设中新天津生态城多能互补集成优化示范工程，河北煤炭集约开发示范工程、张北风光热储输多能互补集成优化示范工程等一批示范项目。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利》少数民族文字单行本出版]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627201.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京11月4日电&nbsp;&nbsp;习近平同志2017年10月18日在中国共产党第十九次全国代表大会上所作的报告《决胜全面建成小康社会&nbsp;夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利》的蒙古、藏、维吾尔、哈萨克、朝鲜、彝、壮等7种少数民族文字单行本已由中国民族语文翻译局翻译，民族出版社出版，即日起向全国公开发行。同时，《党的十九大报告辅导读本》《党的十九大报告学习辅导百问》的少数民族文字版也将于近期出版发行。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[浙江乡村新故事]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627254.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>本报记者 王慧敏 方 敏</author>
            <description><![CDATA[<P>　　编者按：“农业农村农民问题是关系国计民生的根本性问题，必须始终把解决好‘三农’问题作为全党工作重中之重。”党的十九大再次强调“三农”工作的重要意义。站在新时代、新起点上，如何坚持农业农村优先发展，实现广袤乡村蓬勃振兴？如何建立健全城乡融合发展体制机制，让农村成为城市的后花园，城市成为农村的CBD？如何促进农村一二三产业融合发展，拓宽农民增收渠道？本报记者深入浙江乡村，记录新故事，感受新变化，反映这里探索乡村振兴的努力与实践。</P><P>　　　　　　　</P><P>　　种田，农民们开着小汽车；播种，操作着无人机；遇问题，直接在APP上找专家；贷款，不找银行而找村两委；</P><P>　　一手锄头、一手鼠标，农民们搞电商赚得荷包满满；村民设奖奖励村民，几年下来乡风焕然一新……</P><P>　　在浙江乡村走一走，这样的新鲜事不胜枚举。新时代，“面朝黄土背朝天”的旧模样没了，村里处处透着新颜。</P><P>　　种田有了新模样</P><P>　　土地流转、机械收割、生态农业、专家“听诊”</P><P>　　金秋十月，走进温岭市箬横镇，种粮大户朱齐军正开着小汽车查看晚稻长势。看着随风摇曳的稻浪，他一脸满足：“以前的一亩三分地种着不过瘾。现在土地流转后，种田有了新样子——开着大机械,种着千亩地。痛快！”</P><P>　　改变原来分散的种植现状，浙江近年来探索出土地流转新机制，受到各方欢迎。在箬横镇，108个村都实施了土地流转。</P><P>　　流转后，农民利益咋保证？“为了让农民安心，我们对承包土地实地测绘，换发了‘身份证’，做好了备案，确保土地流转合规。”温岭市农业林业局农村土地仲裁委员会办公室副主任陈超介绍：“市里还出台了相应的财政补助、分红政策，确保农民不吃亏。”</P><P>　　种植面积扩大，种植手段也焕然一新。“‘汗滴禾下土’的农民没有了，全都是机械化种植，无人机喷洒农药。”朱齐军说。从去年开始，温岭还建成市镇两级农民合作经济组织联合会，农机硬件、农业技术都走上了共享之路——上百台农机通过网络就能随时申请调动。</P><P>　　摒弃“旧把式”、采用新手段，成了越来越多浙江农民的选择。</P><P>　　走进衢州市衢江区全旺镇省级粮食生产功能区，田埂边“生态农业”的牌子显眼夺目。农民王水龙告诉记者：“防病虫害，我们用的是绿色防控技术，农药量大大下降；施肥采用的是配方肥、沼液、有机肥，化肥量大大下降。”“双降”带来什么结果？今年1至9月，衢州农产品质量抽检合格率达99.4%。</P><P>　　科技种田，浙江农民还有线上专家随时“听诊”。前不久，绍兴市上虞区种粮大户李民奇几千亩水稻被稻稗困扰，他把问题反馈到“庄稼医院”APP平台。很快，专家告诉他“要立即更换除草产品”。不到一周，问题解决了。上虞区农办主任崔煜忠介绍：“庄稼医院APP打破了农户请教专家在时间、空间上的限制，如今已成了农户的好帮手。”</P><P>　　惠农有了新举措</P><P>　　“金融自治”，农民贷款更容易；农业保险，农民遇灾心不慌</P><P>　　因为缺少抵押物，农民借钱总是难上难。不少专家表示：农民融资难、融资贵，一定程度上影响了农村的现代化进程。</P><P>　　在浙江，“金融自助”的惠农举措改变了这一境况。</P><P>　　杭州市萧山区进化镇东山村，依山傍水。村民金国庭想开一家民宿，但30多万元的启动资金却让他犯了难。前不久，他的心情“阴转晴”了——通过村两委推荐，他在萧山农商行贷到了钱。</P><P>　　原来，浙江省农村信用社通过手段创新，找到了破解农民融资难的方法。“村两委最了解村民的人品，最能及时识别贷款风险。我们与村两委合作，将信贷初审权放给村两委，由村集体商议、张榜公布，接受村民监督。”省农信联社负责人王小龙介绍。</P><P>　　加大惠农力度，省农信联社还规定：信用好的村镇，贷款利率还能下浮。“这样一来，村民们更看重信用了，村风都焕然一新。”东山村书记徐国栋说。</P><P>　　如今，以村两委为纽带的“农村金融自助”模式在浙江广为推行。截至9月末，省农信联社已累计评定信用村17888个，累计发放贷款11878亿元，惠及230万农户。</P><P>　　惠农，宁波余姚市也有新举措——“气象指数保险”。“有了这个保险，农作物遭灾达到受损标准，我们就能拿到政府赔偿。”余姚杨梅种植大户杨文革现身说法：2016年，他给500亩杨梅投了保，当年遭受了4场暴雨侵袭，损失惨重。不过经核验后，他很快获得33万元理赔款。</P><P>　　“种地还有保险，心里就不慌了。”梁弄镇种植大户汪国武也对这一措施赞不绝口。在农民的欢迎声中，余姚今年再开设28个新农业保险品种，总险种已达70个。宁波市委农办副主任卞银江介绍，70个农业保险品种中，财政保费补贴比例均在50%以上，最高的达90%以上。</P><P>　　增收有了新方式</P><P>　　种香菇、当工匠，致富有了带头人；一手锄头、一手鼠标，网上卖货更轻松</P><P>　　“你看，袋料已经出木耳了！”轻抚着食用菌棒，丽水市云和县黄源乡陈坞村低收入农户兰长忠一脸喜悦。这400多段菌棒是当地的“云和师傅”、食用菌“女王”石余凤赠送的。在石余凤的带领下，兰长忠有了一门致富手艺。</P><P>　　谈起“云和师傅”，云和人一脸自豪：2008年，“云和师傅”经国家工商总局批准，成为浙江首个农村实用人才培养品牌。“云和师傅”懂技术、会经营、有知识，早已成为致富的代表。</P><P>　　“一人富不算富”。近年来，经政府搭桥，数百名“云和师傅”和农村带头人与1000户低收入农户结对，成为增收带头人。</P><P>　　今年，雾溪村4户低收入户在带头人栾少波的帮扶下，每人每月增收1500元；不久前，县里组织木匠李海跃等赴丽水职业学校封闭训练，掌握新技能的师傅又成了市场“香饽饽”……两年来，云和开展4期扶贫带头人培训，带动低收入农户1077户。目前，云和县65%以上的农村劳动力实现转移就业，户均增收幅度达12%。</P><P>　　寻找增收方式，湖州市长兴县也找到了新帮手——电子商务。</P><P>　　一手拿锄头，一手拿鼠标。长兴县画溪街道村民朱利鑫这几天都要忙到大半夜。虽如此，朱利鑫却乐开了花：“原来卖散货、等客来的传统卖法，总是‘卖了气力不赚钱’。现在动动鼠标，就卖掉了上万斤火龙果。”</P><P>　　走进绍兴市上虞区丁宅乡，也是同样景象。看着满仓库的水蜜桃，果农房师傅胸有成竹：“不愁卖！”原来，上虞区供销合作社已经为农户在“淘宝网、供销e家”等六大平台开启全网营销。目前，仅在淘宝店，房师傅等散户就卖掉了5000斤水蜜桃。</P><P>　　目前，浙江淘宝村数量已居全国第一。农村电商红红火火，不少农民店主笑言：淘宝店可是我们增收的“宝葫芦”。</P><P>　　基层建设有了新方法</P><P>　　“村嫂”成为农村建设新力量；“村民设奖”让乡风焕然一新</P><P>　　头戴红帽子、身穿红马甲、脚踩黑雨鞋——这可是“嵊州村嫂”工作的“标配”。在绍兴嵊州，需要支援的地方常有她们的身影。</P><P>　　今年4月，嵊州市山地微型马拉松大赛在下王镇举行，主办方愁得火急火燎：100名志愿者哪里去找？下王镇各村“村嫂”们知道后，毅然撂下采茶的活计参加志愿服务，受到各方点赞。</P><P>　　农村建设，浙江多地创新工作方法，发挥基层妇女力量就是一招。下王镇妇联主席俞水花对此深有感触：“镇里男人大多外出创业，留守妇女就是村里的中坚。”几年前，俞水花经摸底、动员，在各村组建成立了一批妇女志愿服务队。</P><P>　　没成想，新做法带来了意想不到的结果。从“五水共治”到“美丽乡村”，再到村里的卫生保洁、调解纠纷、文艺活动，几乎处处都活跃着“村嫂”的身影。截至目前，嵊州“村嫂”志愿服务队已有505支，人数达10658人。</P><P>　　开展农村建设，湖州市德清县也有新方法——村民设奖表彰先进村民。你瞧，乾元镇退休老人朱天荣设立了“天荣环保奖”；下渚湖街道的刘志国设立了“志国拥军奖”……</P><P>　　民间设奖，怎么设？效果如何？太平村村民马福建最有发言权。</P><P>　　早在1997年，马福建目睹了一些子女不愿赡养老人的事后，决定自掏腰包设立“孝敬父母奖”，奖给村里的孝子，获奖对象由全村推选、村民评议。“‘孝敬父母奖’发到第五届的时候，村里的敬老氛围已大为改观。”马福建说。</P><P>　　效果不错，更多的人开始效仿，民间设奖的种类越来越多。到2017年9月，全县各乡镇创设各类“道德奖”54个，授奖群众超6000人。</P><P>　　“村民们都十分看重这份荣誉。在榜样的带动下，村里矛盾少了，和气的氛围多了。”德清民间设奖协会副理事长鲍红女说，“如今，民间设奖、评奖已成为县里加强基层建设的一个得力抓手。”</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 09 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南部县如何摘掉“贫困帽”（脱贫攻坚一线）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627260.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>本报记者 常 钦</author>
            <description><![CDATA[<P>　　11月1日，国务院扶贫办召开新闻发布会，通报2016年贫困县退出专项评估检查情况：去年全国共有28个贫困县脱贫摘帽，其中江西省井冈山市、河南兰考县今年2月率先退出，近期又有9个省区市的26个贫困县顺利退出。四川省南部县就是26个县中的一个。脱贫攻坚怎么干？达到什么标准才能退出？日前记者到南部县进行了调查。</P><P>　　精准帮扶到位</P><P>　　抓产业，促就业，长短结合稳增收</P><P>　　100多棵李子树，树下是跑山鸡，两头肥猪和一群羊，屋前还有一片小菜园，四川省南部县楠木镇金垭村村民马青然，今年65岁了，靠着自家的小庭院，他和老伴人均纯收入超过1万元，去年顺利脱贫。“别小看这家家户户的小，加起来就是一个村、一个县的大。”金垭村第一书记张泽和说。</P><P>　　脱贫攻坚需要产业带动，可是规模化产业往往周期长，怎么解决短期效益？南部县搞了“四小工程”，即小养殖、小庭院、小作坊、小买卖。“‘四小’是长效产业的重要补充，大多数可以当年见效，长短结合才能稳定增收。”县委书记张根生说，真扶贫必须做到“村有当家产业、户有致富门路、人有一技之长”，目前南部县通过产业脱贫的贫困户占88.5%。</P><P>　　进入东坝镇打鼓山村，行进在阡陌纵横的水泥公路上，大片大片的柑橘林进入眼帘，或布满山头，或遍及平地，橘叶清香夹杂着泥土气息扑面而来。村里的脱贫奔康（柑橘）产业园里，三三两两的农民在锄草、打药。</P><P>　　“真没想到，在家门口就能打工赚钱，每天能挣50多元。”村民罗堂秀告诉记者，她和老伴都患有风湿病等慢性疾病，干不了重活，一度陷入贫困。“帮扶干部来了之后，想办法建起了三园，我就在就业园里实现了脱贫。”</P><P>　　3年前的打鼓山村，全村还没有通公路，不少村民背井离乡外出打工。现在，全村已有100多名群众入园务工，年均务工收入约6000元；进入盛产的柑橘每亩能收入9000元以上，林下套种蔬菜、花生等，还可年均增收1500元左右。目前村里还未脱贫的8户贫困户都在产业园里，大家一起干，眼看就能脱贫了。</P><P>　　啥是“三园”？就是创业园、托管园、就业园。依托脱贫奔康（柑橘）产业园，对在家有劳动能力的贫困户，每户从合作社返租1亩以上的果园建立创业园，每亩纯收入9000元以上；对在家无劳动力、兜底贫困户，每户返租1亩果园，交由合作社代管，建立托管园，农户、合作社五五分成，贫困户可得纯收入4500元以上；在家有剩余劳动力的贫困户进入企业从事除草、采摘等工作，建立就业园，年均务工收入6000元以上。</P><P>　　“建立增收长效机制是稳定脱贫的根本之策。”副县长邓彪介绍，为了做好脱贫的“加法”，南部县推行“五方联盟”机制，让贫困户与优势市场主体、金融和保险机构联结起来，采取龙头企业带动、合作社领办、贫困户入股、金融贷款支持、保险公司跟进的方式，安排到户产业发展项目28643个，全县长效产业总规模达53万亩，198个贫困村基本实现全覆盖。</P><P>　　织密一张大网</P><P>　　大病不犯愁，基本保障底线更牢</P><P>　　根据省里的贫困户退出方案，脱贫标准为“两不愁三保障”加“一超六有”，即年人均纯收入稳定超过国家扶贫标准且吃穿不愁，有义务教育保障、有基本医疗保障、有住房保障、有安全饮用水，有生活用电，有广播电视。“筑牢基本保障这个底线，除了稳定收入，还必须织密‘六有’的保障网，做到小康路上不落下一人。”县扶贫移民局局长谭必武说。</P><P>　　“以前我们都是吃井水，水烧开了就是一层‘白脚子’，长期吃容易得病。”大堰乡纯阳山村村民姚素琼说。</P><P>　　南部县是“盐乡”，境内地下水卤盐含量超标，因水致病、因病返贫的现象很突出。为了解决这一事关131万人的大难题，县里整合资金15亿元，建成了城乡一体的全域供水体系，覆盖73乡镇（街道）1021个村，农村吃上跟城里一样的自来水。政府对贫困户自来水安装实行一次性补贴，实施饮用水限价和逐步同价政策。</P><P>　　“脱贫点燃了我对生活的希望，把我拉出了贫困的泥坑。”姚素琼说，3年前，她一家四口还挤在半山腰的两间土墙房里。姚素琼被检查出食道癌，治疗费用达10万余元，花光了家中积蓄，还欠下了数万元债务。“疾病拖垮了整个家，我都有了轻生的念头。”姚素琼说，一家人被贫穷和疾病压得喘不过气来。</P><P>　　如今新修的柏油公路旁，一排青瓦白墙的川北民居格外醒目，其中一栋是姚素琼的新家。走进家里，三室两厅的房子里，液晶电视机、电冰箱、洗衣机等家用电器一应俱全，自来水、天然气也通到了厨房。“现在的新房子是村里统一规划，利用易地扶贫搬迁补助资金修建的。”</P><P>　　2016年1月，做过手术的姚素琼病情复发，到县医院住院。“住院费花了9000多元，出院时一结算，自己只掏了几百元。”姚素琼说，这多亏了健康扶贫的好政策：贫困户医保个人缴费部分由县财政全额代缴，县内住院一律&nbsp;“先住院、后付费”，贫困患者个人支付比例在10%以内。在县级医院住院治疗，报销比例有92%，在乡卫生院住院治疗报销比例高达95%。</P><P>　　“去年7月，得知村里要建脱贫奔康产业园，我家是第一批入股的。”姚素琼从银行贷款5万元，不仅成为园区的股东，还参与大棚的日常管理。</P><P>　　通过严格评估</P><P>　　盲区死角全覆盖，没有投机空间</P><P>　　“每季度开展一次现场考核，好的授予流动红旗，差的给予黄牌警告，连续3次被黄牌警告的一把手辞职。”张根生说，靶向精准才能保证脱贫成效落地生根。今年南部县先后发放流动红旗90面、黄牌45张。稳定脱贫的“模范户”实施巩固提升，脱贫有一定问题的“中间户”深化精准帮扶，脱贫问题较大的“困难户”集中攻坚，确保有的放矢。</P><P>　　7月19日至26日，西南大学作为第三方评估机构，对南部县脱贫摘帽进行了评估检查。结果显示，南部县综合贫困发生率2.31%，低于3%；脱贫人口错退率0.06%，贫困人口漏评率0.05%，均低于2%；群众认可度97.82%，高于90%，符合贫困县退出标准。</P><P>　　“扎实才是最足的底气。”县长任爱民说，从国家专项评估检查的要求、标准、程序看，脱贫攻坚不可能有任何侥幸和投机空间，只有把工作做实，心中才能有底气。到目前，南部县贫困发生率已降至0.71%。</P><P>　　“评估检查组坚持问题导向，重点关注贫困县退出的薄弱环节和工作的盲区、死角。”评估组专家、西南大学教授廖和平介绍，此次国家开展对贫困县退出的第三方评估，是新时期创新管理方式的重大措施，有利于查漏补缺、改进工作，总结共性的经验教训。</P><P>　　评估样本注重盲区。“利用遥感技术，重点关注基础设施薄弱、经济水平相对较低且区域发展变化不大的区域。”廖和平说，紧盯“边界、边远、边角”村抽样，紧盯盲区、死角，查工作薄弱环节。在同一个村，重点查低保户、残疾户、五保户、易迁户、危改户等“五类户”“烂房户”和“小姓户”。</P><P>　　评估对象全覆盖。“贫困户和非贫困户，贫困村与非贫困村所占比例基本是一半对一半。”廖和平说，抽查的对象既包括贫困户，也包括非贫困户，抽样比例1∶1左右。评估组组建了产业考察组，随机抽取乡镇，查看脱贫奔康产业园和“四小工程”等帮扶政策落实情况。</P><P>　　评估过程全记录。廖和平说，对谈话全程录音、拍照、录像取证，重点查找疑似漏评、错退和不认可的高风险户。入户检查，对房前屋后、厨房厕所、床桌仓柜等一一查看；人均收入方面，不仅要听群众说，还要查阅收入明白卡，有外出务工的，还要打电话核实，有的还要求提供收入佐证。有时还“杀回马枪”，对前一天的受访户进行回访。</P><P>　　“脱贫摘帽不是终点，整体脱贫才是底线。”张根生说，今后，南部将坚持“五个不变”，扶持对象不变、帮扶力量不变、帮扶政策不变、帮扶措施不变、帮扶责任不变，保证脱贫户稳定脱贫不反弹；坚持“三个持续”，持续壮大增收产业、促进培训就业，持续加大资金投入、筑牢基本保障，持续改善生产条件、优化生活环境，保证未脱贫户如期脱贫不落下。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 10 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会关于修改《中华人民共和国会计法》等十一部法律的决定]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627236.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议决定：</P> <P>　　一、对《中华人民共和国会计法》作出修改</P> <P>　　（一）将第三十二条第一款第四项修改为：“（四）从事会计工作的人员是否具备专业能力、遵守职业道德”。</P> <P>　　（二）将第三十八条修改为：“会计人员应当具备从事会计工作所需要的专业能力。</P> <P>　　“担任单位会计机构负责人（会计主管人员）的，应当具备会计师以上专业技术职务资格或者从事会计工作三年以上经历。</P> <P>　　“本法所称会计人员的范围由国务院财政部门规定。”</P> <P>　　（三）将第四十条第一款中的“不得取得或者重新取得会计从业资格证书”修改为“不得再从事会计工作”。</P> <P>　　删去第二款。</P> <P>　　（四）将第四十二条第三款修改为：“会计人员有第一款所列行为之一，情节严重的，五年内不得从事会计工作。”</P> <P>　　（五）将第四十三条第二款、第四十四条第二款中的“对其中的会计人员，并由县级以上人民政府财政部门吊销会计从业资格证书”修改为“其中的会计人员，五年内不得从事会计工作”。</P> <P>　　二、对《中华人民共和国海洋环境保护法》作出修改</P> <P>　　（一）将第三十条第一款修改为：“入海排污口位置的选择，应当根据海洋功能区划、海水动力条件和有关规定，经科学论证后，报设区的市级以上人民政府环境保护行政主管部门备案。”</P> <P>　　第二款修改为：“环境保护行政主管部门应当在完成备案后十五个工作日内将入海排污口设置情况通报海洋、海事、渔业行政主管部门和军队环境保护部门。”</P> <P>　　（二）第七十七条增加一款，作为第二款：“海洋、海事、渔业行政主管部门和军队环境保护部门发现入海排污口设置违反本法第三十条第一款、第三款规定的，应当通报环境保护行政主管部门依照前款规定予以处罚。”</P> <P>　　三、对《中华人民共和国文物保护法》作出修改</P> <P>　　（一）将第二十条第二款修改为：“实施原址保护的，建设单位应当事先确定保护措施，根据文物保护单位的级别报相应的文物行政部门批准；未经批准的，不得开工建设。”</P> <P>　　（二）将第四十条第二款修改为：“国有文物收藏单位之间因举办展览、科学研究等需借用馆藏文物的，应当报主管的文物行政部门备案；借用馆藏一级文物的，应当同时报国务院文物行政部门备案。”</P> <P>　　（三）将第五十六条第一款修改为：“文物商店不得销售、拍卖企业不得拍卖本法第五十一条规定的文物。”</P> <P>　　（四）将第五十七条第一款修改为：“省、自治区、直辖市人民政府文物行政部门应当建立文物购销、拍卖信息与信用管理系统。文物商店购买、销售文物，拍卖企业拍卖文物，应当按照国家有关规定作出记录，并于销售、拍卖文物后三十日内报省、自治区、直辖市人民政府文物行政部门备案。”</P> <P>　　（五）第七十一条增加一款，作为第二款：“文物商店、拍卖企业有前款规定的违法行为的，由县级以上人民政府文物主管部门没收违法所得、非法经营的文物，违法经营额五万元以上的，并处违法经营额一倍以上三倍以下的罚款；违法经营额不足五万元的，并处五千元以上五万元以下的罚款；情节严重的，由原发证机关吊销许可证书。”</P> <P>　　（六）将第七十三条第三项修改为：“（三）拍卖企业拍卖的文物，未经审核的”。</P> <P>　　四、对《中华人民共和国海关法》作出修改</P> <P>　　将第三十三条第一款修改为：“企业从事加工贸易，应当按照海关总署的规定向海关备案。加工贸易制成品单位耗料量由海关按照有关规定核定。”</P> <P>　　第三款修改为：“加工贸易保税进口料件或者制成品内销的，海关对保税的进口料件依法征税；属于国家对进口有限制性规定的，还应当向海关提交进口许可证件。”</P> <P>　　五、对《中华人民共和国中外合作经营企业法》作出修改</P> <P>　　（一）删去第十二条第二款中的“报审查批准机关批准”。</P> <P>　　（二）删去第二十五条中的“第十二条第二款”。</P> <P>　　六、对《中华人民共和国母婴保健法》作出修改</P> <P>　　（一）将第二十二条修改为：“不能住院分娩的孕妇应当由经过培训、具备相应接生能力的接生人员实行消毒接生。”</P> <P>　　（二）删去第三十三条第二款中的“以及从事家庭接生的人员”。</P> <P>　　七、对《中华人民共和国民用航空法》作出修改</P> <P>　　删去第一百四十七条第二款中的“并依法办理工商登记；未取得经营许可证的，工商行政管理部门不得办理工商登记”。</P> <P>　　八、对《中华人民共和国公路法》作出修改</P> <P>　　（一）将第六十条第二款修改为：“有偿转让公路收费权的公路，收费权转让后，由受让方收费经营。收费权的转让期限由出让、受让双方约定，最长不得超过国务院规定的年限。”</P> <P>　　（二）将第六十一条第一款修改为：“本法第五十九条第一款第一项规定的公路中的国道收费权的转让，应当在转让协议签订之日起三十个工作日内报国务院交通主管部门备案；国道以外的其他公路收费权的转让，应当在转让协议签订之日起三十个工作日内报省、自治区、直辖市人民政府备案。”</P> <P>　　九、对《中华人民共和国港口法》作出修改</P> <P>　　（一）将第十七条中的“经依法办理有关手续，并经港口行政管理部门批准后，方可建设”修改为“经依法办理有关手续后，方可建设”。</P> <P>　　（二）将第四十六条修改为：“在港口建设的危险货物作业场所、实施卫生除害处理的专用场所与人口密集区或者港口客运设施的距离不符合国务院有关部门的规定的，由港口行政管理部门责令停止建设或者使用，限期改正，可以处五万元以下罚款。”</P> <P>　　（三）删去第五十六条第一项中的“违法批准建设港口危险货物作业场所或者实施卫生除害处理的专用场所”。</P> <P>　　十、对《中华人民共和国职业病防治法》作出修改</P> <P>　　（一）将第三十五条第三款修改为：“职业健康检查应当由取得《医疗机构执业许可证》的医疗卫生机构承担。卫生行政部门应当加强对职业健康检查工作的规范管理，具体管理办法由国务院卫生行政部门制定。”</P> <P>　　（二）删去第四十六条第三款。</P> <P>　　第四款改为第三款，修改为：“职业病诊断证明书应当由参与诊断的取得职业病诊断资格的执业医师签署，并经承担职业病诊断的医疗卫生机构审核盖章。”</P> <P>　　（三）删去第七十九条、第八十条中的“职业健康检查”。</P> <P>　　十一、对《中华人民共和国境外非政府组织境内活动管理法》作出修改</P> <P>　　删去第二十四条中的“聘请具有中国会计从业资格的会计人员依法进行会计核算”。</P> <P>　　本决定自2017年11月5日起施行。</P> <P>　　《中华人民共和国会计法》《中华人民共和国海洋环境保护法》《中华人民共和国文物保护法》《中华人民共和国海关法》《中华人民共和国中外合作经营企业法》《中华人民共和国母婴保健法》《中华人民共和国民用航空法》《中华人民共和国公路法》《中华人民共和国港口法》《中华人民共和国职业病防治法》《中华人民共和国境外非政府组织境内活动管理法》根据本决定作相应修改，重新公布。</P> <P>　　（新华社北京11月4日电）&nbsp;&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 05 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[网购刷单、删差评 将被严查]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627239.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>本报记者 魏哲哲</author>
            <description><![CDATA[<P>　　11月4日下午，十二届全国人大常委会第三十次会议闭幕后，全国人大常委会办公厅在人民大会堂召开新闻发布会，全国人大常委会法工委、文化部、国家工商总局、国家标准化管理委员会等相关部门负责人出席，回答表决通过的新修订的反不正当竞争法、标准化法、公共图书馆法的有关问题。</P><P>　　当下，网购是消费者最关心的问题之一。针对一些网店存在虚假宣传，甚至有组织地进行刷单的现象，国家工商总局反垄断与反不正当竞争执法局局长杨红灿介绍，新反不正当竞争法对虚假宣传的条款进行了完善，进一步细化了虚假宣传的具体内容。今后，除了对经营者自己产品的虚假宣传外，帮助他人刷单、删除差评、虚构交易、虚假荣誉等行为，也将受到严厉查处。像“网络水军”等不法经营者将受到严厉的处罚，这也是更好地对广大消费者负责任的态度。</P><P>　　针对标准化法的修订，有记者提问：这些年，我国经济发展和科技进步都很快，但社会上反映有些标准的制定、修订并不及时，与发展不完全适应，新的标准化法是否有回应？全国人大常委会法工委经济法室副主任杨合庆介绍，为了保证标准的时效性，新修订的标准化法作了一系列规定：明确要求对于保障安全和满足经济发展所急需的标准项目，标准的制定部门要优先立项，及时完成；发挥国务院标准化行政主管部门的作用，并且赋予了很多社会主体提出标准立项建议；要求制定标准的部门要建立标准实施的统计分析、信息反馈和评估的制度，及时掌握标准的实施情况、实施效果和存在的问题。另外，法律进一步完善了标准的复审制度，规定了复审周期，如果在复审过程中发现标准不适应经济社会发展需要和技术进步的要求，有关部门要及时修订或者废止。</P><P>　　此次通过的公共图书馆法，记者了解到有四大亮点：第一，明确规定了公共图书馆的地位和发展方针，有利于促进公共图书馆事业的健康发展。第二，明确了政府的责任，加强了公共图书馆服务体系的建设。第三，加强公共图书馆的管理，着力提升公共图书馆的服务质量。比如说国家构建标准统一、互联互通的公共图书馆数字服务网络，推动公共图书馆利用数字化、网络化技术建立线上、线下相结合的文献信息平台，向大家提供便捷的服务。第四，鼓励社会力量形成政府主导、社会参与的格局。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 05 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《全国人民代表大会常务委员会关于增加〈中华人民共和国澳门特别行政区基本法〉附件三所列全国性法律的决定（草案）》的说明]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627235.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>全国人大常委会法制工作委员会副主任 张荣顺</author>
            <description><![CDATA[<P>全国人民代表大会常务委员会：</P><P>　　受委员长会议的委托，我现在作《全国人民代表大会常务委员会关于增加〈中华人民共和国澳门特别行政区基本法〉附件三所列全国性法律的决定（草案）》的说明。</P><P>　　《中华人民共和国澳门特别行政区基本法》（以下简称澳门基本法）第十八条第二款规定，全国性法律除列于澳门基本法附件三者外，不在澳门特别行政区实施。凡列于澳门基本法附件三的法律，由澳门特别行政区在当地公布或立法实施。第三款规定，全国人民代表大会常务委员会在征询其所属的澳门特别行政区基本法委员会和澳门特别行政区政府的意见后，可对列于澳门基本法附件三的法律作出增减。列入澳门基本法附件三的法律应限于有关国防、外交和其他依照澳门基本法规定不属于澳门特别行政区自治范围的法律。</P><P>　　全国人大及其常委会制定的涉及国防、外交和其他不属于澳门特别行政区自治范围的法律列入澳门基本法附件三，在澳门特别行政区实施，是特别行政区制度的组成部分，是中央政府依照宪法和澳门基本法对澳门实行管治的重要体现。十二届全国人大常委会第二十九次会议通过的《中华人民共和国国歌法》（以下简称国歌法），属于有关国防、外交和其他依照澳门基本法规定不属于澳门特别行政区自治范围的全国性法律。国歌法通过并颁布后，全国人大常委会办公厅依照法定程序征询了澳门特别行政区基本法委员会和澳门特别行政区政府的意见。澳门特别行政区基本法委员会和澳门特别行政区政府均认为，将国歌法列入澳门基本法附件三在澳门特别行政区实施，符合澳门基本法的规定，是适当的。</P><P>　　1999年12月20日，澳门特别行政区制定并公布了《国旗、国徽及国歌的使用及保护》的法律（第5/1999号法律），其中关于国歌使用和保护的规定，与国歌法在精神上是一致的。澳门回归祖国以来，这部法律对确保澳门特别行政区正确使用国歌，维护国家尊严，树立尊崇国歌的社会风尚，提升澳门居民的国家观念和爱国意识，发挥了重大作用。国歌法颁布后，澳门社会普遍认同这部全国性法律需要在澳门特别行政区实施。</P><P>　　按照澳门基本法第十八条第二款的规定，列于澳门基本法附件三的全国性法律，由澳门特别行政区在当地公布或立法实施。其中，立法实施是指在澳门特别行政区现有的法律制度下，为落实有关全国性法律而作出符合澳门实际情况的具体规定。国歌是宪法规定的国家象征和标志之一，维护国歌的尊严，就是维护国家的尊严，维护中华民族的尊严，维护全体中国人民的尊严。国歌法列入澳门基本法附件三之后，澳门特别行政区要按照澳门基本法和国歌法的规定，及时完善本地立法，全面落实国歌法的各项规定，并在澳门特别行政区确保国歌法得到切实执行。</P><P>　　《全国人民代表大会常务委员会关于增加〈中华人民共和国澳门特别行政区基本法〉附件三所列全国性法律的决定（草案）》和以上说明是否妥当，请审议。</P><P>　　（新华社北京11月4日电）&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 05 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“杨凌符号”闪耀现代农业]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627262.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>本报记者 龚仕建</author>
            <description><![CDATA[<P>　　20年前，我国在陕西设立了国家级农业高新区——杨凌示范区。如今，杨凌履行国家使命，在基础性研究、种子创新和农技服务中闪耀着“杨凌符号”，为现代农业发展贡献了“杨凌力量”。</P><P>　　谁能想到，被称为“小麦癌症”的条锈病，致病菌竟然是在野生小檗树叶上发生变异，进而危害作物的。小檗，这味清热解毒的中药材，居然在无意间扮演了“帮凶”的角色。</P><P>　　在国际上，首先科学阐明这一致病现象的，是西北农林科技大学植物保护学院的康振生教授团队。今年8月26日，这项在杨凌诞生的研究成果，发表在国际顶级学术期刊《植物病理学年评》上。</P><P>　　详细的数据、明显的对比、缜密的逻辑，如同推理小说中的“名侦探”和法制故事里的“专案组”，康振生教授团队解开了小麦条锈菌为何总是在我国西北首先变异的谜团。</P><P>　　在北方，特别是干旱半干旱地区，像这样在基础性研究中的“杨凌符号”，正在我国现代农业发展中发挥着重要作用。</P><P>　　聚焦国家粮食安全，瞄准旱作农业需求，杨凌良种为现代农业插上翅膀。在杨凌，以&nbsp;西农979、小偃22为代表的小麦新品种累计推广1亿多亩，增产粮食25亿公斤。陕油8号等油菜新品种累计推广1200多万亩，是我国双低油菜中推广面积最大的杂交油菜品种。瑞阳、瑞雪苹果新品种，有望替代红富士成为我国自主研发的主栽新品种。</P><P>　　打通农业科技推广“最后一公里”，让好技术、好品种“沉”到一线，“杨凌符号”让农民群众看得见、摸得着、学得会。截至目前，杨凌示范区已在18个省建立示范推广基地301个，面向旱区培训科技特派员1277名，认定科技特派员619名，20个省区的12472人获得了农民技术职称证书。</P><P>　　这些天，一对同时在杨凌职业技术学院上大学的父子“火”了。44岁的富平县农民孙新科，今年考上了职业农民大专班，儿子孙英康正在同校的工程测量专业读大二，父子俩在杨凌成功“会师”了。他们就读的杨凌职业技术学院，创办了我国第一个职业农民大专班，招收的学员是“爱农业、懂技术、善经营”的新型职业农民，经过正规学历教育，这些“农民大学生”回到家乡后，成为农业科技服务一线的主力军。</P><P>　　现在，“杨凌符号”在农业科技服务中的作用日益显著。由杨凌供给的农业科技服务，不仅为陕西果业转型升级提供了品种支撑，还让全省苹果的优果率从30%提高到85%，让猕猴桃产业在全国具有核心竞争力，从而推动陕西成为全国最大的优质苹果和猕猴桃生产加工基地。在全国，得益于农业科技服务的“杨凌符号”，酿酒葡萄的种植规模扩大了65万亩，推动农民年均增收32.5亿元。</P><P>　　以创新驱动为引领，杨凌正在加快建设世界知名农业科技创新城市。</P><P>　　从2010年至今，杨凌示范区共获得授权专利6935项，审定动植物新品种482个，获得省部级以上奖励成果70项，万人发明专利拥有量达30.8件，位居全国前列。农业科技的“杨凌符号”，正在中国现代农业闪耀着光芒。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 11 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[专项清理村集体资产]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627261.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报电&nbsp;为改变村级党组织“有心干事，无钱办事”的局面，河北省临西县开展村集体资产专项清理。今年以来，全县共清理不合理机动地、闲散荒地2.75万亩，坑塘2800多亩，沟渠200千米。集体资产经重新发包确权后，增加农村集体收入300多万元。临西县因村制宜，多渠道增加村集体经济，先后形成了“四旁”植树、合作社提留、集体资产增值等模式。对于缺少启动资金、技术服务，市场开拓有困难的，县乡联合给予全方位支持。截至目前，临西县有集体收入的村庄达197个，占村庄总数的67%。其中，村集体年收入在10万元以上的有125个，年收入30万元以上的有72个，发展种养、农副产品加工、观光休闲等村集体项目280多个，实现年产值3800多万元。村集体有了稳定收入，发展了村级公益事业，促进了群众共同致富。&nbsp;</P><P>　　（张玉坤）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 11 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[公共图书馆法出台]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627234.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月4日电&nbsp;&nbsp;（记者郑海鸥）十二届全国人大常委会第三十次会议4日表决通过了《中华人民共和国公共图书馆法》（以下简称“公共图书馆法”）。这是党的十九大之后出台的第一部文化方面的法律，也是公共文化领域继公共文化服务保障法之后的又一部重要法律，对于进一步健全我国文化法律制度、促进公共图书馆事业发展、保障人民群众基本文化权益具有重要意义。</P><P>　　公共图书馆法将于2018年1月1日起施行，共6章55条，对公共图书馆的设立、运行、服务以及相关法律责任等分别作了详细规定。</P><P>　　出台一部立得住、行得通、切实管用的公共图书馆法，是社会各界的夙愿。这部法律从酝酿到出台，历时十几年时间，得到了党中央、全国人大常委会、国务院的高度重视，经过了多个部门反复论证、深入调研、广泛征求各方意见，回应了社会关切，凝聚了社会各界的智慧和共识。</P><P>　　公共图书馆是传承人类文明、传播先进文化、开展社会教育的重要场所，是公共文化服务体系的重要组成部分，对满足公民精神文化需求、提高公民科学文化素质和社会文明程度有重要作用。公共图书馆法规定，本法所称公共图书馆，是指向社会公众免费开放，收集、整理、保存文献信息并提供查询、借阅及相关服务，开展社会教育的公共文化设施。明确公共图书馆应当将推动、引导、服务全民阅读作为重要任务。</P><P>　　法律明确了公共图书馆事业的发展方向，提出发挥公共图书馆功能，保障公民基本文化权益，坚定文化自信，必须坚持社会主义先进文化前进方向，坚持以人民为中心，坚持以社会主义核心价值观为引领，传承发展中华优秀传统文化，继承革命文化，发展社会主义先进文化。</P><P>　　法律规定县级以上人民政府应当将公共图书馆事业纳入本级国民经济和社会发展规划，将公共图书馆建设纳入城乡规划和土地利用总体规划，加大对政府设立的公共图书馆的投入，将所需经费列入本级政府预算，并及时、足额拨付；国家扶持革命老区、民族地区、边疆地区和贫困地区公共图书馆事业的发展。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 05 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会关于在全国各地推开国家监察体制改革试点工作的决定]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627229.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　为了贯彻落实党的十九大精神，根据党中央确定的《关于在全国各地推开国家监察体制改革试点方案》，在认真总结北京市、山西省、浙江省开展国家监察体制改革试点工作经验的基础上，第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议决定：在全国各地推开国家监察体制改革试点工作。</P><P>　　一、在各省、自治区、直辖市、自治州、县、自治县、市、市辖区设立监察委员会，行使监察职权。将县级以上地方各级人民政府的监察厅（局）、预防腐败局和人民检察院查处贪污贿赂、失职渎职以及预防职务犯罪等部门的相关职能整合至监察委员会。监察委员会由本级人民代表大会产生。监察委员会主任由本级人民代表大会选举产生；监察委员会副主任、委员，由监察委员会主任提请本级人民代表大会常务委员会任免。监察委员会对本级人民代表大会及其常务委员会和上一级监察委员会负责，并接受监督。</P><P>　　二、监察委员会按照管理权限，对本地区所有行使公权力的公职人员依法实施监察；履行监督、调查、处置职责，监督检查公职人员依法履职、秉公用权、廉洁从政以及道德操守情况，调查涉嫌贪污贿赂、滥用职权、玩忽职守、权力寻租、利益输送、徇私舞弊以及浪费国家资财等职务违法和职务犯罪行为并作出处置决定；对涉嫌职务犯罪的，移送检察机关依法提起公诉。为履行上述职权，监察委员会可以采取谈话、讯问、询问、查询、冻结、调取、查封、扣押、搜查、勘验检查、鉴定、留置等措施。</P><P>　　三、在试点工作中，暂时调整或者暂时停止适用《中华人民共和国行政监察法》，《中华人民共和国刑事诉讼法》第三条、第十八条、第一百四十八条以及第二编第二章第十一节关于检察机关对直接受理的案件进行侦查的有关规定，《中华人民共和国人民检察院组织法》第五条第二项，《中华人民共和国检察官法》第六条第三项，《中华人民共和国地方各级人民代表大会和地方各级人民政府组织法》第五十九条第五项关于县级以上的地方各级人民政府管理本行政区域内的监察工作的规定。其他法律中规定由行政监察机关行使的监察职责，一并调整由监察委员会行使。</P><P>　　各地区、各部门要按照改革试点方案的要求，切实加强党的领导，认真组织实施，保证试点工作积极稳妥、依法有序推进。</P><P>　　本决定自2017年11月5日起施行。</P><P>　　（新华社北京11月4日电）&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《全国人民代表大会常务委员会关于增加〈中华人民共和国香港特别行政区基本法〉附件三所列全国性法律的决定（草案）》的说明]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627233.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>全国人大常委会法制工作委员会副主任 张荣顺</author>
            <description><![CDATA[<P>全国人民代表大会常务委员会：</P><P>　　受委员长会议的委托，我现在作《全国人民代表大会常务委员会关于增加〈中华人民共和国香港特别行政区基本法〉附件三所列全国性法律的决定（草案）》的说明。</P><P>　　《中华人民共和国香港特别行政区基本法》（以下简称香港基本法）第十八条第二款规定，全国性法律除列于香港基本法附件三者外，不在香港特别行政区实施。凡列于香港基本法附件三的法律，由香港特别行政区在当地公布或立法实施。第三款规定，全国人民代表大会常务委员会在征询其所属的香港特别行政区基本法委员会和香港特别行政区政府的意见后，可对列于香港基本法附件三的法律作出增减。任何列入香港基本法附件三的法律，限于有关国防、外交和其他按香港基本法规定不属于香港特别行政区自治范围的法律。</P><P>　　十二届全国人大常委会第二十九次会议通过的《中华人民共和国国歌法》（以下简称国歌法），属于有关国防、外交和其他按香港基本法规定不属于香港特别行政区自治范围的全国性法律。国歌法通过并颁布后，全国人大常委会办公厅依照法定程序征询了香港特别行政区基本法委员会和香港特别行政区政府的意见。香港特别行政区基本法委员会和香港特别行政区政府均认为，将国歌法列入香港基本法附件三在香港特别行政区实施，符合香港基本法的规定，是适当的。</P><P>　　今年是香港回归祖国20周年。7月1日，习近平主席在庆祝香港回归祖国20周年大会暨香港特别行政区第五届政府就职典礼上发表的重要讲话指出，“回到祖国怀抱的香港已经融入中华民族伟大复兴的壮阔征程。作为直辖于中央政府的一个特别行政区，香港从回归之日起，重新纳入国家治理体系。中央政府依照宪法和香港特别行政区基本法对香港实行管治，与之相应的特别行政区制度和体制得以确立。”全国人大及其常委会制定的涉及国防、外交和其他不属于香港特别行政区自治范围的法律列入香港基本法附件三，在香港特别行政区实施，是特别行政区制度的组成部分，是中央政府依照宪法和香港基本法对香港实行管治的重要体现。国歌是宪法规定的国家象征和标志之一，维护国歌的尊严，就是维护国家的尊严，维护中华民族的尊严，维护全体中国人民的尊严。国歌法颁布后，香港社会普遍认同这部全国性法律属于香港基本法第十八条第三款规定的法律，需要在香港特别行政区实施。需要指出的是，近些年香港发生了一些不尊重国歌的事件，挑战“一国两制”原则底线和社会价值底线，引起包括广大香港居民在内的全国人民的极大愤慨。为有效防止并处理这类行为，按照香港基本法规定将国歌法列入香港基本法附件三在香港特别行政区实施，就更加具有迫切性和现实重要性。</P><P>　　按照香港基本法第十八条第二款的规定，列于香港基本法附件三的全国性法律，由香港特别行政区在当地公布或立法实施。其中，立法实施是指在香港特别行政区现有的法律制度下，为落实有关全国性法律而作出符合香港实际情况的具体规定。国歌法列入香港基本法附件三之后，香港特别行政区应当按照香港基本法和国歌法的规定，及时完成本地立法，全面落实国歌法的各项规定，并在香港特别行政区确保国歌法得到切实执行。</P><P>　　《全国人民代表大会常务委员会关于增加〈中华人民共和国香港特别行政区基本法〉附件三所列全国性法律的决定（草案）》和以上说明是否妥当，请审议。</P><P>　　（新华社北京11月4日电）&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 05 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会关于修改《中华人民共和国会计法》等十一部法律的决定]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627227.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议决定：</P> <P>　　一、对《中华人民共和国会计法》作出修改</P> <P>　　（一）将第三十二条第一款第四项修改为：“（四）从事会计工作的人员是否具备专业能力、遵守职业道德”。</P> <P>　　（二）将第三十八条修改为：“会计人员应当具备从事会计工作所需要的专业能力。</P> <P>　　“担任单位会计机构负责人（会计主管人员）的，应当具备会计师以上专业技术职务资格或者从事会计工作三年以上经历。</P> <P>　　“本法所称会计人员的范围由国务院财政部门规定。”</P> <P>　　（三）将第四十条第一款中的“不得取得或者重新取得会计从业资格证书”修改为“不得再从事会计工作”。</P> <P>　　删去第二款。</P> <P>　　（四）将第四十二条第三款修改为：“会计人员有第一款所列行为之一，情节严重的，五年内不得从事会计工作。”</P> <P>　　（五）将第四十三条第二款、第四十四条第二款中的“对其中的会计人员，并由县级以上人民政府财政部门吊销会计从业资格证书”修改为“其中的会计人员，五年内不得从事会计工作”。</P> <P>　　二、对《中华人民共和国海洋环境保护法》作出修改</P> <P>　　（一）将第三十条第一款修改为：“入海排污口位置的选择，应当根据海洋功能区划、海水动力条件和有关规定，经科学论证后，报设区的市级以上人民政府环境保护行政主管部门备案。”</P> <P>　　第二款修改为：“环境保护行政主管部门应当在完成备案后十五个工作日内将入海排污口设置情况通报海洋、海事、渔业行政主管部门和军队环境保护部门。”</P> <P>　　（二）第七十七条增加一款，作为第二款：“海洋、海事、渔业行政主管部门和军队环境保护部门发现入海排污口设置违反本法第三十条第一款、第三款规定的，应当通报环境保护行政主管部门依照前款规定予以处罚。”</P> <P>　　三、对《中华人民共和国文物保护法》作出修改</P> <P>　　（一）将第二十条第二款修改为：“实施原址保护的，建设单位应当事先确定保护措施，根据文物保护单位的级别报相应的文物行政部门批准；未经批准的，不得开工建设。”</P> <P>　　（二）将第四十条第二款修改为：“国有文物收藏单位之间因举办展览、科学研究等需借用馆藏文物的，应当报主管的文物行政部门备案；借用馆藏一级文物的，应当同时报国务院文物行政部门备案。”</P> <P>　　（三）将第五十六条第一款修改为：“文物商店不得销售、拍卖企业不得拍卖本法第五十一条规定的文物。”</P> <P>　　（四）将第五十七条第一款修改为：“省、自治区、直辖市人民政府文物行政部门应当建立文物购销、拍卖信息与信用管理系统。文物商店购买、销售文物，拍卖企业拍卖文物，应当按照国家有关规定作出记录，并于销售、拍卖文物后三十日内报省、自治区、直辖市人民政府文物行政部门备案。”</P> <P>　　（五）第七十一条增加一款，作为第二款：“文物商店、拍卖企业有前款规定的违法行为的，由县级以上人民政府文物主管部门没收违法所得、非法经营的文物，违法经营额五万元以上的，并处违法经营额一倍以上三倍以下的罚款；违法经营额不足五万元的，并处五千元以上五万元以下的罚款；情节严重的，由原发证机关吊销许可证书。”</P> <P>　　（六）将第七十三条第三项修改为：“（三）拍卖企业拍卖的文物，未经审核的”。</P> <P>　　四、对《中华人民共和国海关法》作出修改</P> <P>　　将第三十三条第一款修改为：“企业从事加工贸易，应当按照海关总署的规定向海关备案。加工贸易制成品单位耗料量由海关按照有关规定核定。”</P> <P>　　第三款修改为：“加工贸易保税进口料件或者制成品内销的，海关对保税的进口料件依法征税；属于国家对进口有限制性规定的，还应当向海关提交进口许可证件。”</P> <P>　　五、对《中华人民共和国中外合作经营企业法》作出修改</P> <P>　　（一）删去第十二条第二款中的“报审查批准机关批准”。</P> <P>　　（二）删去第二十五条中的“第十二条第二款”。</P> <P>　　六、对《中华人民共和国母婴保健法》作出修改</P> <P>　　（一）将第二十二条修改为：“不能住院分娩的孕妇应当由经过培训、具备相应接生能力的接生人员实行消毒接生。”</P> <P>　　（二）删去第三十三条第二款中的“以及从事家庭接生的人员”。</P> <P>　　七、对《中华人民共和国民用航空法》作出修改</P> <P>　　删去第一百四十七条第二款中的“并依法办理工商登记；未取得经营许可证的，工商行政管理部门不得办理工商登记”。</P> <P>　　八、对《中华人民共和国公路法》作出修改</P> <P>　　（一）将第六十条第二款修改为：“有偿转让公路收费权的公路，收费权转让后，由受让方收费经营。收费权的转让期限由出让、受让双方约定，最长不得超过国务院规定的年限。”</P> <P>　　（二）将第六十一条第一款修改为：“本法第五十九条第一款第一项规定的公路中的国道收费权的转让，应当在转让协议签订之日起三十个工作日内报国务院交通主管部门备案；国道以外的其他公路收费权的转让，应当在转让协议签订之日起三十个工作日内报省、自治区、直辖市人民政府备案。”</P> <P>　　九、对《中华人民共和国港口法》作出修改</P> <P>　　（一）将第十七条中的“经依法办理有关手续，并经港口行政管理部门批准后，方可建设”修改为“经依法办理有关手续后，方可建设”。</P> <P>　　（二）将第四十六条修改为：“在港口建设的危险货物作业场所、实施卫生除害处理的专用场所与人口密集区或者港口客运设施的距离不符合国务院有关部门的规定的，由港口行政管理部门责令停止建设或者使用，限期改正，可以处五万元以下罚款。”</P> <P>　　（三）删去第五十六条第一项中的“违法批准建设港口危险货物作业场所或者实施卫生除害处理的专用场所”。</P> <P>　　十、对《中华人民共和国职业病防治法》作出修改</P> <P>　　（一）将第三十五条第三款修改为：“职业健康检查应当由取得《医疗机构执业许可证》的医疗卫生机构承担。卫生行政部门应当加强对职业健康检查工作的规范管理，具体管理办法由国务院卫生行政部门制定。”</P> <P>　　（二）删去第四十六条第三款。</P> <P>　　第四款改为第三款，修改为：“职业病诊断证明书应当由参与诊断的取得职业病诊断资格的执业医师签署，并经承担职业病诊断的医疗卫生机构审核盖章。”</P> <P>　　（三）删去第七十九条、第八十条中的“职业健康检查”。</P> <P>　　十一、对《中华人民共和国境外非政府组织境内活动管理法》作出修改</P> <P>　　删去第二十四条中的“聘请具有中国会计从业资格的会计人员依法进行会计核算”。</P> <P>　　本决定自2017年11月5日起施行。</P> <P>　　《中华人民共和国会计法》《中华人民共和国海洋环境保护法》《中华人民共和国文物保护法》《中华人民共和国海关法》《中华人民共和国中外合作经营企业法》《中华人民共和国母婴保健法》《中华人民共和国民用航空法》《中华人民共和国公路法》《中华人民共和国港口法》《中华人民共和国职业病防治法》《中华人民共和国境外非政府组织境内活动管理法》根据本决定作相应修改，重新公布。</P> <P>　　（新华社北京11月4日电）&nbsp;&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会关于批准《中华人民共和国和埃塞俄比亚联邦民主共和国关于民事和商事司法协助的条约》的决定]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627228.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议决定：批准2014年5月4日由中华人民共和国代表在亚的斯亚贝巴签署的《中华人民共和国和埃塞俄比亚联邦民主共和国关于民事和商事司法协助的条约》。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会关于批准《中华人民共和国和亚美尼亚共和国关于刑事司法协助的条约》的决定]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627225.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议决定：批准2015年3月25日由中华人民共和国代表在北京签署的《中华人民共和国和亚美尼亚共和国关于刑事司法协助的条约》。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会关于延长授权国务院在北京市大兴区等三十三个试点县（市、区）行政区域暂时调整实施有关法律规定期限的决定]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627226.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　为了进一步深入推进农村土地征收、集体经营性建设用地入市、宅基地管理制度改革试点，更好地总结试点经验，为完善土地管理法律制度打好基础，第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议决定：2015年2月27日第十二届全国人民代表大会常务委员会第十三次会议授权国务院在北京市大兴区等三十三个试点县（市、区）行政区域暂时调整实施有关法律规定的决定施行期限届满后，试点期限延长一年至2018年12月31日。延长期满，国务院应当就暂时调整实施有关法律规定的情况向全国人民代表大会常务委员会作出报告。对实践证明可行的，国务院应当提出修改相关法律的意见；对实践证明不宜调整的，恢复施行有关法律规定。</P><P>　　本决定自2017年11月5日起施行。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会免职名单]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627223.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　免去于千（女）、王昀（女）、于萍（女）、陈金亮、高云涛的最高人民检察院检察员职务。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会关于中国人民武装警察部队改革期间暂时调整适用相关法律规定的决定]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627224.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　为了贯彻落实党的十九大精神，按照党中央批准的深化国防和军队改革总体方案以及关于人民武装警察部队改革的决策部署，加强党中央和中央军事委员会对人民武装警察部队的集中统一领导，调整领导指挥体制、优化力量结构编成、完善相关政策制度，建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的现代化人民武装警察部队，第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议决定：人民武装警察部队改革期间，暂时调整适用《中华人民共和国国防法》、《中华人民共和国人民武装警察法》中有关人民武装警察部队领导指挥体制、职能任务、警衔制度、保障体制、部队部署和兵力调动使用的规定。具体办法按照党中央的有关决定、国务院和中央军事委员会的有关规定执行。改革措施成熟后，及时修改完善有关法律。</P><P>　　本决定自2017年11月5日起施行。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会关于增加《中华人民共和国澳门特别行政区基本法》附件三所列全国性法律的决定]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627221.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议决定：在《中华人民共和国澳门特别行政区基本法》附件三中增加全国性法律《中华人民共和国国歌法》。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会举行宪法宣誓仪式]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627222.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京11月4日电&nbsp;&nbsp;（记者罗沙）十二届全国人大常委会4日下午在人民大会堂举行宪法宣誓仪式。全国人大常委会副委员长艾力更·依明巴海主持并监誓。</P><P>　　刚刚闭幕的十二届全国人大常委会第三十次会议决定任命赵克志为公安部部长。根据全国人大常委会关于实行宪法宣誓制度的决定，依法进行宪法宣誓。</P><P>　　全国人大机关、公安部有关负责同志参加了宣誓活动。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人民代表大会常务委员会公告]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627218.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　重庆市人大常委会决定罢免孙政才的第十二届全国人民代表大会代表职务。天津市人大常委会决定接受李朝兴辞去第十二届全国人民代表大会代表职务。吉林省人大常委会决定接受郑亨日辞去第十二届全国人民代表大会代表职务。江西省人大常委会决定接受莫建成辞去第十二届全国人民代表大会代表职务。依照《中华人民共和国全国人民代表大会和地方各级人民代表大会代表法》的有关规定，孙政才、李朝兴、郑亨日、莫建成的代表资格终止。</P><P>　　截至目前，第十二届全国人民代表大会实有代表2900人。</P><P>　　特此公告。</P><P>　　全国人民代表大会常务委员会&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P><P>　　2017年11月4日&nbsp;&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会决定任免的名单]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627217.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　免去郭声琨兼任的公安部部长职务；</P><P>　　任命赵克志为公安部部长。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会免职名单]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627220.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　一、免去戴长林的最高人民法院审判委员会委员、审判员职务。</P><P>　　二、免去滕伟（女）的最高人民法院审判监督庭副庭长职务。</P><P>　　三、免去林维的最高人民法院刑事审判第一庭副庭长职务。</P><P>　　四、免去刘敬东的最高人民法院民事审判第四庭副庭长职务。</P><P>　　五、免去覃丹（女）的最高人民法院审判员职务。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会关于增加《中华人民共和国香港 特别行政区基本法》附件三所列全国性法律的决定]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1001-29627219.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议决定：在《中华人民共和国香港特别行政区基本法》附件三中增加全国性法律《中华人民共和国国歌法》。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[张德江主持十二届全国人大常委会第三十次会议闭幕会并讲话]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1024-29627230.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月4日电&nbsp;&nbsp;（记者王比学）全国人大常委会委员长张德江4日主持十二届全国人大常委会第三十次会议闭幕会。在会议完成各项表决事项后，张德江作了讲话。</P><P>　　张德江说，为完善社会主义市场经济体制，本次会议审议通过新修订的反不正当竞争法和标准化法。审议通过的公共图书馆法，对于深入实施文化惠民工程、丰富人民群众精神食粮具有重要意义。审议通过的刑法修正案（十），明确了侮辱国歌行为的刑事法律责任。依法作出决定将国歌法列入香港、澳门特别行政区两个基本法附件三，这是中央依照宪法和基本法对香港、澳门特别行政区实施全面管治权的重要体现。</P><P>　　张德江指出，本次会议决定在全国各地推开国家监察体制改革试点工作、决定中国人民武装警察部队改革期间暂时调整适用相关法律规定，确保重大改革于法有据、顺利进行。通过关于修改会计法等11部法律的决定，进一步推进简政放权、放管结合、优化服务。决定延长授权国务院在北京市大兴区等33个试点县（市、区）行政区域暂时调整实施有关法律规定期限，为完善土地管理法律制度打好基础。</P><P>　　张德江说，会议听取审议了固体废物污染环境防治法执法检查报告并开展专题询问，听取审议国务院关于草原生态环境保护工作情况的报告，持续加强对生态环境领域法律实施情况和生态环境保护工作的监督。分别听取审议了最高人民法院、最高人民检察院关于全面深化司法改革情况的报告，提出要深化司法体制综合配套改革，全面落实司法责任制。</P><P>　　张德江指出，学习贯彻党的十九大精神，是本次会议一项非常重要的议程。常委会组成人员一致表示，要认真学习领会、深入贯彻落实党的十九大精神，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，以高度的责任感和使命感，履职尽责，扎实工作，不辜负党和人民的重托，为新时代坚持和发展中国特色社会主义作出新贡献。</P><P>　　张德江强调，深入学习贯彻党的十九大精神，要在学懂、弄通、做实上下功夫，努力开创人大工作新局面。一要深刻领会党中央集中统一领导是党的领导的最高原则，坚定坚持以习近平同志为核心的党中央集中统一领导；二要深刻领会习近平新时代中国特色社会主义思想是我们党必须长期坚持的指导思想，全面贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想和基本方略；三要深刻领会党的十九大作出的重大政治论断、重大战略部署、重大目标任务，不断推进人大各项工作；四要深刻领会新时代党的建设总要求，全面加强全国人大党的建设；五要深刻领会党的十九大对人大制度、人大工作提出的新要求、作出的新部署，认真研究，抓好落实，不断探索新实践、展现新作为。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会决定任免的名单]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1024-29627231.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　免去郭声琨兼任的公安部部长职务；</P><P>　　任命赵克志为公安部部长。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[李克强会见比尔·盖茨]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1105/c1024-29627197.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月4日电&nbsp;&nbsp;（记者李伟红）国务院总理李克强3日在中南海紫光阁会见美国泰拉能源公司董事长、微软公司创始人比尔·盖茨。</P><P>　　李克强表示，中美双方在新一代核电技术研发领域开展了良好合作，两国企业成立合资公司，双方各持股一半，约定共享知识产权。这是中美在高技术领域合作的一个创举，是双方在自愿基础上的合作，表明彼此都持开放态度。美方拥有当前领先技术，中方则有众智成突破的潜力，相信通过合作将会互利共赢。</P><P>　　李克强指出，当今世界，新产业革命向纵深发展。中国愿将自身人才资源优势同国外先进技术领先优势相结合，用好互联网平台，集聚众力，推动技术实现共享，促进技术颠覆性发展，更好造福人类。</P><P>　　比尔·盖茨表示，新一代核能对人类未来能源技术发展至关重要，要确保能源供给清洁安全可靠。我们非常珍视同中国企业在相关领域开展的合作，重视并希望充分用好中国人才资源丰富的优势，愿继续抱着开放的态度，把共同的合作愿景变成美好的现实。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017中国杯世界花样滑冰大奖赛11月4日赛况]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c366035-29627190.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017赛季中超联赛落幕：广州恒大七连冠]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c366035-29627188.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[李克强会见比尔·盖茨]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1024-29627189.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月4日电（记者王慧慧）国务院总理李克强3日在中南海紫光阁会见美国泰拉能源公司董事长、微软公司创始人比尔·盖茨。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李克强表示，中美双方在新一代核电技术研发领域开展了良好合作，两国企业成立合资公司，双方各持股一半，约定共享知识产权。这是中美在高技术领域合作的一个创举，是双方在自愿基础上的合作，表明彼此都持开放态度。美方拥有当前领先技术，中方则有众智成突破的潜力，相信通过合作将会互利共赢。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李克强指出，当今世界，新产业革命向纵深发展。中国愿将自身人才资源优势同国外先进技术领先优势相结合，用好互联网平台，集聚众力，推动技术实现共享，促进技术颠覆性发展，更好造福人类。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 比尔·盖茨表示，新一代核能对人类未来能源技术发展至关重要，要确保能源供给清洁安全可靠。我们非常珍视同中国企业在相关领域开展的合作，重视并希望充分用好中国人才资源丰富的优势，愿继续抱着开放的态度，把共同的合作愿景变成美好的现实。&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中华人民共和国主席令（第八十号）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627181.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月4日电</p> <p style="text-align: center;"> <strong>中华人民共和国主席令</strong></p> <p style="text-align: center;"> 第八十号</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《中华人民共和国刑法修正案（十）》已由中华人民共和国第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议于2017年11月4日通过，现予公布，自公布之日起施行。</p> <p style="text-align: right;"> 中华人民共和国主席 习近平</p> <p style="text-align: right;"> 2017年11月4日</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中华人民共和国主席令（第七十九号）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627180.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月4日电</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>中华人民共和国主席令</strong></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 第七十九号</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《中华人民共和国公共图书馆法》已由中华人民共和国第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议于2017年11月4日通过，现予公布，自2018年1月1日起施行。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: right;"> 中华人民共和国主席 习近平</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: right;"> 2017年11月4日&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中华人民共和国主席令（第七十八号）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627179.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月4日电</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>中华人民共和国主席令</strong></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 第七十八号</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《中华人民共和国标准化法》已由中华人民共和国第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议于2017年11月4日修订通过，现将修订后的《中华人民共和国标准化法》公布，自2018年1月1日起施行。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: right;"> 中华人民共和国主席 习近平</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: right;"> 2017年11月4日&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中华人民共和国主席令（第七十七号）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627178.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月4日电</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>中华人民共和国主席令</strong></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 第七十七号</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《中华人民共和国反不正当竞争法》已由中华人民共和国第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议于2017年11月4日修订通过，现将修订后的《中华人民共和国反不正当竞争法》公布，自2018年1月1日起施行。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: right;"> 中华人民共和国主席 习近平</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: right;"> 2017年11月4日&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中华人民共和国主席令（第八十二号）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627183.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月4日电</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>中华人民共和国主席令</strong></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 第八十二号</p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据中华人民共和国第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议于2017年11月4日的决定：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 免去郭声琨兼任的公安部部长职务；</p> <p style="text-indent: 2em;"> 任命赵克志为公安部部长。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: right;"> 中华人民共和国主席 习近平</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: right;"> 2017年11月4日</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中华人民共和国主席令（第八十一号）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627182.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月4日电</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>中华人民共和国主席令</strong></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 第八十一号</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《全国人民代表大会常务委员会关于修改〈中华人民共和国会计法〉等十一部法律的决定》已由中华人民共和国第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议于2017年11月4日通过，现予公布，自2017年11月5日起施行。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: right;"> 中华人民共和国主席 习近平</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: right;"> 2017年11月4日</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十二届全国人大常委会举行第一百零四次委员长会议 决定将反不正当竞争法修订草案等交付常委会会议表决 张德江主持]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1024-29627176.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月4日电 十二届全国人大常委会第一百零四次委员长会议4日下午在北京人民大会堂举行，张德江委员长主持会议。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议听取了全国人大法律委员会主任委员乔晓阳分别作的关于审议反不正当竞争法修订草案建议表决稿、关于审议标准化法修订草案建议表决稿、关于审议公共图书馆法草案建议表决稿、关于审议刑法修正案（十）草案建议表决稿、关于审议修改会计法等十一部法律的决定草案建议表决稿、关于审议在全国各地推开国家监察体制改革试点工作的决定草案建议表决稿、关于审议中国人民武装警察部队改革期间暂时调整适用相关法律规定的决定草案建议表决稿、关于审议延长授权国务院在北京市大兴区等三十三个试点县（市、区）行政区域暂时调整实施有关法律规定期限的决定草案建议表决稿情况的汇报。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议听取了全国人大常委会副委员长兼秘书长王晨作的关于审议批准《中华人民共和国和亚美尼亚共和国关于刑事司法协助的条约》《中华人民共和国和埃塞俄比亚联邦民主共和国关于民事和商事司法协助的条约》的决定草案建议表决稿和新增人事任免事项情况的汇报等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 委员长会议决定，将上述草案交付十二届全国人大常委会第三十次会议闭幕会表决。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 全国人大常委会副委员长李建国、王胜俊、陈昌智、严隽琪、沈跃跃、吉炳轩、张平、向巴平措、艾力更·依明巴海、万鄂湘、张宝文、陈竺出席会议。&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[张德江主持十二届全国人大常委会第三十次会议闭幕会并讲话]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1024-29627177.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月4日电 全国人大常委会委员长张德江4日主持十二届全国人大常委会第三十次会议闭幕会。在会议完成各项表决事项后，张德江作了讲话。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张德江说，为完善社会主义市场经济体制，本次会议审议通过新修订的反不正当竞争法和标准化法。审议通过的公共图书馆法，对于深入实施文化惠民工程、丰富人民群众精神食粮具有重要意义。审议通过的刑法修正案（十），明确了侮辱国歌行为的刑事法律责任。依法作出决定将国歌法列入香港、澳门特别行政区两个基本法附件三，这是中央依照宪法和基本法对香港、澳门特别行政区实施全面管治权的重要体现。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张德江指出，本次会议决定在全国各地推开国家监察体制改革试点工作、决定中国人民武装警察部队改革期间暂时调整适用相关法律规定，确保重大改革于法有据、顺利进行。通过关于修改会计法等11部法律的决定，进一步推进简政放权、放管结合、优化服务。决定延长授权国务院在北京市大兴区等33个试点县（市、区）行政区域暂时调整实施有关法律规定期限，为完善土地管理法律制度打好基础。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张德江说，会议听取审议了固体废物污染环境防治法执法检查报告并开展专题询问，听取审议国务院关于草原生态环境保护工作情况的报告，持续加强对生态环境领域法律实施情况和生态环境保护工作的监督。分别听取审议了最高人民法院、最高人民检察院关于全面深化司法改革情况的报告，提出要深化司法体制综合配套改革，全面落实司法责任制。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张德江指出，学习贯彻党的十九大精神，是本次会议一项非常重要的议程。常委会组成人员一致表示，要认真学习领会、深入贯彻落实党的十九大精神，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，以高度的责任感和使命感，履职尽责，扎实工作，不辜负党和人民的重托，为新时代坚持和发展中国特色社会主义作出新贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张德江强调，深入学习贯彻党的十九大精神，要在学懂、弄通、做实上下功夫，努力开创人大工作新局面。一要深刻领会党中央集中统一领导是党的领导的最高原则，坚定坚持以习近平同志为核心的党中央集中统一领导；二要深刻领会习近平新时代中国特色社会主义思想是我们党必须长期坚持的指导思想，全面贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想和基本方略；三要深刻领会党的十九大作出的重大政治论断、重大战略部署、重大目标任务，不断推进人大各项工作；四要深刻领会新时代党的建设总要求，全面加强全国人大党的建设；五要深刻领会党的十九大对人大制度、人大工作提出的新要求、作出的新部署，认真研究，抓好落实，不断探索新实践、展现新作为。&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国歌法列入香港、澳门特别行政区基本法附件三]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627175.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京１１月４日电（记者 刘欢）十二届全国人大常委会第三十次会议４日下午表决通过决定，在《中华人民共和国香港特别行政区基本法》附件三和《中华人民共和国澳门特别行政区基本法》附件三中增加全国性法律《中华人民共和国国歌法》。</p> <p> 　　十二届全国人大常委会第三十次会议１０月３１日听取了关于增加《中华人民共和国香港特别行政区基本法》附件三所列全国性法律的决定草案和关于增加《中华人民共和国澳门特别行政区基本法》附件三所列全国性法律的决定草案的说明。</p> <p> 　　举行分组会议审议两个决定草案时，与会人员一致认为，将国歌法列入两部基本法附件三在香港特别行政区、澳门特别行政区实施，符合两部基本法的规定，是适当的。同国旗、国徽一样，国歌是宪法规定的国家象征和标志，具有弘扬国家精神、凝聚国家力量的重要作用。将国歌法适用于港澳，具有宪法层面意义和必然性，此举有利于维护国家尊严、民族尊严，有利于增强港澳同胞国家意识和爱国精神，有利于保持香港、澳门长期繁荣稳定，非常及时且必要。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[京津冀提出“八大协同”推动区域能源协同发展]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627169.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京１１月４日电（记者 孔祥鑫）记者４日从北京市发展改革委获悉，为深入贯彻京津冀协同发展战略，北京市发展改革委会同天津市发展改革委、河北省发展改革委（能源局）研究制定了《京津冀能源协同发展行动计划（２０１７－２０２０年）》，日前以三地发展改革委名义印发实施。该行动计划提出能源战略协同、能源设施协同等“八大协同”。</p> <p> 　　能源协同发展是京津冀协同发展的重要内容。该行动计划是为贯彻落实《京津冀协同发展规划纲要》和《京津冀能源协同发展规划（２０１６－２０２５年）》，对近期目标任务的进一步深化和细化。</p> <p> 　　该行动计划包括１０个组成部分，共计５１条，在总体要求前提下，提出能源战略协同、能源设施协同、能源治理协同、能源绿色发展协同、能源运行协同、能源创新协同、能源市场协同、能源政策协同等“八大协同”，最后提出保障机制。</p> <p> 　　其中，在强化能源设施协同方面，提出扩大三河热电厂向通州供热规模，推动延庆实现绿色供热，实现涿州热电厂向河北涿州和北京房山供热；在强化能源绿色发展协同方面，提出打造张家口可再生能源示范区，建设崇礼低碳奥运专区；在强化能源政策协同方面，提出研究设立京津冀能源结构调整基金，完善地方财税政策等。</p> <p> 　　在保障机制方面，提出建立京津冀能源协同发展机制，由三省市能源主管部门组成联席会议，轮流定期组织调度，加强对协同事项的统筹指导和综合协调，建立重要事项日常及时沟通机制，建立项目对接机制。</p> <p> 　　据了解，京津冀是我国重要的能源消费重心之一。近年来，三地在分工协调、一体化开发的模式上逐步形成共识，并在电力、热力供应领域开始探索推广。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[专家热议中国城市体系建设：“城镇化”内容更宽泛了]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627173.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网杭州11月4日电（陈孟）十九大报告指出，经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代。在新的历史方位下，未来中国的城市体系应该向什么方向发展？如何促进国家中心城市崛起，辐射中小城市和小城镇？近日，在杭州市人民政府、《财经》主办的“2017杭州湾论坛”上，与会嘉宾就“经济新动能与城市竞争力”这一主题进行了深入探讨。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>“‘科技加金融’新型全球城市正在形成”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 当前，全球正发生新一轮的技术革命，信息技术和智能技术将深刻改变全球的状况，也包括全球城市的格局。“全球城市的原有格局正在被打破，”社会科学院城市与竞争力研究中心主任倪鹏飞在此次论坛上指出，“中国的一些城市在全球范围内进入了最具竞争力的行列。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 他同时表示，当前中国城市的整体发展很不均衡。从城市体系的角度来看，中国经济发展正处于由原来的集化转向外溢、扩散的节点上，这种扩散是一线城市向二线、特别是强二线城市的扩散。他指出，“要解决不平衡和不充分的问题，就要促进中心城市在持续转型的基础上，加快加大它的外溢和扩散效应。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对于新兴全球城市的特征，倪鹏飞认为，在信息技术的影响下，“科技加金融”型城市正在形成，全球城市将从金融中心升级为“金融加科技”的中心。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “过去的全球城市是金融服务业的中心城市。而我们新的发现显示，‘科技加金融’的城市更具竞争力。” 倪鹏飞说，目前影响全球城市的五个重要力量分别是科技创新、金融服务、生态环境、制度文化和房价，其中，信息科技、智能科技对城市的发展起着尤为关键的作用，最可能改变全球的城市体系。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 倪鹏飞强调，呼吁建设新型的全球城市，就不能走西方国家的老路，先搞贸易中心、金融中心，而是要直接建设“科技加金融”的新型城市。他表示，目前中国的一些城市正在做相关规划。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>“城镇化的内容更加宽泛了”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 如何认识城镇化的目标和任务？ 对此，国家发改委城市和城镇改革发展中心学术委秘书长冯奎表示：“当前城镇化的内容更宽了，任务更重了，也更加理性了。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冯奎认为，城镇化的内容广泛渗透在各个方面。他表示，十九大报告当中很多的内容虽然没有用到“城镇化”这个词，但是都与之相关。“比如报告中讲的到要解决农业转移人口进城之后的住房问题，这显然是城镇化要面对的一个重要问题。报告里多次讲到城市治理的问题，也是城镇化质量提升的一个重要要求。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “报告当中所指出的城镇化的任务也比以前更加艰巨了。” 冯奎强调，现在我们的城镇化率达到了57%，在未来的发展过程当中，城镇化发展一边要推动我们城市的发展，一边要注意做到乡村振兴。一边要推动农业人口进城，一边还要考虑在农村能不能培养新生的发展的动力。一边要照顾到经济的发展，一边还要平衡好资源环境。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 他表示，从这几个方面来看，十九大报告中所体现出来城镇化的任务更宽泛、更艰巨了。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>“城市要尽快实现基础设施一体化和公共服务均等化”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 针对“以特大城市为核心的城市群该如何发展”这一问题，倪鹏飞认为，促进城市群的健康发展，就是要优化城市群，在城市群里布局大城市、中等城市、小城市和小城镇。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 他指出，这需要做到三点：“第一，要在城市群和大城市的周边，更多地布局中等城市和小城镇；第二，要用广义的比较优势来发展我们城市群的产业。第三，城市要尽快实现基础设施一体化和公共服务均等化。” 倪鹏飞表示，有了这几点，城市群就能实现协调发展和优化发展，进而释放城市化巨大的潜能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国人民大学副校长、国家发展与战略研究院执行院长刘元春在发言中指出，十九大之后，区域发展和城市发展方面会有一个新时期到来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “我们下一步很重要的任务是建设中国特色的民生保障体系，而民生保障体系的建设要求在公共服务上实现均等化。这对于城市群的扩张，以及新的城市群的形成会有一个非常好的作用。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 他指出，另一方面，当前国家在区域政策的制定中已经开始强调均衡化的思路。在区域里面实施“补短板”是未来一个很重要的着眼点。协调、均衡、共享的发展理念也比较契合未来区域和城市发展的要求。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十二届全国人大常委会第三十次会议在京闭幕]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627168.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>十二届全国人大常委会第三十次会议在京闭幕</strong></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>表决通过新修订的反不正当竞争法、标准化法等</strong></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>决定任命赵克志为公安部部长</strong></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>习近平签署主席令予以公布</strong></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>表决通过关于在全国各地推开国家监察体制改革试点工作的决定等</strong></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <strong>张德江主持会议</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月4日电 十二届全国人大常委会第三十次会议4日下午在北京人民大会堂闭幕。会议经表决，通过了新修订的反不正当竞争法、新修订的标准化法、公共图书馆法、刑法修正案（十）、关于修改会计法等十一部法律的决定；决定免去郭声琨兼任的公安部部长职务，任命赵克志为公安部部长，国家主席习近平分别签署第77、78、79、80、81、82号主席令予以公布。张德江委员长主持会议。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 常委会组成人员149人出席会议，出席人数符合法定人数。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议表决通过了关于增加香港特别行政区基本法附件三所列全国性法律的决定，关于增加澳门特别行政区基本法附件三所列全国性法律的决定，关于在全国各地推开国家监察体制改革试点工作的决定，关于中国人民武装警察部队改革期间暂时调整适用相关法律规定的决定，关于延长授权国务院在北京市大兴区等三十三个试点县（市、区）行政区域暂时调整实施有关法律规定期限的决定。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议表决通过了关于批准《中华人民共和国和亚美尼亚共和国关于刑事司法协助的条约》的决定、关于批准《中华人民共和国和埃塞俄比亚联邦民主共和国关于民事和商事司法协助的条约》的决定。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议表决通过了全国人大内务司法委员会、财政经济委员会、外事委员会、农业与农村委员会分别提出的关于第十二届全国人大五次会议主席团交付审议的代表提出的议案审议结果的报告。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议表决通过了全国人大常委会代表资格审查委员会关于个别代表的代表资格的报告。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议还表决了其他任免案。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 全国人大常委会副委员长李建国、王胜俊、陈昌智、严隽琪、王晨、沈跃跃、吉炳轩、张平、向巴平措、艾力更·依明巴海、万鄂湘、张宝文、陈竺出席会议。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共中央政治局委员、国务委员杨洁篪，最高人民法院院长周强，最高人民检察院检察长曹建明，全国人大各专门委员会成员，各省（区、市）人大常委会负责人，部分全国人大代表等列席会议。&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全面提高新时代备战打仗能力，为实现中国梦提供战略支撑]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627167.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京１１月４日 题：全面提高新时代备战打仗能力，为实现中国梦提供战略支撑——习主席视察军委联合作战指挥中心在全军和武警部队引起强烈反响</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新华社记者 梅世雄</p> <p style="text-indent: 2em;"> “实现党在新时代的强军目标、把人民军队全面建成世界一流军队，必须扭住能打仗、打胜仗这个关键，在备战打仗上有一个大的加强。”３日，习近平主席视察军委联合作战指挥中心，带领军委一班人研究军委联指中心建设情况，同驻守边防海防的有关任务部队官兵通话，通过视频察看了驻吉布提保障基地，听取了全军练兵备战工作汇报，并发表重要讲话，在全军和武警部队引起强烈反响。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 官兵们纷纷表示，这次视察充分体现了习主席对军队备战打仗问题的高度重视，表明了新一届军委贯彻落实党的十九大精神、推动全军各项工作向能打仗、打胜仗聚焦的鲜明态度。大家表示，一定要认真学习贯彻党的十九大精神，坚持以习近平强军思想为指导，贯彻新形势下军事战略方针，强化使命担当，强化改革创新，强化工作落实，全面提高新时代备战打仗能力，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦提供战略支撑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>时刻绷紧战备这根弦，强化备战打仗导向</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> ３日上午，窗外寒气袭人，但军委联合作战指挥中心却暖意浓浓。习主席一身戎装来到军委联指中心大楼，带领军委一班人研究军委联指中心建设情况。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “习主席视察时发表重要讲话，深刻阐明全面提高新时代备战打仗能力的战略意义和实践要求。”亲历视察全过程的中央军委联合参谋部作战局副局长周尚平说，“这是党的领袖、我军统帅领航人民军队为实现党在新时代的强军目标、全面建成世界一流军队，向全军官兵发出的政治动员和时代号令。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 军队是要准备打仗的，人民军队担负新时代使命任务的根本着力点在于战斗力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 各战区、各军种、军委机关各部门的官兵们在学习讨论中认为，全军官兵只有时刻绷紧战备这根弦，强化备战打仗导向，始终聚焦备战打仗，不断提升打赢能力，才能有效塑造态势、管控危机、遏制战争、打赢战争。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “如果你想要和平，那就要做好打仗的准备。”党的十九大代表王金龙担任指导员的中部战区陆军某旅“大功三连”，战争年代打出了赫赫威名，新时期，连队常年担负旅应急战备值班任务，始终保持箭在弦上、引而待发的战备状态。他认为，邦境不安，忘战必危。世界上的事情总是那样，你准备不好，敌人就来了；你准备好了，敌人反而不敢来。战争与和平的辩证法告诉我们，能战方能止战，准备打才可能不必打，越不能打越可能挨打。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “要把‘战’字刻在心头，持续强化‘随时准备上战场’的责任意识，将练兵备战的职责深深刻入脑海、成为自觉行动。”陆军航空兵某旅旅长崔佳彬说，真正做到一旦有事能快速反应，坚决完成党中央、中央军委和习主席赋予的任务，坚决维护国家主权、安全、发展利益。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>狠抓实战化军事训练，提高打赢本领</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国特色社会主义进入了新时代，国防和军队建设也进入了新时代。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 官兵们认为，新时代要求军队必须具备新的能力，而要具备新的能力，就必须大抓实战化训练。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “习主席在视察军委联指中心时指出，要着力深化实战化军事训练，坚持仗怎么打兵就怎么练，打仗需要什么就苦练什么，把官兵积极性、主动性、创造性充分激发出来，在全军兴起大抓军事训练热潮。”党的十九大代表、空军航空兵某团团长刘锐说，“这一点令我印象最为深刻，军队只有狠抓实战化军事训练，提高打赢本领，才能担负起党和人民赋予的新时代使命任务。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘锐所在团是空军首支改装轰－６Ｋ的航空兵部队，是空军远程进攻作战的重要力量。党的十九大闭幕之后的这一段时间，他除了宣讲党的十九大精神，其他所有时间都铆在训练场。几天前，他组织实施了团队历史上最大规模的跨区域机动作战训练，从昼间到后半夜，从战斗起飞到超低空，从陆上到海上，一路走一路打，跨越多个陌生区域和多个机场，持续９个多小时，航程近５０００公里……</p> <p style="text-indent: 2em;"> 南部战区陆军第７４集团军某合成旅“黄草岭功臣连”目前正在苦练精兵，迎接即将到来的集团军年终考核。指导员陈骁文认为，习主席视察军委联指中心，从军委这一层把备战打仗的指挥棒立起来，从军委主席这一级亮明狠抓实战化军事训练，提高打赢本领的鲜明态度，我们基层官兵没有理由不做好。我们一定要把思想和行动统一到习主席备战打仗的重要指示上来，努力锻造召之即来、来之能战、战之必胜的精兵劲旅。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>坚持问题导向，抓实备战工作</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 中华民族伟大复兴绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的，建设世界一流军队的宏伟目标同样面临十分严峻的挑战。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中部战区某信息通信旅政委李克亮认为，我们要严格按照习主席重要指示要求，坚持问题导向，一抓到底，在解决一个一个实际问题中推动备战工作落实。要建立严格的责任制，强化督导问责，一级抓一级，一级带一级，把备战打仗工作严起来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “战场是实打实的较量，打仗是硬碰硬的对决。”党的十九大代表、海军舰载战斗机飞行员曹先建创造了身负重伤４１９天后、术后复飞仅仅７０天，驾驶歼—１５战机成功着舰的奇迹，“这几年，全军大抓训风演风考风，向军事训练中的‘和平积弊’宣战，在演习中敢于暴露问题、敢于自我解剖，出台了一系列硬性措施，有效推进部队战斗力建设。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第８０集团军某旅官兵在认真学习习主席的讲话后认为，我们一定要按照习主席嘱托，强化忧患意识、危机意识、打仗意识，全部心思向打仗聚焦，各项工作向打仗用劲，尽快把备战打仗能力搞上去。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 结合未来形势任务，军事科学院、国防大学、国防科技大学的专家学者认为，要以习主席视察军委联合作战指挥中心的重要指示为指引，着力创新战争和作战筹划，紧跟战争形态和作战方式演变，紧贴作战任务、作战对手、作战环境，大兴作战问题研究之风。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习主席强烈的使命担当，鲜明的备战打仗态度，鼓舞着全军和武警部队的广大官兵。官兵们表示，一定要牢固树立战斗力这个唯一的根本的标准，全部心思向打仗聚焦，各项工作向打仗用劲，圆满完成党和人民赋予的新时代使命任务！&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[侮辱国歌情节严重可处3年以下徒刑]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627164.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华网北京11月4日电 十二届全国人大常委会第三十次会议4日下午表决通过刑法修正案（十）。在刑法第299条中增加一款规定，明确在公共场合侮辱国歌情节严重的，处３年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。（记者罗沙、杨维汉 据新华社“新华视点”微博报道）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[孙政才的第十二届全国人大代表资格终止]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627165.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华网北京11月4日电 十二届全国人大常委会第三十次会议消息，孙政才的第十二届全国人大代表资格终止。此前，重庆市人大常委会于9月30日决定罢免孙政才的第十二届全国人大代表职务。（据新华社“新华视点”微博报道）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国人大常委会通过在全国各地推开国家监察体制改革试点工作的决定]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627087.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华网北京11月4日电 十二届全国人大常委会第三十次会议4日下午表决通过全国人大常委会关于在全国各地推开国家监察体制改革试点工作的决定。（记者朱基钗 据新华社“新华视点”微博报道）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[脱贫攻坚接下来怎么干？十九大5句最新提法告诉你]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29627086.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>岳小乔</author>
            <description><![CDATA[<p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/84/12049523537207311504.jpg" style="border-image: initial;" /></p> <p> 　　“全面建成小康社会，一个不能少；共同富裕路上，一个不能掉队。”习近平总书记在十九届中共中央政治局常委同中外记者见面时的讲话振奋人心。过去5年，中国共产党以每年减贫1300万人以上的成就，让全世界为之惊叹。2020年，我们将全面建成小康社会。脱贫攻坚接下来怎么干？十九大5句最新提法告诉你。</p> <p> 　　<strong>一、必须清醒看到，脱贫攻坚任务艰巨</strong></p> <p> 　　过去5年，中国脱贫攻坚战取得决定性进展，六千多万贫困人口稳定脱贫，贫困发生率从百分之十点二下降到百分之四以下。这是十九大报告对过去扶贫成绩的总结。</p> <p> 　　面向未来，十九大报告提出，必须清醒看到，我们的工作还存在许多不足，也面临不少困难和挑战。“民生领域还有不少短板，脱贫攻坚任务艰巨”。</p> <p> 　　“艰巨”体现在哪里？至少有两点。一是时间紧，要完成2020年现行标准下农村贫困人口实现脱贫的既定目标，可用的时间不多了。二是脱贫攻坚已经到了决战决胜阶段，越往后难度越大。现在亟需脱贫的对象，大都是条件较差、基础较弱、贫困程度较深的地区和群众，都是需要下大力解决的“硬骨头”。</p> <p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/90/16788423099262288166.jpg" style="border-image: initial;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　<strong>二、决胜全面建成小康社会，特别是要坚决打好精准脱贫攻坚战</strong></p> <p> 　　“中国特色社会主义进入了新时代”，这是十九大报告作出的的重大判断。从全面建成小康社会到基本实现现代化，再到全面建成社会主义现代化强国，是新时代中国特色社会主义发展的战略安排。</p> <p> 　　十九大报告提出，从现在到2020年，是全面建成小康社会决胜期。要“突出抓重点、补短板、强弱项，特别是要坚决打好防范化解重大风险、精准脱贫、污染防治的攻坚战，使全面建成小康社会得到人民认可、经得起历史检验。”</p> <p> 　　“让贫困人口和贫困地区同全国一道进入全面小康社会是我们党的庄严承诺。”这句话写入了十九大报告。这是中国共产党向世人所做的宣言，更是必须完成的硬任务。</p> <p> 　　<strong>三、要动员全党全国全社会力量，做到脱真贫、真脱贫</strong></p> <p> 　　十九大报告旗帜鲜明地提出，要“坚决打赢脱贫攻坚战”。具体怎么做？报告用长达160多字的一句话进行了概括。这一句话的信息量可不小，至少包含了这几层意思：</p> <p> 　　第一，“要动员全党全国全社会力量”。脱贫攻坚任务艰巨，没有全国动员、全民参与，不集聚全社会的力量，是难以取得胜利的。</p> <p> 　　第二，“坚持精准扶贫、精准脱贫”。扶贫要精准，脱贫也要精准。</p> <p> 　　第三，“坚持中央统筹省负总责市县抓落实的工作机制”。对各级组织的扶贫责任进行细分和明确，尤其是提出“强化党政一把手负总责的责任制”，为打赢扶贫攻坚战提供了保障。</p> <p> 　　第四，“注重扶贫同扶志、扶智相结合”。主要针对贫困户“等、靠、要”“脱贫又返贫”，以及贫困户“有体力、无能力”“贫困家庭的孩子输在起跑线上”“贫困代际传递”等现象。</p> <p> 　　第五，“深入实施东西部扶贫协作，重点攻克深度贫困地区脱贫任务”。西部地区特别是民族地区、边疆地区、革命老区、连片特困地区贫困程度深、扶贫成本高、脱贫难度大，是脱贫攻坚的短板，必须进一步做好东西部扶贫协作和对口支援工作。</p> <p> 　　第六，“确保到二○二○年我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部摘帽，解决区域性整体贫困”。这是目标，也是任务，更是承诺。“做到脱真贫、真脱贫”，这是对脱贫攻坚质量的要求。</p> <p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/4/6882286477425803044.jpg" style="border-image: initial;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　<strong>四、实施乡村振兴战略，拓宽增收渠道</strong></p> <p> 　　全面建成小康社会，农业农村是短板。脱贫攻坚，“三农”是重点。十九大报告提出，农业农村农民问题是关系国计民生的根本性问题，必须始终把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重。</p> <p> 　　“实施乡村振兴战略”，这是十九大报告的一个新提法。报告提出“第二轮土地承包到期后再延长三十年”，给农民和农业投资者吃了一颗“定心丸”。</p> <p> 　　让农民的腰包鼓起来，让现代化农业发展起来，十九大报告提出了一系列具体的要求。其中有三点尤其值得关注：</p> <p> 　　第一，深化农村集体产权制度改革，保障农民财产权益，壮大集体经济。</p> <p> 　　第二，构建现代农业产业体系、生产体系、经营体系，完善农业支持保护制度，发展多种形式适度规模经营，培育新型农业经营主体，健全农业社会化服务体系，实现小农户和现代农业发展有机衔接。</p> <p> 　　第三，促进农村一二三产业融合发展，支持和鼓励农民就业创业，拓宽增收渠道。</p> <p> 　　<strong>五、鼓励引导人才向边远贫困地区流动</strong></p> <p> 　　要实现精准扶贫，人才是关键，培养一支素质高、能力强、技术硬的 “精准”人才队伍，是打赢扶贫攻坚战的基础。</p> <p> 　　贫困地区内部人才培养质量不高、流失严重，贫困地区外部扶贫人才缺乏“下得去、蹲得住、帮得实”的驱动机制。这是一些地方扶贫中存在的问题。</p> <p> 　　十九大报告提出，要“实行更加积极、更加开放、更加有效的人才政策”，把党内和党外、国内和国外各方面优秀人才集聚到党和人民的伟大奋斗中来。</p> <p> 　　报告明确提出，“鼓励引导人才向边远贫困地区、边疆民族地区、革命老区和基层一线流动”，努力形成人人渴望成才、人人努力成才、人人皆可成才、人人尽展其才的良好局面，让各类人才的创造活力竞相迸发、聪明才智充分涌流。这对于老少边穷地区脱贫攻坚，无疑是个好消息。</p> <p> 　　“我们将举全党全国之力，坚决完成脱贫攻坚任务，确保兑现我们的承诺。” 习近平总书记在同中外记者见面时许下的承诺，再次坚定了人民群众脱贫致富奔小康的信心和决心。“中国人民生活一定会一年更比一年好”，这句话既给了老百姓希望和盼头，也为广大党员干部定下了目标和任务。(岳小乔)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平将出席亚太经合组织第二十五次领导人非正式会议并对越南、老挝进行国事访问]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1024-29626435.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京11月3日电&nbsp;外交部发言人陆慷3日宣布：应越南社会主义共和国主席陈大光邀请，国家主席习近平将于11月10日至11日赴越南岘港出席亚太经合组织第二十五次领导人非正式会议。</p> <p> 　　应越南共产党中央委员会总书记阮富仲、越南社会主义共和国主席陈大光，老挝人民革命党中央委员会总书记、老挝人民民主共和国主席本扬邀请，中共中央总书记、国家主席习近平将于11月12日至14日对越南、老挝进行国事访问。</p> <p> 　　本报北京11月3日电&nbsp;（记者李满、杜尚泽、杨晔、赵成）外交部3日举行中外媒体吹风会，外交部副部长李保东、部长助理陈晓东，商务部副部长王受文介绍习近平总书记、国家主席即将赴越南岘港出席亚太经合组织（APEC）第二十五次领导人非正式会议并对越南、老挝进行国事访问有关情况，并回答记者提问。</p> <p> <strong>　　一、关于出席亚太经合组织第二十五次领导人非正式会议</strong></p> <p> 　　李保东表示，习近平主席将出席于11月10日至11日在越南岘港举行的APEC第二十五次领导人非正式会议。这是中共十九大胜利闭幕后，中国领导人首次出席国际多边会议，具有重要意义，受到国际社会高度关注。习近平主席出席岘港会议，充分体现了中方对加强亚太经济合作的高度重视。其间，习近平主席将出席APEC工商领导人峰会并发表主旨演讲，出席两个阶段领导人非正式会议和工作午宴，出席APEC领导人与东盟领导人对话会，出席APEC领导人与APEC工商咨询理事会代表对话会，并将会见有关经济体领导人。</p> <p> 　　李保东表示，这次会议的主题是“打造全新动力，开创共享未来”。各经济体领导人及代表将围绕区域经济一体化、包容发展、创新增长、互联互通、农业和粮食安全等议题深入交换看法，会议共识将反映在会后发表的领导人宣言中。作为APEC大家庭的重要成员，中方坚定支持越南成功主办本次领导人会议，期待会议在以下方面取得积极成果：一是共同维护亚太开放发展的大方向，对外发出积极正面的信号，为开放型世界经济注入正能量。二是共同挖掘亚太发展新动力，推进落实亚太互联互通蓝图，促进成员实体经济发展。三是共同勾画未来合作新愿景。中方将继续同各方一道，推动亚太经济合作稳定向前发展，促进亚太和世界的发展繁荣。</p> <p> 　　王受文表示，今年APEC会议有望取得以下经贸成果：一是全方位推动贸易畅通，批准《APEC跨境电子商务便利化框架》，制订《APEC供应链互联互通行动计划监督框架》，提出APEC辅助产业倡议，全面推进服务业合作。二是进一步落实北京会议成果，继续推动亚太自贸区发展，推动全球价值链合作取得重要阶段性成果，深化电子口岸和绿色供应链合作。三是发出支持多边贸易体制的积极信号。</p> <p> <strong>　　二、关于对越南和老挝进行国事访问</strong></p> <p> 　　陈晓东表示，习近平总书记、国家主席将于11月12日至14日对越南、老挝进行国事访问。这是中共十九大胜利闭幕后，中国党和国家最高领导人首次出访，也是新时代中国特色周边外交的开篇之作，将开启新时代中国特色周边外交的新境界。习近平总书记、国家主席在十九大后首次出访即选择越、老两国，充分体现了中方对巩固中越、中老睦邻友好、推进全面战略合作的高度重视。越南、老挝两党两国同样高度重视并热切期盼习近平总书记、国家主席到访。</p> <p> 　　陈晓东表示，此次访越是两党两国最高领导人再次实现年内互访。其间，习近平总书记、国家主席将同阮富仲总书记、陈大光主席、阮春福总理和阮氏金银国会主席分别举行会谈会见，就深化中越两党两国战略沟通、加强治党治国经验交流、促进重大发展战略对接、拓展务实合作、扩大人文交流及共同关心的地区和国际问题等深入交换意见，全面部署和规划新时期两国关系的前行路径。此次访老是中国党和国家最高领导人时隔11年再次访老。其间，习近平总书记、国家主席将同本扬总书记、国家主席，通伦总理，巴妮国会主席分别举行会谈会见，就弘扬传统友好、夯实政治互信、加强战略沟通、深化务实合作深入交换意见，全面规划和系统部署新时期中老关系发展。两党两国领导人将共同出席中方援建老方的民生项目奠基仪式。访问越南和老挝期间，中越、中老将在各领域达成一系列重要成果。相信此访必将为新时期中越、中老关系发展，以及中国同东南亚国家的互利共赢合作带来新机遇，注入新动力，开启新篇章。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 01 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加快完善水利基础设施网络和水治理制度体系 进一步提高农业综合生产能力防灾减灾能力和节约利用水资源的能力]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1024-29626436.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月3日电&nbsp;全国冬春农田水利基本建设电视电话会议11月3日在京召开。中共中央政治局常委、国务院总理李克强作出重要批示。批示指出：加强农田水利基本建设，是深化农业供给侧结构性改革、实现强农惠农富农的迫切要求和基础保障。党的十八大以来，各地区、各有关部门认真贯彻党中央、国务院决策部署，扎实推进农田水利基本建设并取得显著成效，为实现农业连年丰收、农民持续增收、农村经济社会健康发展提供了强有力的基础支撑。望深入学习贯彻党的十九大精神，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真落实新发展理念，围绕实施乡村振兴战略和推进脱贫攻坚，强化政府主导，创新体制机制，推进以农村水价综合改革为重点的相关改革，广泛动员社会各方面力量尤其是广大农民开展冬春水利兴修和日常管护，加快完善水利基础设施网络和水治理制度体系，着力补上水利建设短板，进一步提高农业综合生产能力、防灾减灾能力和节约利用水资源的能力，为促进现代农业发展、决胜全面建成小康社会作出新贡献。</P> <P>　　中共中央政治局常委、国务院副总理汪洋出席会议并讲话。他强调，全国冬春农田水利基本建设电视电话会议是党的十九大以后国务院召开的第一个全国性会议，体现了习近平总书记在十九大报告中把“三农”工作放到重中之重、坚持农业农村优先发展的有关要求，是落实党的十九大精神的实际举措。各地区各部门要加大工作力度，完善体制机制，着力解决水利发展不平衡不充分的突出问题，确保党中央提出的战略部署落到实处。</P> <P>　　会议还对当前农业生产、秋粮收购和森林草原防火等工作作出了部署。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[强化备战打仗的鲜明导向 全面提高新时代打赢能力]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1024-29626434.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171104/1509737087065_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　11月3日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、军委联指总指挥习近平视察军委联合作战指挥中心，表明新一届军委贯彻落实党的十九大精神、推动全军各项工作向能打仗、打胜仗聚焦的鲜明态度。这是习近平听取全军练兵备战工作汇报后发表重要讲话。<br /> 　　新华社记者 李 刚摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171104/1509737094337_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　11月3日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、军委联指总指挥习近平视察军委联合作战指挥中心，表明新一届军委贯彻落实党的十九大精神、推动全军各项工作向能打仗、打胜仗聚焦的鲜明态度。这是习近平带领军委一班人研究军委联指中心建设情况。<br /> 　　新华社记者 李 刚摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171104/1509737107488_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　11月3日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、军委联指总指挥习近平视察军委联合作战指挥中心，表明新一届军委贯彻落实党的十九大精神、推动全军各项工作向能打仗、打胜仗聚焦的鲜明态度。这是习近平察看了解中心值班备战情况。<br /> 　　新华社记者 李 刚摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　新华社北京11月3日电&nbsp;&nbsp;中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、军委联指总指挥习近平3日视察军委联合作战指挥中心，表明新一届军委贯彻落实党的十九大精神、推动全军各项工作向能打仗、打胜仗聚焦的鲜明态度。习近平强调，实现党在新时代的强军目标、把人民军队全面建成世界一流军队，必须扭住能打仗、打胜仗这个关键，在备战打仗上有一个大的加强。全军要认真学习贯彻党的十九大精神，深入学习贯彻新时代党的强军思想，贯彻新形势下军事战略方针，强化使命担当，强化改革创新，强化工作落实，全面提高新时代备战打仗能力，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦提供战略支撑。</p> <p> 　　习近平对我军备战打仗问题一直高度重视。党的十九大闭幕后第2天，习近平主持第一次军委常务会议，就强调军委班子要推动全军各项工作向能打仗、打胜仗聚焦。</p> <p> 　　上午9时30分许，习近平一身戎装来到军委联指中心大楼。他带领军委一班人研究军委联指中心建设情况。习近平指出，军队是要准备打仗的，军委必须懂打仗、善谋略、会指挥，军委工作一开始就要把备战打仗的指挥棒立起来。今天到军委联指中心来，就是要亮明态度，从我做起，从军委做起，强化备战打仗导向，提高打赢本领，抓实备战工作，带领我军真正做到能打仗、打胜仗，担当起党和人民赋予的新时代使命任务。</p> <p> 　　军委联指中心内，身着各军兵种作训服的值班人员正在紧张有序地忙碌着。习近平逐一察看各个部位，详细询问有关情况，同值班人员深入交流。</p> <p> 　　军委联指中心是军委的战略指挥中枢，每天都有大批军事行动指令从这里发出。去年4月，习近平曾专程视察这里。看到一年多来军委联指中心取得许多新进步，习近平十分高兴，勉励大家再接再厉，不断提高联合作战指挥能力。</p> <p> 　　10时许，习近平在总指挥席就座，通过视频呼点一线任务部队。习近平首先同驻守边防海防的有关任务部队官兵通话。日常战备训练抓得如何？相关保障工作搞得怎么样？还有哪些实际困难？习近平问得很仔细。他叮嘱大家保持高度戒备，做好随时应对突发情况准备。接着，习近平通过视频察看了驻吉布提保障基地。该基地是我军第一个海外保障基地，习近平详细了解基地建设运行、执勤训练和官兵工作生活情况，勉励他们树立好中国军人良好形象，促进国际和地区和平稳定。习近平代表党中央和中央军委向任务部队官兵表示亲切慰问，官兵们齐声高呼，一定不辱使命、不负重托，请主席放心！请祖国和人民放心！</p> <p> 　　随后，习近平听取了全军练兵备战工作汇报，并发表重要讲话。习近平充分肯定了党的十八大以来全军练兵备战取得的成绩。他强调，我国正处在由大向强发展的关键阶段，前景十分光明，挑战也十分严峻，中华民族伟大复兴绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的。军事斗争是进行伟大斗争的重要方面，打赢能力是维护国家安全的战略能力。全军要强化忧患意识、危机意识、打仗意识，全部心思向打仗聚焦，各项工作向打仗用劲，尽快把备战打仗能力搞上去。</p> <p> 　　习近平指出，要密切关注国家安全形势变化，扎实做好各方向各领域军事斗争准备，做到一旦有事能快速应对，坚决维护国家主权、安全、发展利益。要着力强化战斗队思想，落实战斗力标准。要着力创新战争和作战筹划，紧跟战争形态和作战方式演变，紧贴作战任务、作战对手、作战环境，大兴作战问题研究之风。要着力加强联合作战指挥体系和能力建设，解放思想，创新实践，加大工作力度，打造坚强高效的战区联合作战指挥机构。要着力深化实战化军事训练，坚持仗怎么打兵就怎么练，打仗需要什么就苦练什么，把官兵积极性、主动性、创造性充分激发出来，在全军兴起大抓军事训练热潮。</p> <p> 　　习近平强调，全军各级领导干部特别是高级干部要做备战打仗带头人。要树立正确的事业观、权力观、地位观，树牢备战打仗意识。要坚持刀口向内，自觉来一场大学习，集中精力研究军事、研究战争、研究打仗，提高战略素养、联合素养、指挥素养、科技素养，带头在重大军事斗争实践和军事演训活动中磨砺自己，把打仗本领搞过硬。要坚持问题导向，一抓到底，在解决一个一个实际问题中推动备战工作落实。要建立严格的责任制，强化督导问责，一级抓一级，一级带一级，把备战打仗工作严起来。</p> <p> 　　中共中央政治局委员、中央军委副主席许其亮，中共中央政治局委员、中央军委副主席张又侠，中央军委委员魏凤和、李作成、苗华、张升民参加活动。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 01 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十二届全国人大常委会举行第一百零三次委员长会议]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1024-29626437.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月3日电&nbsp;（记者王比学）十二届全国人大常委会第一百零三次委员长会议3日下午在北京人民大会堂举行，张德江委员长主持会议。</P> <P>　　会议听取了全国人大法律委员会主任委员乔晓阳作的关于反不正当竞争法修订草案三次审议稿修改意见的汇报、关于标准化法修订草案三次审议稿修改意见的汇报、关于公共图书馆法草案二次审议稿修改意见的汇报、关于刑法修正案（十）草案审议结果的报告、关于会计法等11部法律的修正案草案审议结果的报告，关于在全国各地推开国家监察体制改革试点工作的决定草案审议结果的报告，关于武警部队改革期间暂时调整适用相关法律规定的决定草案审议结果的报告，关于延长授权国务院在北京市大兴区等33个试点县（市、区）行政区域暂时调整实施有关法律规定期限的决定草案审议结果的报告。</P> <P>　　会议听取了全国人大常委会副秘书长李飞作的关于审议增加香港特别行政区基本法附件三所列全国性法律的决定草案和增加澳门特别行政区基本法附件三所列全国性法律的决定草案情况的汇报。</P> <P>　　会议听取了全国人大外事委员会主任委员傅莹作的关于审议《中华人民共和国和亚美尼亚共和国关于刑事司法协助的条约》、《中华人民共和国和埃塞俄比亚联邦民主共和国关于民事和商事司法协助的条约》情况及决定草案代拟稿的汇报。</P> <P>　　会议听取了全国人大常委会副委员长兼秘书长王晨作的关于审议全国人大内务司法委员会、财政经济委员会、外事委员会、农业与农村委员会等4个专门委员会分别提出的代表议案审议结果报告情况的汇报，关于审议个别代表的代表资格的报告和任免案情况的汇报等。</P> <P>　　委员长会议确定，根据常委会会议的审议意见，对上述议案和草案作进一步审议修改后，提交第一百零四次委员长会议决定是否交付十二届全国人大常委会第三十次会议闭幕会表决。</P> <P>　　全国人大常委会副委员长李建国、王胜俊、陈昌智、严隽琪、沈跃跃、吉炳轩、张平、向巴平措、艾力更·依明巴海、万鄂湘、张宝文、陈竺出席会议。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“天鲲号”下水]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626441.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171104/1509737133195_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　图为3日航拍的成功下水的“天鲲号”。 <BR/>　　许丛军摄（新华社发） </p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　本报北京11月3日电&nbsp;（记者刘志强、谢卫群）3日，由我国自主设计制造的新一代绞吸船——5000千瓦绞刀功率重型自航绞吸船“天鲲号”在江苏南通成功下水，建成后将成为亚洲最大、最先进的绞吸挖泥船。它的成功研制，实现了我国重型自航绞吸船关键技术的突破，标志着我国疏浚装备研发建造能力进一步升级，疏浚产业走上了世界先进水平。</P><P>　　据悉，“天鲲号”船长140米，宽27.8米，最大挖深35米，设计每小时挖泥6000立方米。根据地质条件，配置通用、黏土、挖岩及重型挖岩4种不同类型的绞刀，可以开挖单侧抗压强度50兆帕以内的岩石。它由中交集团天津航道局公司投资并联合设计，上海振华启东造船厂建造。</P><P>　　“天鲲号”为全电力驱动、双定位系统、全球无限航区的重型自航绞吸挖泥船。它的技术标准和装备水平都很高。装备了亚洲最强大的挖掘系统、最大功率的输送系统和当前国际最先进的自动控制系统，泥泵输送功率达到17000千瓦，为世界最高功率配置，且其远程输送能力15000米，为世界之最。此外，它还能实现自动挖泥、监控及无人操控，将极大提高作业效率，适用于沿海及深远海港口航道疏浚及围海造地。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[党的十九大文件及学习辅导读物发行超3700万册]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626440.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京11月3日电&nbsp;&nbsp;（记者史竞男）党的十九大胜利闭幕以来，全国迅速掀起学习贯彻党的十九大精神的热潮。截至11月3日，党的十九大文件及学习辅导读物总发行数达到3707万册。</P><P>　　据了解，党的十九大文件及学习辅导读物发行上市以来，市场反响热烈，发行势头强劲。人民出版社、党建读物出版社、学习出版社等相关出版单位和各印刷单位、各发行单位共同努力，密切配合，精心组织，全力保障党的十九大文件及学习辅导读物的出版发行工作，第一时间满足了广大党员干部群众的学习用书需求。</P><P>　　据统计，目前，人民出版社出版的党的十九大报告单行本发行1270万册、《中国共产党章程》单行本发行1620万册、《中国共产党第十九次全国代表大会文件汇编》发行262万册、《党的十九大报告辅导读本》发行235万册，学习出版社和党建读物出版社联合出版的《党的十九大报告学习辅导百问》发行220万册，党建读物出版社出版的《十九大党章修正案学习问答》发行100万册。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[学习贯彻党的十九大精神 中央宣讲团首场报告会举行]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626439.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京11月3日电&nbsp;&nbsp;3日上午，中央宣传部、中央直属机关工委、中央国家机关工委、教育部、中央军委政治工作部、中共北京市委在北京人民大会堂举办学习贯彻党的十九大精神中央宣讲团首场报告会。中央宣讲团成员、中央政策研究室常务副主任、中央宣传部副部长王晓晖以“党的十九大的主要精神和历史贡献”为题作了宣讲报告。</p> <p> 　　王晓晖在报告中系统归纳了过去5年取得的历史性成就和发生的历史性变革，深刻阐述了习近平新时代中国特色社会主义思想的时代背景、核心要义、创新观点和重大贡献，阐述了中国特色社会主义进入新时代、我国社会主要矛盾变化等重大论断，对“两步走”“两个阶段”的战略安排，对经济社会发展的重大部署，对坚定不移全面从严治党进行了系统阐释解读。报告运用生动鲜活的数据、案例，系统透彻、深入浅出，现场听众感到很解渴。大家表示，要按照中央的要求，深入学习贯彻党的十九大精神，在政治上思想上行动上与以习近平同志为核心的党中央保持高度一致，把党的十九大精神和各项目标任务切实转化为共同认识和坚定行动。</p> <p> 　　报告会由中央国家机关工委常务副书记李智勇主持。在京党政军机关干部、中央企业负责人、高校有关负责人和高校师生、理论工作者和各界群众代表，约3000人参加报告会。</p> <p> 　　据了解，中央宣讲团在京举行首场宣讲报告会后，将于5日起赴全国各地宣讲。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 02 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[把个人理想追求融入国家和民族事业中]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626438.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　党的十九大标定了党和国家事业发展的历史方位，发出了全面建设社会主义现代化强国的动员令。连日来，广大知识分子和青年学生党员认真研读党的十九大报告和党章，深入领会把握党的十九大精神。</P><P>　　大家表示，要把思想和行动统一到党的十九大精神上来，以习近平新时代中国特色社会主义思想为行动指南，锐意进取、奋力拼搏，把个人的理想追求融入国家和民族的事业中。</P><P>　　思想的力量：中国共产党的新时代宣言</P><P>　　“中国共产党第十九次全国代表大会，是在全面建成小康社会决胜阶段、中国特色社会主义进入新时代的关键时期召开的一次十分重要的大会。”</P><P>　　习近平总书记在十九大报告中开宗明义的话语，在很多知识分子和青年学生党员看来，彰显了党中央对时代方位的深刻把握，充满了思想的力量。</P><P>　　“党的十九大是党领导人民决胜全面建成小康社会、开启全面建设社会主义现代化国家新征程的一次大会，具有开创性、划时代的意义。”清华大学党委书记陈旭认为，十九大报告深刻回答了事关党和国家长远发展的一系列重大理论和实践问题，提出了一系列新的重大思想观点、重大判断、重大举措，是我们党团结带领全国各族人民在新时代坚持和发展中国特色社会主义的政治宣言和行动纲领。</P><P>　　北京师范大学党委书记程建平说，党的十九大作出的中国特色社会主义已经进入了新时代、社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾等重要判断，对于指导新时代党的建设、社会主义现代化建设都具有极其重要的意义。</P><P>　　“习近平总书记所作的报告，是中国共产党的新时代宣言。”中国舞蹈家协会主席冯双白说，十九大作出一系列重要论断，给全党、全军和全国各族人民极大振奋和鼓舞，更为重要的是在习近平新时代中国特色社会主义思想指引下，提出了一系列治党治国治军的新战略新部署，并作出了相应的战略布局和制度安排。</P><P>　　中国科学技术协会党组书记怀进鹏说，党的十九大确立了新时代的指导思想，提出了新时代党的历史使命，描绘了新时代的宏伟蓝图，作出了新时代的战略部署，明确了新时代党的建设的新要求。加快建设创新型国家的重大战略方针让科技界倍感振奋、倍添动力。</P><P>　　武汉大学人民医院院长唐其柱说，习近平新时代中国特色社会主义思想不仅具有系统的理论性和严谨的逻辑性，具有鲜明的时代性和高度的指导性，而且坚持以人民为中心。这一思想指导全党不忘初心，牢记使命，为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴。</P><P>　　情怀的寄托：为祖国取得的辉煌成就而骄傲</P><P>　　过去的五年，在北京师范大学社会学院2017级硕士研究生郭奕彤眼中具有不凡的意义。“北京APEC峰会、杭州G20峰会盛大召开，众多国家积极响应‘一带一路’倡议，公立医院改革、精准扶贫等政策落地……老百姓生活幸福指数不断攀升。”郭奕彤说，自己从一名共青团员光荣地成了中国共产党党员，为祖国取得的辉煌成就感到骄傲和自豪。</P><P>　　全面深化改革取得重大突破、民主法治建设迈出重大步伐、思想文化建设取得重大进展、全面从严治党成效卓著……十九大报告阐述的我国过去五年取得的成就，让广大知识分子和青年学生党员倍感振奋。</P><P>　　“中国特色社会主义植根于中华文化沃土。”中国文艺评论家协会主席仲呈祥说，“五年来，社会主义先进文化建设取得巨大成就，巩固和发展了主流意识形态，主旋律更响亮，正能量更强劲，阵地意识明显提升。我们一定要认真学习贯彻好十九大精神，领悟践行习近平新时代中国特色社会主义思想，努力开创新时代中国特色社会主义文艺的崭新局面。”</P><P>　　“党和国家对五年来科技创新的成绩非常认可。加快建设创新型国家是十九大提出的重要目标，作为国立研究所的一名科研人员，我感到肩负的使命更加艰巨。”中国科学院理化技术研究所所长张丽萍说。</P><P>　　华南理工大学电力学院2014级本科生兰雨潇是一名国防生，十九大报告提到的恢复和发扬我党我军光荣传统和优良作风，人民军队政治生态得到有效治理让他印象深刻。“作为一名预备党员和后备军官，我感到自豪骄傲，也希望能够以青春筑梦，扎根基层，将自身融入中国梦和强军梦中，融入民族复兴的历史征程当中！”他说。</P><P>　　理想的感召：在实现中国梦的实践中书写精彩人生</P><P>　　当中国特色社会主义进入新时代，当我国社会主要矛盾转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，教科文卫各界人士都在思考：如何贯彻十九大精神？如何交出未来的合格答卷？</P><P>　　在西藏日喀则，当听到十九大报告中“要完善国民健康政策，为人民群众提供全方位全周期健康服务”这句话时，上海“组团式”援藏医疗队的队员们倍感振奋。</P><P>　　“上海医疗人才‘组团式’援藏凝聚民心，改善民生，是深入实施东西部扶贫协作、攻克深度贫困地区脱贫任务的一项重要举措。”日喀则市人民医院党组书记张浩说，“我们要深入学习贯彻十九大精神，更好地为西藏百姓服务。”</P><P>　　文以载道，文以化人。“加强现实题材创作，不断推出讴歌党、讴歌祖国、讴歌人民、讴歌英雄的精品力作。”十九大对文艺工作者提出的创作要求，让中国电影家协会副主席、编剧王兴东深感重担在肩。</P><P>　　“在实现中华民族伟大复兴之梦的征途上，无数共产党人流血牺牲、以身殉职。作为党员作家，有责任讲好共产党员的故事，用电影艺术让他们复活在银幕上，成为鼓舞人们的精神支柱。”王兴东说。</P><P>　　“创新是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。”中科院院士、张江实验室主任王曦说，深入学习贯彻十九大精神，实现创新发展，需要“顶天立地”：“顶天”就是要开展前沿科学技术研究，建立战略科技力量；“立地”就是打通科技成果从实验室到市场的通道，实现大众创业、万众创新。</P><P>　　习近平总书记在十九大报告中强调“青年兴则国家兴，青年强则国家强”，并鼓励“广大青年要坚定理想信念，志存高远，脚踏实地，勇做时代的弄潮儿，在实现中国梦的生动实践中放飞青春梦想”。</P><P>　　北京大学党委书记郝平说：“这是对青年的殷殷期待和谆谆嘱托，为广大青年奋勇投身新时代、接力建功中国梦指明了前进方向、注入了强大动力。”</P><P>　　重庆大学外国语学院2015级英语专业本科生赵雪刚刚成为预备党员。她说：“作为当代青年，我们要自觉把个人的理想追求融入国家和民族的事业中，书写无愧于时代的青春之歌和精彩人生。”</P><P>　　（新华社北京11月3日电&nbsp;记者白瀛、王思北、胡浩）&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中共中央办公厅中共中央对外联络部公告]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626433.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　在中国共产党召开第十九次全国代表大会期间和习近平同志当选为中共中央总书记后，许多国家政党、政府、国际组织、民间团体及其领导人，驻华使节、友好人士以及旅居国外的华侨华人，香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞和台湾同胞等，向大会、向中共中央、向新当选领导人发来贺电贺函，表示热烈祝贺和良好祝愿。中共中央办公厅、中共中央对外联络部受中共中央和习近平总书记的委托，谨表示衷心的感谢。</p> <p style="text-align: right;"> 　　2017年11月3日&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p> 　　（新华社北京11月3日电）&nbsp;&nbsp;</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 01 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三步走构建工业互联网(在国务院政策吹风会上)]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626442.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月3日电&nbsp;（记者李心萍）在国新办3日举行的政策吹风会上，工业和信息化部副部长陈肇雄等介绍了《深化“互联网+先进制造业”发展工业互联网的指导意见》（以下简称《指导意见》）的相关情况，并回答记者提问。</P><P>　　工业互联网作为新一代网络信息技术与现代工业融合发展催生的新事物，是实现生产制造领域全要素、全产业链、全价值链连接的关键支撑，是工业经济数字化、网络化、智能化的重要基础设施，是互联网从消费领域向生产领域、从虚拟经济向实体经济拓展的核心载体。加快工业互联网发展，对推动制造业与互联网深度融合，推动实体经济转型升级意义重大。</P><P>　　根据《指导意见》，我国将通过三步走，最终构建与经济社会发展相适应的工业互联网生态体系。首先到2025年，覆盖各地区、各行业的工业互联网网络基础设施基本建成，标识解析体系不断健全并规模推广，形成若干家具有国际竞争力的工业互联网平台，产业体系健全，掌握关键核心技术，培育一批具有国际竞争力的龙头企业，新模式新业态大规模推广，安全保障体系基本建成，具有国际竞争力的基础设施和产业体系基本形成。到2035年，我国工业互联网重点领域实现国际领先；到本世纪中叶，工业互联网综合实力进入世界前列。</P><P>　　从政策接续性看，《指导意见》与《中国制造2025》一脉相承，与《深化制造业与互联网融合发展的指导意见》等文件相互衔接，又各有侧重。发展目标上，《指导意见》从我国工业经济和互联网发展的现实基础出发，围绕支撑制造强国建设、支撑网络强国建设和促进经济转型升级的需求，提出了与《中国制造2025》相互衔接的“三步走”的发展目标。发展重点上，《指导意见》围绕推动互联网和实体经济深度融合，着力构建网络、平台、安全三大功能体系，增强工业互联网支撑服务和产业发展能力，促进行业应用，强化安全保障，为实现中国制造2025发展目标提供有力支撑。</P><P>　　具体而言，工业互联网包括三大体系，网络、平台和安全。其中网络是基础。工业互联网的网络体系是工业智能化的“血液循环系统”，然而，目前工业互联网的性能还满足不了将来工业智能化发展的需要。未来，将重点做好工业企业内网改造升级、加快工业企业外网建设等工程，打造一个支撑产业发展的低时延、高可靠、广覆盖的网络。尤其是要进一步推进连接中小企业的专线提速降费，降低中小企业信息服务的成本，支持大中小企业的融通发展。</P><P>　　平台是核心。到2020年，我国要支持建设一批跨行业、跨领域的国家级平台，以及构建一批企业级平台，培育30万个以上的工业应用程序，推动30万家企业应用工业互联网平台。到2025年，形成3—5家具有国际竞争力的工业互联网平台，实现百万工业APP培育以及百万企业上云。</P><P>　　安全是保障。要把握好安全和发展的辩证关系，通过提升安全防护能力、建立数据安全保护体系、推动安全技术手段建设。推动攻击防护、漏洞挖掘、入侵发现、态势感知、安全审计、可信芯片等安全产品的研发，建立起与工业互联网发展相匹配的技术保障能力。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[发改委：准备会同相关部门研究调整“限塑令”]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626515.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>孟亚旭</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“我先站起来发自内心地给大家敬礼！一方面是向国徽敬礼！向人民敬礼！另一方面也是向全国人大常委会委员长、各位副委员长、各位委员敬礼！感谢大家长期以来给予环境保护工作的大力关心、支持和帮助。”2日下午，在人民大会堂，环境保护部部长李干杰从座位上站起，鞠躬。</p> <p> 　　当日，十二届全国人大常委会第三十次会议举行联组会议，结合审议全国人大常委会执法检查组关于检查固体废物污染环境防治法实施情况的报告进行专题询问。</p> <p> <strong>　　调研在快递行业推广可降解包装</strong></p> <p> 　　朗胜委员说，在一些领域和地方，产品的过度包装现象仍未有效遏制，同时快递业包装大量增加，都是当前固体废物增量的重要源头。</p> <p> 　　“去年查处了限塑和过度包装违法案件5000多件，检查生产企业和场所670多家。”发改委主任何立峰说。</p> <p> 　　何立峰透露，正在协调起草《关于推广标准托盘 发展单元化物流的意见》。</p> <p> 　　何立峰说，准备会同相关部门研究调整“限塑令”，研究制定在电商、快递、外卖等行业率先限制一系列不可降解塑料包装使用的相关实施方案，同时督促地方特别是城市加大落实力度。</p> <p> 　　此外，将推广新型材料，征集、筛选技术成熟、产业基础比较完善的可循环、可降解的包装材料，在条件成熟的领域和行业推广使用，“目前正在进行调研和收集”。</p> <p> <strong>　　快递量“预计差不多400亿件”</strong></p> <p> 　　“目前电子商务快速发展，去年我国快递量达313亿件，今年预计差不多400亿件。有时候购买的一件小商品可能就几块钱，包装也需要几块钱，浪费非常大。”商务部部长钟山说。</p> <p> 　　钟山说，将引导消费者减少使用塑料购物袋，鼓励电商、物流快递企业利用配送渠道回收利用废弃的包装物。同时开展电商物流标准化，推动绿色包装。</p> <p> 　　钟山介绍：“今年‘双11’一些电商企业推出共享快递盒，将在13个城市投入使用，共享快递盒可以重复使用1000次，单次成本不到一分钱，不仅节约物流成本，更重要的是能够保护环境和节约资源。”</p> <p> <strong>　　“2020年基本实现城市垃圾分类”</strong></p> <p> 　　我国垃圾分类已探索多年，但垃圾分类、减量仍未取得突破性进展，在全国不少城市，生活垃圾处理设施处于满负荷或超负荷状态，垃圾围城现象突出。</p> <p> 　　“统筹城乡生活垃圾处理，有什么总体考虑和具体措施，以加快推进垃圾分类制度的落地？”发布会现场，张兴凯委员抛出疑问。</p> <p> 　　对此，住建部部长王蒙徽说，计划本月召开试点城市的现场会，争取到2020年基本实现城市垃圾分类。</p> <p> 　　王蒙徽透露，从3月份开始选取46个城市开展垃圾分类试点，目前试点城市均已制定了方案，有22个城市已从地方立法层面开始制定有关规章和法规。</p> <p> <strong>　　城镇垃圾处理费征收将全国统一</strong></p> <p> 　　何晔晖委员针对“城市生活垃圾的收费”提出了问题。</p> <p> 　　“当前各地普遍存在生活垃圾收费制度不完善、不健全，收费主体不统一、收费渠道不畅通、收缴率偏低等问题。”何晔晖说。</p> <p> 　　财政部副部长张少春说，在生活垃圾收费方面，两种收费模式并存，“有的地方把生活垃圾收费作为行政事业性收费，有的地方作为经营服务性收费”。</p> <p> 　　张少春透露，财政部正在会同有关部门研究制定全国统一的城镇垃圾处理费征收使用管理办法，拟从制度上增强收费的强制性和规范性。</p> <p> <strong>　　垃圾处理设施选址建设遇到困难</strong></p> <p> 　　在城乡生活垃圾处理方面，北京青年报记者从现场了解到，从2012年至2016年，我国城市生活垃圾的无害化处理能力提高了38.9%，无害化处理率达到96.6%，其中焚烧率达到了41%。农村的生活垃圾的处理率达到了60%左右。</p> <p> 　　“城乡的垃圾处理存在不平衡、不充分的问题。”王蒙徽说。</p> <p> 　　他介绍，在中西部地区，一部分城市和县城的垃圾处理设施仍未建或建设不达标。在东部和大城市，则面临垃圾处理能力和当前发展需求间的矛盾，“压力也比较大，特别是现在选址建设都遇到了很多困难”。</p> <p> 　　他说，农村还有40%的生活垃圾没有得到处理，“大概有24万个行政村”。</p> <p> 　　据了解，下一步我国将加强生活垃圾处理设施的建设，“目前初步考虑是提高生活垃圾焚烧处理的比例，争取到2020年达到50%”。</p> <p> 　　王蒙徽透露，国家发改委正牵头制定三年农村环境整治行动计划，提出力争到2020年90%的农村生活垃圾能够得到处理。</p> <p> 　　文/本报记者 孟亚旭</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[超九成中国公众支持]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626499.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京电&nbsp;&nbsp;（记者罗兰）新一轮联合国气候大会将于11月6日在波恩举行，11月1日，中国气候传播项目中心在北京发布《2017年中国公众气候变化与气候传播认知状况调研报告》。数据显示，中国公众的气候变化认知度保持高水平，94%受访者支持中国落实《巴黎协定》，96.8%的受访者支持中国政府开展应对气候变化国际合作。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国互联网政务平台检查 回复不及时情况突出]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626516.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>周宇</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近期，国务院办公厅政府信息与政务公开办公室对全国互联网政务服务平台进行了全面检查。</p> <p> 　　从检查情况看，截至2017年8月底，已有29个省（区、市）以及新疆生产建设兵团建成一体化互联网政务服务平台，其中16个平台实现了省、市、县三级全覆盖。</p> <p> 　　抽查发现，26%的互联网政务服务平台没有和本级政府门户网站前端整合，不能提供统一服务入口。部分平台未能与部门办事系统实现统一身份认证、一号登录，办事系统间数据不能共享，导致企业群众办事需要在多个平台和系统间重复注册登录，降低了办事体验。另外，68％的平台存在部分栏目下没有内容，这是由于服务事项梳理上网跟不上平台建设。87%的平台咨询投诉渠道真实有效，但回复不及时的情况突出，38％的平台对用户咨询问题超过5个工作日未作答复。</p> <p> 　　另外，很多服务信息不准确，包括33%被抽查平台没有明确办理时限、收费标准、联系方式等要素；13%存在“根据有关法律法规规定应提交的其他材料”等含糊不清的表述；41%未提供办事表格下载；55%未明确办理材料格式要求等。</p> <p> 　　文/本报记者 周宇</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[学习贯彻十九大精神 走在前作表率（全面贯彻落实党的十九大精神）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626473.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月3日电&nbsp;&nbsp;（江琳、杨倚天）中直工委近日印发通知，要求中直机关各级党组织和广大党员认真学习贯彻党的十九大精神，迅速兴起学习贯彻热潮。</P><P>　　通知指出，中直机关作为党中央治国理政、管党治党的重要机关，在学习贯彻党的十九大精神上要政治站位更高、标准要求更严、行动更加自觉，作深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想的表率，作始终同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致的表率，作坚决贯彻落实党中央各项决策部署的表率。</P><P>　　通知要求，中直机关各级党组织和广大党员要把学习贯彻党的十九大精神作为当前和今后一个时期的首要政治任务，作为同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致的实际行动，作为落实党中央全面从严治党要求、推进机关党建的头等大事，切实抓紧抓好。中直工委将举办中直机关学习党的十九大精神报告会和系列专题辅导讲座，组织“一线代表亲历十九大”巡回宣讲，适时召开学习党的十九大精神、推进机关党建工作交流会，开展专项检查，不断把学习贯彻工作引向深入。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 06 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大陈岛上话小康（全面贯彻落实党的十九大精神）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626472.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>本报记者 王慧敏</author>
            <description><![CDATA[<P>　　尽管风和日丽，海上依然是“无风三尺浪”。</P><P>　　11月2日下午，一踏上大陈岛，浙江省委书记车俊就一头扎进人群，宣讲党的十九大精神。</P><P>　　大陈岛，位于台州椒江区东南52公里的东海海上。60年前，一批批有志青年响应党的号召来此垦荒创业，使偏远海岛焕发了勃勃生机。习近平总书记无论是在浙江还是在北京工作，都对大陈岛开发建设十分关心，作出了全面建设小康大陈、现代化大陈的重要指示。</P><P>　　车俊首先去看望老垦荒队员。看到迎面走来的这个高大汉子，1956年第一批上岛的垦荒队员张其元老人马上认了出来：“你是车书记，我认得你。我天天看电视呢。”</P><P>　　车俊拉着老人的手说：“你们这些前辈们的事迹，我也久仰了。到浙江工作后，就一直想来看看大家，实地感受一下大陈岛的垦荒精神。”</P><P>　　老人指着旁边的一个小姑娘介绍：“这是我的小孙女，我们在大陈已经是第三代了。”</P><P>　　“‘垦三代’，了不起。总书记对你们一直很关心，两次给大陈岛的乡亲们回信，可见总书记对大陈岛建设和垦荒精神的重视，希望垦荒精神代代相传。”车俊说。</P><P>　　听说省委书记来看大家，李京洲和其他几个老垦荒队员也赶了过来。车俊一一向大家问好。他问李京洲：“日子过得咋样？”</P><P>　　李京洲朗声回答：“大家都在安度晚年，钱用不了，每年出去旅游。”</P><P>　　车俊说：“大家的日子一定会越过越好。总书记在十九大报告里给我们设定了宏伟目标，2020年要全面建成小康社会。”</P><P>　　张其元抢着插话：“这些我都清爽。天天看新闻，什么都没有落下。这些天，正为这些高兴着呢。”</P><P>　　“这次我到大陈岛来，第一，是把十九大精神、把总书记的问候带给大家；第二，也是来听听大家还有什么要求，把大家的要求汇报给总书记。看到你们精神状态、身体这么好，我为你们高兴。你们这种精神状态说明，大陈岛垦荒精神永远不老。我们要继续努力，把总书记提出的全面建设小康大陈、现代化大陈的目标早日实现。”</P><P>　　2日、3日，车俊马不停蹄考察了大陈镇便民服务中心、鸡笼头黄鱼养殖基地、大陈连岛大桥工地，将自己学习十九大精神的心得体会和基层干部群众交流。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 06 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[应对气候变化 中国有担当]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626498.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>本报记者 李 贞</author>
            <description><![CDATA[<P>　　气候变化关乎全人类的共同命运。在中共十九大报告中，习近平总书记指出，在过去5年中，中国引导应对气候变化国际合作，成为全球生态文明建设的重要参与者、贡献者、引领者。可以说，在应对气候变化问题上，中国体现出了一种大国担当精神。</P><P>　　多年努力&nbsp;</P><P>　　树立全球“最佳模式”</P><P>　　近日，《中国应对气候变化的政策与行动2017年度报告》发布，其中介绍了中国2016年以来应对气候变化的最新进展和主要成就，分7个部分展示了中国各个部门、各地方、各领域应对气候变化的政策行动及成效。</P><P>　　自2012年以来，国家发改委每年都会发布此项报告，体现出了中国政府对气候变化问题的持续关注。过去5年，中国将应对气候变化的挑战作为国内实现可持续发展的内在要求和重要机遇，实施了一系列政策措施和行动。比如加强生态文明建设，实施可持续发展战略，转变生产方式，调整经济结构、产业结构、能源结构，大力发展可再生能源等，走出了一条绿色低碳发展的道路。</P><P>　　据中国气候变化事务特别代表解振华介绍，近10年间，中国在保持经济增长的同时减少了41亿吨的二氧化碳排放，做到了气候行动与经济社会发展相协调，实现了双赢。“国际社会一直把中国的这种做法作为一种最佳实践加以肯定，也作为一种最佳模式加以推广。”他说。</P><P>　　统筹内外&nbsp;</P><P>　　走在国际社会前列</P><P>　　中国除了在国内推进可持续发展上的努力引人注目，在积极参与全球气候治理进程上更是可圈可点。特别是在《巴黎协定》达成、签署、生效的过程中，中国发挥了重要作用。时任联合国秘书长潘基文曾表示，在整个过程中中国作出了历史性的、基础性的、重要的、突出的贡献，这是国际社会的高度评价。</P><P>　　中国还积极参与《联合国气候变化框架公约》谈判进程，坚定维护公约的原则和框架。支持发展中国家应对气候变化，为小岛屿国家、最不发达国家、非洲国家及其他发展中国家提供了实物及设备援助，对其参与气候变化国际谈判、政策规划、人员培训等方面提供大力支持，并在发展中国家开展了10个低碳示范区、100个减缓和适应气候变化项目及1000个应对气候变化培训名额的合作项目。“应该说，在应对气候变化方面，中国统筹国际国内两个大局，将国内可持续发展和应对气候变化行动相结合，走在了国际社会的前列。”解振华说。</P><P>　　中国方案&nbsp;</P><P>　　将现波恩气候大会</P><P>　　《联合国气候变化框架公约》第23次缔约方大会将于11月6日起在德国波恩举行，这也将是中国展示气候治理上中国方案的又一重要契机。</P><P>　　《联合国气候变化框架公约》秘书处执行秘书埃斯皮诺萨认为，近年来中国已经成为积极应对气候变化的领袖，中国的参与对气候大会顺利进行具有重要意义。“我们期待中国能够在此次气候大会上充分发挥领导力，中国在此次大会上的表现将备受关注。”</P><P>　　对于此次大会，解振华介绍称中方有三点期待。一是期待形成《巴黎协定》实施细则案文草案。二是2018年各国要开展促进性对话，对各国过去乃至将来应对气候变化的行动和自主贡献的目标开展交流。三是希望各国就2020年前应对气候变化的承诺和行动做出报告，对各国的行动进行检查，督促其兑现承诺。“特别是发达国家2020年之前要率先实现减排，要为发展中国家提供每年1000亿美元的资金技术支持，这也需要在这次会议上有一个明确的时间表和路线图。”解振华说。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[坚定不移推动全面从严治党向纵深发展（全面贯彻落实党的十九大精神）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626474.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月3日电&nbsp;&nbsp;（江琳、杨倚天）中央国家机关工委近日在京举办中央国家机关学习宣传贯彻党的十九大精神辅导报告会，工委常务副书记李智勇就“坚定不移推动全面从严治党向纵深发展”作专题辅导报告。</P><P>　　辅导报告指出，党的十九大报告和新修改的党章对推动新时代全面从严治党向纵深发展进行了深刻阐述，作出了全面部署，把我们对党的建设规律、全面从严治党规律、党的领导规律的认识提升到了新高度，为我们推动全面从严治党向纵深发展提供了根本遵循。中央国家机关作为党和国家治理体系的中枢，在推动全面从严治党向纵深发展上肩负着特殊而重大的责任，必须走在前、作表率。</P><P>　　据悉，11月上中旬，中央国家机关工委还将围绕“健全党和国家监督体系，夺取反腐败斗争压倒性胜利”“新时代中国特色社会主义思想和基本方略”“贯彻新发展理念，建设现代化经济体系”“加快生态文明体制改革，建设美丽中国”“坚持全面依法治国”等作专题辅导报告。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 06 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全面贯彻落实党的十九大精神]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626470.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171104/1509737446159_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　11月3日，陕西省西安市长安区黄良街道葛村党员干部群众观看“学习十九大 开启新征程”党的十九大精神进基层主题宣传展。日前，长安区通过在全区各部门和21个街道巡回展出，推动党的十九大精神进企业、进农村、进机关、进校园、进社区、进军营、进网站。<BR/>　　张丹华 巨跃先摄影报道 </p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171104/1509737452434_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　连日来，山东聊城市莘县组建宣讲小分队深入农村、校园、社区，组织辖区内老党员开展“面对面讲党史、心贴心讲十九大精神”等一系列活动。图为11月3日，宣讲小分队的志愿者来到90岁高龄的老党员孙振兰（中）家，向老人家讲解十九大报告。<BR/>　　刘俊达摄 </p></TD></TR></TBODY></TABLE><P></P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 06 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[请街坊邻居来做客（学雷锋志愿服务进行时）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626471.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>史一棋 苏日乐格</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171104/1509737460299_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　很多人都对美国情景喜剧《老友记》印象深刻，现代社会的人们非常渴望周围邻里也能有一群像这部剧中人一样关系融洽的“老友”。在上海市浦东新区的塘桥街道，真实版“老友记”每天都上演着。且看塘桥街道龙园小区居民王解珍（图左一，资料照片）的家，街坊邻居欢聚一堂，欢声笑语，吹拉弹唱，热闹非凡。</P><P>　　来到龙园小区，我们同王解珍初次见面，对她红润的面色和爽朗豁达的笑声印象深刻，心里想：“这位充满活力的阿姨想必身子骨十分硬朗。”然而，从王解珍口中得知，她在2009年患上癌症，随即切除了一个肾，之后心情便一直低落，身体也十分虚弱……</P><P>　　“但是我这个人闲不住，看有人跳广场舞，就愿意凑凑热闹。”这一凑热闹不要紧，认识了好多邻居，“朋友圈”逐渐扩大，身体状况随之越来越好。“后来大家组织集体文娱活动时没场地，我就主动提议去我家。”从此，街坊邻居就把王解珍家当成了自家，隔三差五就聚在一起唱歌跳舞、书法绘画、聊天解闷，甚至比拼刺绣、厨艺。</P><P>　　除了街坊邻居，王解珍的做法还得到了家人的大力支持，她的儿子小张主动向老年朋友们免费开放自己经营的健身房，还为他们当起了健身教练。</P><P>　　早在2015年3月，王解珍便在龙园小区正式成立了“王解珍文化睦邻点”，并在家门口挂上牌子。这是一个由一群具有共同兴趣爱好的街坊邻居们聚集在一起组成的大家庭，开展丰富多彩的文娱活动，秉承一个共同理念——我健康、我快乐、我美丽、我幸福。</P><P>　　除了提供活动场所，王解珍家还成为街坊邻居聚在一起畅聊家长里短的地方。住在小区28号楼的许阿姨曾是一位知青，常年在四川工作，令她万万没想到的是，回到上海还能感受到如此浓厚的邻里深情。</P><P>　　“街坊邻居们只要有不顺心的事情，就会到我家里聊一聊，聊完了心里也痛快了。有的街坊遇到难题了，大家也会聚在我这里，一起商量办法。”王解珍说。</P><P>　　随着邻里间家门互相打开，久而久之，人们心墙上的门也逐渐打开了，邻里关系更加和谐了。</P><P>　　龙园小区里老年住户较多。有的老年丧偶，加上子女工作繁忙，只能一个人带着孙子、孙女生活，常常忙得腾不出手；有的独自一人生活，文体娱乐活动匮乏，精神空虚；有的空巢老人疾病缠身，日常生活无法自理……这些人都成为王解珍牵挂的对象，她常常带着睦邻点的街坊朋友们挨个入户帮扶。</P><P>　　王解珍的热心肠温暖着其他邻居，整个社区都充满了向善和谐的风气，久而久之，带动了街坊邻居们积极投身志愿服务的公益之风。每每提到这一点，王解珍都会露出欣慰的笑容：“希望有更多的朋友能够打开家门，让街坊邻居来做客！”</P><P>　　如今，“王解珍文化睦邻点”的经验已被塘桥街道采纳并逐渐向所有下辖社区推广。截至目前，塘桥街道已设立50个志愿服务睦邻点，主要服务内容包括聊天解闷、读书读报、切磋技艺、人文交流等，而睦邻点的负责人也都由像王解珍这样热心社区公益服务建设的人担当。</P><P>　　一个个小小的睦邻点，如星星之火一般为整个社区点燃了互助的热情……</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 06 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黄光学同志逝世]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626462.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京8月30日电&nbsp;&nbsp;国家民委原副主任、党组成员黄光学同志，于2017年8月17日因病医治无效在北京逝世，享年89岁。</P><P>　　黄光学同志逝世后，中央有关领导同志以不同方式表示哀悼并向其亲属表示慰问。</P><P>　　黄光学，朝鲜族，1927年12月生于吉林省延吉县。1945年9月参加革命工作，1946年7月加入中国共产党。1946年11月起先后任延吉县东盛乡农会会长、延吉县平安区代理区长、延吉县政府民政科长等。1961年7月至1966年6月任中央民委财经司副司长，其间在吉林省珲春县锻炼，任县委副书记。“文化大革命”期间受冲击在“五七”干校劳动。1976年担任国家民委业务组负责人，后任国家民委政法司副司长、司长、委党组成员。1982年8月任国家民委副主任、党组成员。1988年5月离休。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[首届全国“两微一端”百佳评选启动]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626469.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月3日电&nbsp;&nbsp;（王丽）由中国互联网发展基金会主办的首届全国“两微一端”百佳评选启动仪式今天在京举行。活动旨在深入学习贯彻党的十九大精神，激发移动端自觉传播正能量，形成科学合理的移动互联网生态，推动移动互联网更好地服务社会、服务大众。</P><P>　　据悉，本届评选活动为期3个月，涉及政务、媒体、企业类微信公众账号，机构类微博账号，由企业开发、在中国大陆市场运营的活跃APP。通过公开场景客观数据分析、网民投票、专家评审等阶段，最终将评出百佳“两微一端”，其中微信30名、微博30名、APP40名。启动仪式上，首届全国“两微一端”百佳评选网民投票通道正式开启。即日起至12月3日，网民可通过评选活动官网、官微进行投票。来自中国互联网发展基金会和国家互联网信息办公室、教育部、工业和信息化部等指导单位的相关负责人，百佳评选专家及新闻媒体代表等参加仪式。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 06 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[陈达明同志逝世]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626460.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社广州8月12日电&nbsp;&nbsp;新华社香港分社原副社长陈达明同志，于2017年7月13日因病医治无效在广州逝世，享年98岁。</P><P>　　陈达明同志病重期间和逝世后，中央有关领导同志以不同方式表示慰问和哀悼。</P><P>　　陈达明，原名梁瑞琨，1919年9月生于广东珠海。1938年12月参加革命工作并加入中国共产党。青年时期，在香港地区组织学生抗日救亡运动，任香港学生赈济会党团书记，香港市委青委委员、书记，中环区委书记。参与创建广东人民抗日游击总队港九大队并担任政治委员。抗日战争胜利后，先后任东江纵队江南指挥部政治部主任、江北指挥部政治委员兼中共江北地委书记、华东军政大学教导团政委、两广纵队教导支队副政委、34军组织部副部长等。新中国成立后，参加空军组建工作，先后任华东空军政治部组织部副部长，军委空军政治部组织部副部长，第三机械部国营232厂厂长兼党委书记。1977年任北京航空学院党委书记。1983年6月调任新华社香港分社副社长。1989年6月离休。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[滕久明同志逝世]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626461.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京8月30日电&nbsp;&nbsp;原中央纪委、中央组织部巡视组副部级巡视专员滕久明同志，于2017年8月10日因病医治无效在北京逝世，享年73岁。</P><P>　　滕久明同志病重期间和逝世后，中央有关领导同志以不同方式表示慰问和哀悼。</P><P>　　滕久明，1944年1月生于贵州省松桃县，苗族。1965年11月加入中国共产党，1966年9月参加工作。1982年8月起先后任重庆市大渡口区委书记、北碚区委书记等。1987年2月起先后任重庆市委秘书长、市委常委、宣传部部长、市委副书记、办公厅主任、市直机关党工委书记等。2002年6月任重庆市市委副书记、市纪委书记。2005年12月任中央纪委、中央组织部巡视组副部级巡视专员。</P><P>　　滕久明是中共十五大、十六大代表，中共第十六届中央纪律检查委员会委员。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周衣冰同志逝世]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626458.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-11/04/04/rmrb2017110404p12_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　新华社北京8月24日电&nbsp;&nbsp;原北京军区司令员周衣冰同志，因病医治无效，于8月9日在北京逝世，享年95岁。</P><P>　　周衣冰同志病重期间和逝世后，中央有关领导同志以不同方式表示慰问和哀悼。</P><P>　　周衣冰是安徽巢县（今巢湖市）人，1938年8月参加革命，同年加入中国共产党。抗日战争时期，他历任区委书记、大队政治指导员、连政治指导员、区委书记兼区队政治教导员等职，参加了界牌集、谢黑头圩子、射子口等战役战斗。解放战争时期，他历任县委组织部副部长、部长，军分区副参谋长等职，参加了姜兴集、曹家店、靠山集、济南等战役战斗。中华人民共和国成立后，他历任旅参谋长、师参谋长、师长、军副参谋长、军参谋长、副军长，北京军区副参谋长、参谋长、副司令员等职，参加了抗美援朝，为部队革命化、现代化、正规化建设作出了贡献。</P><P>　　周衣冰是中国共产党第十三届中央委员，第六届全国人大代表，第八届全国人大代表、全国人大法律委员会委员。他1988年被授予中将军衔，曾荣获三级独立自由勋章、二级解放勋章和独立功勋荣誉章。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沈达人同志逝世]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626459.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-11/04/04/rmrb2017110404p11_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　新华社南京9月14日电&nbsp;&nbsp;中共江苏省委原书记，江苏省第八届人民代表大会常务委员会主任、党组书记沈达人同志，于2017年8月2日因病医治无效在南京逝世，享年90岁。</P><P>　　沈达人同志病重期间和逝世后，中央有关领导同志以不同方式表示慰问和哀悼。</P><P>　　沈达人，1928年8月生于江苏吴县。1951年7月参加工作，1954年9月加入中国共产党。1960年4月起先后任常州市纺织工业局人事秘书科科长、副局长，常州市纺织系统革委会副主任，常州市纺织工业局局长、党委书记，常州市委常委等。1980年1月起历任常州市委副书记、市革委会副主任，常州市委副书记、市长，常州市委书记。1983年3月任江苏省委副书记，同年10月兼任省委政法委书记。1986年12月任宁夏回族自治区党委书记。1989年12月任江苏省委书记，1993年4月任江苏省委书记、省人大常委会主任、党组书记，同年9月任江苏省人大常委会主任、党组书记。</P><P>　　沈达人是中共十二大、十三大、十四大、十五大代表，中共第十三届、十四届中央委员会委员，第八届、九届全国人大代表。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[互联网政务服务平台首次摸底]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626456.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月3日电&nbsp;&nbsp;（记者吴姗）近期，国务院办公厅政府信息与政务公开办公室对全国互联网政务服务平台现状进行了首次摸底，聚焦影响群众实际办事效果的突出问题。截至今年8月底，已有29个省（区、市）及新疆生产建设兵团建成一体化互联网政务服务平台，其中16个平台实现省、市、县三级全覆盖；抽查平台中仍有26%未与本级政府门户网站前端整合，未提供统一服务入口，87%的平台回复不及时情况较突出。</P><P>　　在31个省（区、市）及新疆生产建设兵团的互联网政务服务平台中，国务院办公厅政府信息与政务公开办公室随机检查平台201个，包括30个省级平台、42个地市级平台、129个区县级平台。共抽查与群众生产生活密切相关的高频服务事项865个。此次重点检查两方面内容：一是平台功能是否可用，包括是否形成统一服务入口，栏目设置是否合理，服务分类与具体服务事项是否对应，搜索、注册和咨询等功能是否可用等；二是服务事项是否准确，包括办事指南要素是否齐全、办理流程是否清晰、办理材料是否明确等。</P><P>　　检查显示，北京、天津、上海、浙江、山东、广东、海南等地平台搜索、注册、咨询等功能有效可用的比例在80%以上；江苏、浙江、山东、广东、贵州、宁夏等地平台80%以上的服务事项规范性、实用性、准确性较好。此外，浙江提出“最多跑一次”、江苏提出“不见面审批”等，对平台实效提出更高要求。</P><P>　　但是，各地区互联网政务服务平台仍存在一些困扰企业、群众办事的痛点。其一，办事入口不统一，26%的平台未与本级政府门户网站前端整合，未提供统一服务入口；其二，政务信息不共享，部分平台未能与部门办事系统实现统一身份认证、一号登录；其三，事项上网不同步，68%的平台部分栏目下无内容；其四，平台功能不完善，87%的平台咨询投诉渠道真实有效，但回复不及时的情况比较突出；其五，服务信息不准确，33%未明确办理时限、收费标准、联系方式等要素，13%对办理材料表述不清晰，41%未提供办事表格下载等。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[饮用水源地环境违法问题超九成完成整治]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626457.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月3日电&nbsp;&nbsp;（记者寇江泽）记者从环保部3日召开的长江经济带饮用水源地环保执法专项行动2017年第三次电视电话会上获悉：截至10月底，沿江11个省份126个地市排查发现的490个环境违法问题中，已完成整改457个，占全部任务的93.3%。</P><P>　　目前，浙江、上海、江西3省市完成了全部清理整治任务，安徽、湖北、四川、湖南、重庆5省市完成率达到90％以上。</P><P>　　仍有22个地市的33个问题尚未完成整治。贵州省问题数量最多，尚有10个问题未完成整改，包括毕节市4个，铜仁市3个，贵安新区、遵义市、黔西南州各1个。江苏省尚有7个问题，包括南京市3个、无锡市2个，连云港市、盐城市各1个。湖南省5个问题，包括湘潭市3个、株洲市、邵阳市各1个。33个问题分别为保护区内存在违法建设和工业企业（13个）、农业面源污染（9个）、非法排污口（7个）、码头及其他问题（4个）。</P><P>　　下一步，环保部将视情开展专项督察，对不能按时完成的，将采取公开约谈、强化问责等措施。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央党校举行2017年秋季学期第一批进修班毕业典礼]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626454.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月3日电&nbsp;&nbsp;（记者李昌禹）中共中央党校3日举行2017年秋季学期第一批进修班毕业典礼。中共中央政治局委员、中央党校校长陈希出席毕业典礼，并为学员颁发毕业证书。</P><P>　　中央党校本期毕业学员453人。毕业典礼上，3位学员代表作了发言。学员一致认为，在中央党校学习期间正值党的十九大胜利召开，见证了我们党发展史上具有里程碑意义的时刻，终身难忘。通过党校培训，集中学习了党的十九大精神，接受了系统的党的理论教育和党性教育，进一步增强了学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想的自觉性和坚定性，进一步树牢了“四个意识”、坚定了“四个自信”，学出更坚定的信仰、更强烈的担当、更纯粹的忠诚和觉悟。大家一致表示，回去后要把学习宣传贯彻党的十九大精神作为首要政治任务，在学懂、弄通、做实上狠下功夫，切实把思想和行动统一到党的十九大精神上来，坚持不懈用习近平新时代中国特色社会主义思想武装头脑、指导实践、推动工作，坚决维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导，不忘初心，牢记使命，为决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴的中国梦、实现人民对美好生活的向往作出更大贡献。</P><P>　　中央党校常务副校长何毅亭主持毕业典礼。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C919大型客机完成第三次试飞]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626455.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171104/1509737171467_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　11月3日，C919飞机第三次在上海浦东国际机场腾空而起，完成初始检查试飞。<BR/>　　张海峰摄（人民视觉） </p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　本报北京11月3日电&nbsp;（记者余建斌）C919大型客机研制一线再传捷报。11月3日一早，C919飞机101架机第三次在浦东国际机场腾空而起，经过约3小时48分的飞行返回机场，完成一架次初始检查试飞。此次101架机从上海浦东国际机场起飞后，主要在江苏省南通市上空进行试验飞行，盘旋圈数较多，最高飞行高度3000米。</P><P>　　11月2日当天，C919飞机101架机和102架机同时出现在中国商飞试飞中心浦东基地。101架机是在为第二天的飞行计划做准备，102架机则将开始发动机点火。随着试验现场总指挥一声令下，102架机两台硕大的发动机尾端稳定喷出白烟，发动机点火成功。下阶段，102架机将进行相关试验工作，为接下来的滑行与首飞做好准备。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[同传和平发展时代心声 共建人类命运共同体]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626452.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报成都11月3日电&nbsp;&nbsp;（记者宋豪新）第54届亚洲太平洋广播联盟大会3日在成都举行，国务院副总理刘延东出席开幕式并致辞，强调各国媒体要勇担社会责任，加强民心沟通理解，系牢新型国家关系和人民友谊的纽带，为构建人类命运共同体、推动全球共同治理和世界和平繁荣发展作出新贡献。</P><P>　　刘延东在会见亚洲太平洋广播联盟、阿拉伯国家广播联盟、非洲广播联盟、欧洲广播联盟等国际组织负责人时指出，中国共产党第十九次全国代表大会胜利召开标志着中国特色社会主义进入新时代，开启了决胜小康、进而全面建设社会主义强国的新征程。中国发展离不开世界，世界繁荣也需要中国。各国媒体及国际组织应秉持共商共建共享理念，更好地发挥平台和桥梁作用。</P><P>　　刘延东强调，中国政府积极构建现代传播体系，广泛参与国际媒体合作，鼓励和引导媒体推动国家发展、服务公众利益、维护社会稳定、凝聚奋进力量、促进文明交流。她倡议，各国媒体应通过传递真实、准确、全面、客观的新闻信息，传播和平发展时代心声，汇聚携手筑梦强大合力，拓展媒体合作广度深度，促进多样文明交流互鉴，为建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界作出更大贡献。</P><P>　　本届大会以“变革时代的媒体”为主题，有60多个国家和地区、9个国际组织的600余名代表参加。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[坚决打好污染防治攻坚战]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626453.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>本报记者 魏哲哲</author>
            <description><![CDATA[<P>　　11月2日下午，十二届全国人大常委会第三十次会议在人民大会堂举行联组会议，结合审议全国人大常委会执法检查组关于检查固体废物污染环境防治法实施情况的报告进行专题询问。张德江委员长主持联组会议，国务委员王勇和有关部门负责人到会应询。现场气氛热烈、交流坦诚、直面问题。</P><P>　　“当前，各类固体废物的产生量呈迅速增长态势。请问国务院将采取哪些措施，依法防治固体废物的污染，切实打好污染防治攻坚战？”&nbsp;全国人大环资委委员蒲长城首先提问。</P><P>　　王勇详细介绍了下一步推进和加强固体废物管理，打好污染防治攻坚战重点需要做好的5项工作：牢固树立绿色发展理念，深入推进固体废物减量化、资源化、无害化；遵循协同治理的原则，统筹开展固体废物和大气、水、土壤污染防治；坚持以人民为中心的发展思想，切实解决群众身边的突出固体废物污染问题；切实发挥多方合力，不断强化督察执法和环境监管；强化公众参与和政策引导，构建政府企业公众共治的绿色行动体系。</P><P>　　危险废物是固体废物污染防治的重中之重。全国人大常委会委员许振超结合执法检查的感受，询问将采取哪些措施来提高危险废物处置能力，强化危险废物转移监管，防控环境风险？</P><P>　　“下一步要抓好源头防范，严格落实好企业主体责任。”环保部部长李干杰说，建立环保信息公开平台，要求企业公开危险废物相关信息，联合公安机关继续严厉打击涉危险废物违法犯罪行为，确立涉危险废物企业环境信用评价的法律制度。</P><P>　　统筹城乡生活垃圾处理是全国人大常委会委员张兴凯关注的话题，“一些地方垃圾‘上山下乡’，农村成为垃圾聚集地，统筹城乡生活垃圾处理，有什么总体考虑和具体措施？”</P><P>　　“进一步加强生活垃圾处理设施的建设，特别是对于一些设施不足，或者没有设施的城市加紧补短板，逐步使生活垃圾处理率达到100%的水平。目前初步考虑是提高生活垃圾焚烧处理比例，争取到2020年达到50%。”住房城乡建设部部长王蒙徽介绍，目前国家发改委正在牵头制定三年农村环境整治行动计划，提出力争到2020年90%的农村生活垃圾能够得到处理。</P><P>　　“我关注的是农业废弃物污染环境的问题，农业废弃物处理和资源化利用存在诸多问题和困难。”全国人大环资委委员杨庚宇问道，政府将采取哪些有效措施，进一步提高农业废弃物无害化处理和资源化利用率？</P><P>　　农业部部长韩长赋回应：“进一步落实养殖场主体责任和部门监管职责，规范无害化处理监管措施和程序。加强无害化处理设施和处理体系建设，继续完善补助政策，推行养殖保险与无害化处理挂钩机制。到2020年，全面实现规模养殖病死畜禽无害化处理。”</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在学懂弄通做实党的十九大精神上下功夫]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626451.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月3日电&nbsp;&nbsp;（记者王比学）中共全国人大常委会机关党组3日召开专题会议，深入学习贯彻党的十九大精神。中共中央政治局委员、全国人大常委会副委员长王晨强调，要下大功夫学懂弄通做实党的十九大精神，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，切实增强做好人大工作的使命感责任感，为实现新时代党的历史使命不懈奋斗。</P><P>　　王晨说，习近平总书记带领中央政治局常委同志，专程瞻仰中共一大会址和嘉兴南湖红船，回顾建党历史，重温入党誓词，宣示新一届党中央领导集体的坚定政治信念，为全党作出了表率，为我们上了一堂激动人心的党课。全国人大机关党员领导干部要不忘初心、牢记使命、永远奋斗，自觉向习近平总书记这位全党拥护、人民爱戴、当之无愧的党的领袖看齐，向党中央看齐，更加坚定自觉地维护党中央集中统一领导，坚决落实党的十九大重要部署，为全国人大及其常委会履职尽责做好参谋服务保障工作，为健全人民当家作主制度体系、发展社会主义民主政治贡献力量。</P><P>　　会前，王晨和全国人大机关在党的十九大上新当选的中央委员、候补中央委员、中央纪委委员、党的十九大代表及局级以上党员领导干部在机关会议厅，面对鲜艳的党旗，重温入党誓词，表达对党绝对忠诚、为党和人民事业奋斗的决心。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[河北雄安新区两大项目评标结果进行公示]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c1001-29626429.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>张帆</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中新网雄安11月3日电 (张帆)11月3日，记者从河北雄安新区管委会获悉，备受瞩目的河北雄安新区9号地块一区造林项目和雄安市民服务中心项目的评标结果本日已在河北省公共资源交易中心网站公示。公示期自2017年11月3日至2017年11月6日。公示无异议后将向中标人发出中标通知书。</p> <p> 　　据河北省公共资源交易中心网站显示，雄安新区九号地块一区造林项目EPC总承包项目1-5标段第一中标候选人分别为：中国建筑设计咨询有限公司、中国城市建设研究院有限公司、天域生态园林股份有限公司联合体；北京正和恒基滨水生态环境治理股份有限公司；中铁一局集团有限公司、中国城市规划设计研究院、江苏星美环境建设有限公司联合体；中交天津航道局有限公司、国家林业局调查规划设计院、天津市宏路园林绿化工程有限公司联合体；中铁十八局集团有限公司、天津创世生态景观建设股份有限公司、天津市市政工程设计研究院联合体。</p> <p> 　　雄安市民服务中心项目第一中标候选人为：中海地产集团有限公司、中建三局集团有限公司、中国中建设计集团有限公司、中建投资基金管理(北京)有限公司联合体。</p> <p> 　　据介绍，10月30日，雄安新区9号地块一区造林项目和雄安市民服务中心项目，在河北省公共资源交易中心雄安分中心顺利开标。两个项目自10月9日面向社会公开发布招标公告以来，引起全国广泛关注，吸引了来自北京、天津、河北等22个省市，约100家投标人参与。</p> <p> 　　雄安新区9号地块一区造林项目涉及雄县雄州镇、容城县平王乡两个乡镇8个村，将分两期实施，分别为2017年秋季种植和2018年春季种植，预计2018年4月底完成。该项目是雄安新区建设森林城市，实现新区蓝绿交织、清新明亮生态环境的重要举措，将成为城市组团之间的重要生态缓冲区和生态福利空间共享区，形成以近自然林为主，景观游憩相结合的生态景观片林。</p> <p> 　　雄安市民服务中心位于容城县小白塔及马庄村界内，主要承担政务服务、规划展示、会议服务、企业服务等职能，预计2018年2月底完成。该项目创新投资建设运营模式，通过公开招标确定具备投资能力、施工资质、运营能力和基金管理能力的投标人。由招标人与中标人共同设立基金，除投资本项目外，还将为雄安市民服务中心引入符合雄安新区产业规划和发展方向的创新型企业。(完)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017珠海女网超级精英赛单打小组赛结束]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1103/c366035-29626422.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 11月3日，在广东省珠海市举行的第三届珠海WTA（国际女子职业网联）超级精英赛单打小组赛全部结束。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 美国选手范德维格（“三角梅”组）、拉脱维亚选手塞瓦斯托娃（“山茶花”组）、德国选手格尔格斯（“杜鹃花”组）分别名列小组第一，晋级四强。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国选手彭帅（“三角梅”组）以一胜一负的战绩名列小组第二，无缘四强。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017中国杯世界花滑大奖赛揭幕 中国一线阵容出战]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1103/c366035-29626426.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 11月3日，2017年中国杯世界花样滑冰大奖赛在北京开赛。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国队此次派出了一线阵容参赛，除了隋文静/韩聪这对新科世锦赛冠军组合，金博洋、李子君等男、女单人滑主力选手也悉数登场。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[王晨：在学懂弄通做实党的十九大精神上下功夫 切实增强做好人大工作的使命感责任感]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1103/c1024-29626424.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>王晨在全国人大常委会机关党组会议上强调</strong></p> <p> 　　<strong>在学懂弄通做实党的十九大精神上下功夫　切实增强做好人大工作的使命感责任感</strong></p> <p> 　　新华社北京11月3日电 中共全国人大常委会机关党组3日召开专题会议，深入学习贯彻党的十九大精神。中共中央政治局委员、全国人大常委会副委员长王晨强调，要下大功夫学懂弄通做实党的十九大精神，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，切实增强做好人大工作的使命感责任感，为实现新时代党的历史使命不懈奋斗。</p> <p> 　　王晨说，习近平总书记带领中央政治局常委同志，专程瞻仰中共一大会址和嘉兴南湖红船，回顾建党历史，重温入党誓词，宣示新一届党中央领导集体的坚定政治信念，为全党作出了表率，为我们上了一堂激动人心的党课。全国人大机关党员领导干部要不忘初心、牢记使命、永远奋斗，自觉向习近平总书记这位全党拥护、人民爱戴、当之无愧的党的领袖看齐，向党中央看齐，更加坚定自觉地维护党中央集中统一领导，坚决落实党的十九大重要部署，为全国人大及其常委会履职尽责做好参谋服务保障工作，为健全人民当家作主制度体系、发展社会主义民主政治贡献力量。</p> <p> 　　会前，王晨和全国人大机关在党的十九大上新当选的中央委员、候补中央委员、中央纪委委员、党的十九大代表及局级以上党员领导干部在机关会议厅，面对鲜艳的党旗，重温入党誓词，表达对党绝对忠诚、为党和人民事业奋斗的决心。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[党的十九大文件及学习辅导读物发行突破3700万册]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1103/c1001-29626416.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京11月3日电（记者史竞男）党的十九大胜利闭幕以来，全国迅速掀起学习贯彻党的十九大精神的热潮。截至11月3日，党的十九大文件及学习辅导读物总发行数达到3707万册。</p> <p> 　　据了解，党的十九大文件及学习辅导读物发行上市以来，市场反响热烈，发行势头强劲。人民出版社、党建读物出版社、学习出版社等相关出版单位和各印刷单位、各发行单位共同努力，密切配合，精心组织，全力保障党的十九大文件及学习辅导读物的出版发行工作，第一时间满足了广大党员干部群众的学习用书需求。</p> <p> 　　据统计，目前，人民出版社出版的党的十九大报告单行本发行1270万册、《中国共产党章程》单行本发行1620万册、《中国共产党第十九次全国代表大会文件汇编》发行262万册、《党的十九大报告辅导读本》发行235万册，学习出版社和党建读物出版社联合出版的《党的十九大报告学习辅导百问》发行220万册，党建读物出版社出版的《十九大党章修正案学习问答》发行100万册。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[李克强：进一步提高农业综合生产能力防灾减灾能力和节约利用水资源的能力]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1103/c1024-29626414.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <strong>李克强对全国冬春农田水利基本建设电视电话会议作出重要批示强调</strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong>加快完善水利基础设施网络和水治理制度体系</strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong>进一步提高农业综合生产能力防灾减灾能力和节约利用水资源的能力</strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong>汪洋出席会议并讲话</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月3日电 全国冬春农田水利基本建设电视电话会议11月3日在京召开。中共中央政治局常委、国务院总理李克强作出重要批示。批示指出：加强农田水利基本建设，是深化农业供给侧结构性改革、实现强农惠农富农的迫切要求和基础保障。党的十八大以来，各地区、各有关部门认真贯彻党中央、国务院决策部署，扎实推进农田水利基本建设并取得显著成效，为实现农业连年丰收、农民持续增收、农村经济社会健康发展提供了强有力的基础支撑。望深入学习贯彻党的十九大精神，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真落实新发展理念，围绕实施乡村振兴战略和推进脱贫攻坚，强化政府主导，创新体制机制，推进以农村水价综合改革为重点的相关改革，广泛动员社会各方面力量尤其是广大农民开展冬春水利兴修和日常管护，加快完善水利基础设施网络和水治理制度体系，着力补上水利建设短板，进一步提高农业综合生产能力、防灾减灾能力和节约利用水资源的能力，为促进现代农业发展、决胜全面建成小康社会作出新贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共中央政治局常委、国务院副总理汪洋出席会议并讲话。他强调，全国冬春农田水利基本建设电视电话会议是党的十九大以后国务院召开的第一个全国性会议，体现了习近平总书记在十九大报告中把“三农”工作放到重中之重、坚持农业农村优先发展的有关要求，是落实党的十九大精神的实际举措。各地区各部门要加大工作力度，完善体制机制，着力解决水利发展不平衡不充分的突出问题，确保党中央提出的战略部署落到实处。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会议还对当前农业生产、秋粮收购和森林草原防火等工作作出了部署。&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：强化备战打仗的鲜明导向 全面提高新时代打赢能力]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1103/c1024-29626410.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <strong>习近平在视察军委联合作战指挥中心时强调</strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong>强化备战打仗的鲜明导向</strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong>全面提高新时代打赢能力</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月3日电 中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、军委联指总指挥习近平3日视察军委联合作战指挥中心，表明新一届军委贯彻落实党的十九大精神、推动全军各项工作向能打仗、打胜仗聚焦的鲜明态度。习近平强调，实现党在新时代的强军目标、把人民军队全面建成世界一流军队，必须扭住能打仗、打胜仗这个关键，在备战打仗上有一个大的加强。全军要认真学习贯彻党的十九大精神，深入学习贯彻新时代党的强军思想，贯彻新形势下军事战略方针，强化使命担当，强化改革创新，强化工作落实，全面提高新时代备战打仗能力，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦提供战略支撑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平对我军备战打仗问题一直高度重视。党的十九大闭幕后第2天，习近平主持第一次军委常务会议，就强调军委班子要推动全军各项工作向能打仗、打胜仗聚焦。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 上午9时30分许，习近平一身戎装来到军委联指中心大楼。他带领军委一班人研究军委联指中心建设情况。习近平指出，军队是要准备打仗的，军委必须懂打仗、善谋略、会指挥，军委工作一开始就要把备战打仗的指挥棒立起来。今天到军委联指中心来，就是要亮明态度，从我做起，从军委做起，强化备战打仗导向，提高打赢本领，抓实备战工作，带领我军真正做到能打仗、打胜仗，担当起党和人民赋予的新时代使命任务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 军委联指中心内，身着各军兵种作训服的值班人员正在紧张有序地忙碌着。习近平逐一察看各个部位，详细询问有关情况，同值班人员深入交流。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 军委联指中心是军委的战略指挥中枢，每天都有大批军事行动指令从这里发出。去年4月，习近平曾专程视察这里。看到一年多来军委联指中心取得许多新进步，习近平十分高兴，勉励大家再接再厉，不断提高联合作战指挥能力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 10时许，习近平在总指挥席就座，通过视频呼点一线任务部队。习近平首先同驻守边防海防的有关任务部队官兵通话。日常战备训练抓得如何？相关保障工作搞得怎么样？还有哪些实际困难？习近平问得很仔细。他叮嘱大家保持高度戒备，做好随时应对突发情况准备。接着，习近平通过视频察看了驻吉布提保障基地。该基地是我军第一个海外保障基地，习近平详细了解基地建设运行、执勤训练和官兵工作生活情况，勉励他们树立好中国军人良好形象，促进国际和地区和平稳定。习近平代表党中央和中央军委向任务部队官兵表示亲切慰问，官兵们齐声高呼，一定不辱使命、不负重托，请主席放心！请祖国和人民放心！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随后，习近平听取了全军练兵备战工作汇报，并发表重要讲话。习近平充分肯定了党的十八大以来全军练兵备战取得的成绩。他强调，我国正处在由大向强发展的关键阶段，前景十分光明，挑战也十分严峻，中华民族伟大复兴绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的。军事斗争是进行伟大斗争的重要方面，打赢能力是维护国家安全的战略能力。全军要强化忧患意识、危机意识、打仗意识，全部心思向打仗聚焦，各项工作向打仗用劲，尽快把备战打仗能力搞上去。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，要密切关注国家安全形势变化，扎实做好各方向各领域军事斗争准备，做到一旦有事能快速应对，坚决维护国家主权、安全、发展利益。要着力强化战斗队思想，落实战斗力标准。要着力创新战争和作战筹划，紧跟战争形态和作战方式演变，紧贴作战任务、作战对手、作战环境，大兴作战问题研究之风。要着力加强联合作战指挥体系和能力建设，解放思想，创新实践，加大工作力度，打造坚强高效的战区联合作战指挥机构。要着力深化实战化军事训练，坚持仗怎么打兵就怎么练，打仗需要什么就苦练什么，把官兵积极性、主动性、创造性充分激发出来，在全军兴起大抓军事训练热潮。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平强调，全军各级领导干部特别是高级干部要做备战打仗带头人。要树立正确的事业观、权力观、地位观，树牢备战打仗意识。要坚持刀口向内，自觉来一场大学习，集中精力研究军事、研究战争、研究打仗，提高战略素养、联合素养、指挥素养、科技素养，带头在重大军事斗争实践和军事演训活动中磨砺自己，把打仗本领搞过硬。要坚持问题导向，一抓到底，在解决一个一个实际问题中推动备战工作落实。要建立严格的责任制，强化督导问责，一级抓一级，一级带一级，把备战打仗工作严起来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中共中央政治局委员、中央军委副主席许其亮，中共中央政治局委员、中央军委副主席张又侠，中央军委委员魏凤和、李作成、苗华、张升民参加活动。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中共中央办公厅、中共中央对外联络部公告]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1103/c1001-29626406.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月3日电 中共中央办公厅、中共中央对外联络部3日发表公告，全文如下：</p> <p style="text-align: center;"> <strong>中共中央办公厅　中共中央对外联络部公告</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在中国共产党召开第十九次全国代表大会期间和习近平同志当选为中共中央总书记后，许多国家政党、政府、国际组织、民间团体及其领导人，驻华使节、友好人士以及旅居国外的华侨华人，香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞和台湾同胞等，向大会、向中共中央、向新当选领导人发来贺电贺函，表示热烈祝贺和良好祝愿。中共中央办公厅、中共中央对外联络部受中共中央和习近平总书记的委托，谨表示衷心的感谢。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国务院农民工工作领导小组将开展农民工工作督察]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1103/c1001-29626388.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京１１月３日电（记者叶昊鸣、胡林果）记者３日从人力资源和社会保障部了解到，国务院农民工工作领导小组近日印发通知，决定于１１月至１２月组织开展第十一次全国农民工工作督察。</p> <p> 　　据人社部有关负责人介绍，本次督察分为各地自查与重点督察两种方式。其中，重点督察由教育部、司法部、人社部、住房和城乡建设部、国家卫生和计划生育委员会、中华全国总工会６个部门和单位牵头组成６个督察组，分别对广东、辽宁、福建、甘肃、安徽、重庆进行督察。</p> <p> 　　这位负责人表示，本次督察将重点围绕促进农民工就业创业、维护农民工劳动保障权益、推动农民工平等享受城镇基本公共服务、推动农民工在城镇落户等四个方面。具体包括拓展农民工就业创业渠道、改进就业创业服务、完善和落实农民工返乡创业扶持政策、扩大农民工职业技能培训覆盖面、增强培训的针对性和实效性情况；健全治欠保支长效机制、查处欠薪违法行为情况；落实农民工随迁子女平等接受义务教育和在当地参加高考政策、促进基本公共卫生服务均等化、将符合条件的农民工纳入住房保障情况；进一步放宽农民工及其随迁家属进城落户条件、维护农民工土地承包权、宅基地使用权和集体收益分配权情况等。</p> <p> 　　这位负责人强调，本次督察将采取实地访谈与问卷调查相结合、明察与暗访相结合、督促指导与调查研究相结合的方式。督察结束后，国务院农民工工作领导小组第六次全体会议将听取各督察组的汇报，向被督察地区书面反馈督察意见，提出整改要求。对督察中各地反映的共性问题，将有针对性地研究完善政策措施。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[学习贯彻党的十九大精神中央宣讲团首场报告会在京举行]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1103/c1001-29626360.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京11月3日电 3日上午，中央宣传部、中央直属机关工委、中央国家机关工委、教育部、中央军委政治工作部、中共北京市委在北京人民大会堂举办学习贯彻党的十九大精神中央宣讲团首场报告会。中央宣讲团成员、中央政策研究室常务副主任、中央宣传部副部长王晓晖以“党的十九大的主要精神和历史贡献”为题作了宣讲报告。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王晓晖在报告中系统归纳了过去5年取得的历史性成就和发生的历史性变革，深刻阐述了习近平新时代中国特色社会主义思想的时代背景、核心要义、创新观点和重大贡献，阐述了中国特色社会主义进入新时代、我国社会主要矛盾变化等重大论断，对“两步走”、“两个阶段”的战略安排，对经济社会发展的重大部署，对坚定不移全面从严治党进行了系统阐释解读。报告运用生动鲜活的数据、案例，系统透彻、深入浅出，现场听众感到很解渴。大家表示，要按照中央的要求，深入学习贯彻党的十九大精神，在政治上思想上行动上与以习近平同志为核心的党中央保持高度一致，把党的十九大精神和各项目标任务切实转化为共同认识和坚定行动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 报告会由中央国家机关工委常务副书记李智勇主持。在京党政军机关干部、中央企业负责人、高校有关负责人和高校师生、理论工作者和各界群众代表，约3000人参加报告会。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，中央宣讲团在京举行首场宣讲报告会后，将于5日起赴全国各地宣讲。</p> ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
