<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[体育频道]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[体育频道]]></title>
            <link>http://sports.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[体育新闻]]></description>
        <link>http://sports.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2017-11-05 17:43:49</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[同心圆梦·一带一路文体推广系列活动11月4日延庆正式启动]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/jianshen/n1/2017/1105/c150958-29627723.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月5日电（杨磊） 11月4日，为进一步贯彻落实习总书记“一带一路”重大倡议在群众体育方面的实践，促进体育与旅游资源的结合，推动旅游服务经济多元化成长，宣传北京2022年冬奥会，由中国文化管理协会主办，中国文化管理协会互联网文体推广委员会、跨刻体育、沐雨骑行承办的“同心圆梦·一带一路文体推广系列活动”启动仪式暨全民骑游助力冬奥活动（延庆站）在北京延庆区千家店镇百里山水画廊正式启动。本次活动得到了国家体育总局、北京奥运城市发展促进中心、北京冬奥组委会的专业指导，以及延庆区人民政府、延庆体育局、延庆千家店镇等单位的大力支持。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1105/MAIN201711051626000058560108222.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> “民心相通是‘一带一路’建设的社会根基，‘一带一路’要聚人气，必须重视人文交流，增进各国人民的理解与合作，而体育则是促进文化交流的重要突破口。”“同心圆梦•一带一路文体推广系列活动”组委会主任、国家体育总局原副局长崔大林先生在开幕致辞中表示，将“一带一路”上的赛事活动、体育文化引进来，走出去，打造具有核心竞争力的体育文化品牌，为实现民心相通创造更多可能，这正是本次系列活动的重要意义之一。”</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1105/MAIN201711051626000189430509053.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 在北京奥运城市发展促进会副会长、北京市委原常委、宣传部长蒋效愚先生宣布活动启动后，出席现场的领导们共同按下水晶球，正式启动“同心圆梦·一带一路文体推广系列活动”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 10点30分，伴随着国家体育总局群体司司长刘国永一声清脆的发令枪响，在多位领导荣誉骑手的带领下，本次赛事的所有参赛选手先后冲出起跑线，正式开始穿梭体验这素有“淮北山水之美，黄山之松，兔耳岭之草甸，苏州之美观”盛名的延庆百里山水画廊，尽览晚秋之美。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中午12点，首批骑手顺利冲过终点，并在位于终点的奥运助力墙上留下了自己成功的印记，分享胜利的喜悦！“深秋初冬的骑行虽然不是第一次，但此次却能一览这样浓墨重彩的风景，也实属难得。骑游的全过程很开心，希望能有机会参加这个系列活动的其他站。”本次全民骑游助力冬奥活动的冠军王爱利在接受媒体采访时真切地表达着。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国文化管理协会书记、副主席、文化部机关党委原常务副书记刘长权先生在现场接受媒体专访时表示，“同心圆梦·一带一路文体推广系列活动”将以体育为载体，以群众为途径，达成地区与地区之间、国与国之间、民族与民族间的人文精神的传递与文化传播。</p> <p style="text-indent: 2em"> 举办“同心圆梦·一带一路文体推广系列活动”，既是响应十九大报告中所强调的，广泛开展全民健身活动，加快推进体育强国建设，助力北京冬奥会、冬残奥会的筹备，也是响应总书记“一带一路”重大倡议，在推动群众体育文化实践方面的一次具体尝试。</p> <p style="text-indent: 2em"> 作为本次系列活动的首站，延庆是2019年北京世界园艺博览会、2022年冬奥会举办地，及第一批入选96个运动休闲小镇的试点单位，自身有着得天独厚的资源优势和环境优势。刘长权先生表示，未来愿与延庆区人民政府一起，共同推广延庆的群体运动，合理发展延庆的体育小镇、冰雪之城的建设，开发冰雪运动在百姓中的普及，并通过更多的方式展现延庆、推广延庆。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据了解，作为本次“同心圆梦·一带一路文体推广系列活动”的主要承办方和组织者，中国文化管理协会互联网文体推广委员会自成立以来始终致力于以互联网+的手段，充分发扬传统文化、体育文化的特点，积极推动互联网文化体育行业的发展和创新。截至目前，依托自身在互联网行业数十年的运营经验，中国文化管理协会互联网文体推广委员会积累了海内外强大的媒体资源及丰富的体育产业资源，与马拉松、骑行、越野跑、皮划艇、滑雪等赛事执行方组成赛事联盟，是中国登协、中国旅游协会、国际探险旅游协会等行业协会的战略合作伙伴。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国文化管理协会互联网文体推广委员会会长刘振宇在看完整个活动后，感慨万千，“作为系列活动的首站，今天的顺利启幕，如同新生命的诞生，这里只是我们工作的起点，未来我们希望通过推进‘同心圆梦•一带一路文体推广系列活动’打造中国特色的文化品牌，引领体育文化发展，为弘扬人文精神、凝聚中国文化贡献力量。通过和国内国际行业同仁的合作，带动越来越多的国人参与到绿色健康的全民体育运动中，同时以体育为载体，促进一带一路沿线国家和地区的群众文化交流，最终将系列活动打造成世界级的体育与文化完美交融的盛会。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第二届全国大学生皮划艇锦标赛4日在浙江丽水举行]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22165-29626902.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> &nbsp;<a class="show_tip" dataname="人民网" href="http://www.people.com.cn/">人民网</a>北京11月4日电（记者 季芳）11月4日，第二届全国大学生<a class="show_tip" dataname="皮划艇" href="http://sports.people.com.cn/london2012/GB/244629/244667/index.html">皮划艇</a>锦标赛在浙江省丽水市南明湖拉开战幕。本次比赛由<a class="show_tip" dataname="中国" href="http://sports.people.com.cn/2016rio/GB/405672/index.html">中国</a>皮<a class="show_tip" dataname="划艇" href="http://sports.people.com.cn/GB/22155/22165/index.html">划艇</a>协会，中国大学生<a class="show_tip" dataname="体育" href="http://sports.people.com.cn/">体育</a>协会，浙江省体育局，丽水市人民政府主办，丽水市体育局，浙江省船艇协会承办，北京尚永知行体育文化发展有限公司为协办单位。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1105/MAIN201711051340000559123406884.jpg" style="width: 600px; height: 338px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 赛事为期两天，共设立男女单人皮艇直道200米、500米，男女双人皮艇直道200米、500米，男女单人皮艇10公里，男女单人桨板500米绕标竞速赛，12人划艇（小龙舟）500米直道竞速赛等13个项目。共有来自北京大学、浙江大学、南京大学、中山大学、厦门大学、北师大、香港浸会大学联合国际学院等22所全国高校代表队的340余名选手报名参加此次比赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此次比赛将参赛运动员分为三组，分别为在中国皮划艇协会等级注册过的专业组；在全国普通高校享受体育政策加分的高水平组以及普通大学生参与的阳光组。分组的细化，将更有利于比赛的公平公正，也使得比赛的观赏性更强。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1105/MAIN201711051341000057757302432.jpg" style="width: 600px; height: 337px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 与2016年首届全国大学生皮划艇锦标赛相比，本届比赛规模更大，吸引的参赛运动员更多，同时还新增了数个赛事亮点。在开幕式后，不仅有惊险炫目的水上飞人表演，还有精彩绝伦的滑水表演。</p> <p style="text-indent: 2em"> 今年比赛最大的惊喜之处在于组委会新设了男女单人皮艇10公里项目。沿着美丽的瓯江，运动员从丽水市著名景区古堰画乡出发，终点为主赛场南明湖应星楼水域，途经九龙国家湿地公园等景点，沿路水流清澈见底，在一片林木葱茏，绿意森森的景色中，运动员纵情瓯江，如行画中，在竞赛之时亲身感触了丽水的自然之乐，山水之美。</p> <p style="text-indent: 2em"> 丽水是浙江省陆地面积最大的地级市，位于浙江省西南部。丽水的森林覆盖率达到80.79%，并且境内水资源丰富，因此被赞誉为“浙江绿谷”，非常适合开展皮划艇等亲近自然的水上运动。主赛场南明湖位于丽水市区南部瓯江边，是由瓯江上游开潭水电站蓄水而成，由于南明湖地理位置优越，位于主城区，非常方便群众观看比赛，有利于皮划艇运动的推广和普及。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017上合昆明马拉松赛新闻发布会]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c413232-29627693.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<script src='http://tv.people.com.cn/img/2010tv_flash/live.js'></script><script>showTvpeopleLive({liveInfo:[1,'kmfbh-1105-rmw-ty'],width:600,height:450});</script>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017上合昆明马拉松赛新闻发布会]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c413232-29627681.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第五届新闻记者节羽毛球赛落幕 人民日报社首获团体冠军]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/jianshen/n1/2017/1105/c150958-29627614.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1105/MAIN201711051059000388577743498.jpg" style="width: 600px; height: 450px" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> 人民日报社代表队喜获冠军</p> <p style="text-indent: 2em"> 人民网11月5日电（赵欣悦）11月4日，第五届“新发地杯”新闻记者节羽毛球友谊赛在北京丰台二商球馆举办。受邀来到现场参赛的球队有人民日报社、新华社、中央电视台、腾讯网、新京报、北京晚报、北京晨报和首都消费者代表队等12支球队。国家羽毛球队双打主教练张军携世界冠军郑思维前来祝贺，并特别准备了国家队羽毛球拍作为特别礼物赠送给新发地市场，预祝本次活动圆满举办。世界冠军的到来引燃了全场球员的运动热情，新发地市场董事长张玉玺也特别回赠本次活动的运动服，并感谢所有人员对于“北京新发地”杯羽毛球友谊赛的关注和支持。</p> <p style="text-indent: 2em"> 比赛分为四个小组，每小组三个队进行第一阶段的循环赛，小组前两名进入第二阶段淘汰赛。人民日报社同中央电视台两个传统强队被分在同一组，在这场强强对话的小组赛中，中央电视台2-1取胜以小组第一出线，人民日报社屈居小组第二。1/4决赛，人民日报社2-0轻取腾讯网，中央电视台则2-1艰难击败新华社，两支球队在半决赛再次相遇。此番对决，中央电视台主动变阵，人民日报社则沿用了小组赛的阵容。最终，人民日报社在第一男双先丢一分的情况下，依靠混双和第二男双的出色发挥以2-1逆转中央电视台晋级决赛。决赛面对实力强大的北京晨报，人民日报社改变了阵容，第一男双和混双先后取得胜利，最终以2-0击败北京晨报，首次获得“新发地杯”新闻记者杯羽毛球友谊赛冠军。北京晨报收获亚军、中央电视台获得季军。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017中国玉龙雪山越野赛雪中落幕]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c383225-29627607.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1105/MAIN201711051052000235545114250.jpg" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> 运动员从比赛起点出发</p> <p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月5日电（记者王霞光）11月4日，首届2017中国玉龙雪山越野赛在丽江玉龙县举行，共有80余名国内精英运动员参加。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次比赛由北京远征探索体育文化传播有限公司主办，玉龙纳西族自治县体育运动委员会、白沙镇政府支持，玉龙纳西族自治县户外运动协会协办。</p> <p style="text-indent: 2em"> 比赛开幕式上，中国登山协会原副主席、中国探险协会副主席张江援宣布开幕，玉龙纳西族自治县体育运动委员会局长和文良致辞，玉龙纳西族自治县统战部部长、白沙镇党委书记和振，白沙镇人民政府镇长杨峰，中共白沙镇委员会组织委员杨七裕，北京远征探索体育文化传播有限公司总经理魏军等出席开幕式。</p> <p style="text-indent: 2em"> 为倡导绿色环保理念，此次赛事组委会别开生面的以玉龙雪山当地的濒危保护动物来命名赛事组别，分别为灵猫组、岩羊组两个组别，其中灵猫组线路总长度约为46公里，为“8”字形赛道，最高海拔3700米，累计爬升约2606米。岩羊组线路总长度约24公里，累计海拔爬升约1280米，为环形赛道，与灵猫组后半段路线重合。</p> <p style="text-indent: 2em"> 11月4日上午9:07，伴随着响亮的发令枪声，灵猫组选手率先从比赛起点仙女湖停车场出发，比赛刚开始他们就即将面对本次比赛中最难的一段路线，从2750到3700米的大爬升，加上比赛当天丽江地区大范围降雨，高海拔地区出现降雪，一路走来雪、雾、雨、风、低温、缺氧等考验成为所有选手完赛道路上不小的挑战。</p> <p style="text-indent: 2em"> 但同时，也正是由于这场降雪，本是枝繁叶茂的山林深处，如今望惟余莽莽，银装素裹，分外妖娆。别致的雪景俘获选手赞叹声无数。突如其来的雪，造就了一条最艰难的路，那一路风景独好。</p> <p style="text-indent: 2em"> 而另一边岩羊组的选手，从起点仙女湖停车场向着相反的方向出发，途经最具纳西遗风的白沙古镇、丽江高山植物园、玉龙水库等多个具有丽江本土民族文化及自然风貌特征的名胜景区。赛事奖牌的设计也蕴含了云南纳西族的元素。</p> <p style="text-indent: 2em"> 经过激烈的比拼，最终郭伟庆与杨文萍分别以7小时26分、9小时03分32秒夺得灵猫组的男女冠军。曾祥斌、江海鑫分列灵猫组男子亚季军，马晓佳、张杰美获得女子灵猫组二三名。</p> <p style="text-indent: 2em"> 岩羊组男子第一名则被云南本地选手李国彬以3小时59分21秒的成绩斩获，同时岩羊组女子冠军是贵州选手姜曼丽夺得，成绩4小时20分31秒。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此次玉龙雪山越野赛为ITRA认证赛事，灵猫组完赛选手将获得ITRA积分3分。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国青少年攀岩联赛创始首站在桂林开赛]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c383225-29627610.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1105/MAIN201711051054000104991916094.jpg" style="width: 600px; height: 374px" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> 青攀联赛开幕大合影</p> <p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月5日电（记者王霞光）11月4日，“‘桂林鸡血玉杯’2017-2018全国青少年攀岩联赛-桂林站”在桂林罗山湖水上乐园顺利开幕。</p> <p style="text-indent: 2em"> 自本次比赛报名通知发出以来，得到全国各地攀岩馆、攀岩俱乐部的积极响应，共有来自全国28省市的48支代表队的132名运动员和近100名领队、教练、家长参加比赛，多数运动员近两年在各类国家级和省级攀岩比赛中都获得优异成绩，有不少各年龄段的全国冠军，比赛整体水平非常高。为保障比赛的安全顺利举行，组建了包括定线员、裁判员、志愿者等在内的60多人的强大工作团队。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国奥委会主席、中华全国体育基金会理事长吴齐、国家体育总局登山运动管理中心主任、中国登山协会主席李致新、广西壮族自治区体育局常务副局长谢强、桂林鸡血玉协会会长秦立伟等领导和嘉宾出席了开幕式，桂林市体育局局长王昕致了简短的欢迎辞，国家体育总局登山运动管理中心开发部主任、中国登山协会青少年委员会主任丁祥华简单介绍了本次比赛的背景，并强调青少年攀岩是我国攀岩发展的关键，是登山中心的重点工作之一，也是体育总局运动项目改革试点的先锋。中国奥委会原副主席、中华全国体育基金会理事长吴齐宣布比赛开始。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次比赛按照年龄分为B组、C组、D组、E组4个组别，各组按性别再分男子、女子共8个组，设难度赛、攀石赛、速度赛3个项目，并参考奥运模式进行全能排名，取各组别男女子全能前八名。根据赛程安排，4日将决出各组别的攀石冠亚季军，还将进行各组别的难度赛和速度赛预赛，5日将进行各组别难度赛和速度赛的决赛，并最终决出各组别的男女子全能前八名。</p> <p style="text-indent: 2em"> 为促进青少年攀岩发展，比赛期间，还将安排青少年攀岩发展交流活动，旨在加强各地攀岩俱乐部、教练之间的交流，与会代表将就本地区的攀岩开展情况和经验进行交流和分享，大家集思广益，共同商讨青少年攀岩运动的发展大计。</p> <p style="text-indent: 2em"> “全国青少年攀岩联赛”（以下简称“青攀联赛”），是中国登山协会在攀岩相继进入奥运会、青奥会、亚运会、全运会的发展新形势下，重磅推出的一项全新的国家级青少年攀岩赛事，提出“岩叙梦想、攀向未来”的口号，在赛制方面参考奥运会攀岩比赛模式，鼓励运动员往全能方向发展。目标对象明确定位为全国各地优秀的青少年攀岩运动员，只有通过参加相应的国家级或省级攀岩比赛并获得一定的名次才可参加青攀联赛。赛事的组织执行严格按照专业攀岩赛事的要求，保证竞赛的公平公正。青攀联赛最大的亮点是首次将奖学金应用到攀岩比赛的奖励中，根据赛季总排名各组别前六名将获得一定额度的奖学金，主要用于攀岩训练提高和文化学习。</p> <p style="text-indent: 2em"> 青攀联赛的推出，结合即将启动构建的青训体系，旨在给优秀的青少年攀岩运动员提供更多的交流平台，为他们搭建通向更高平台的桥梁，在青少年攀岩体系建设方面起到承上启下的作用，可不断扩大我国青少年攀岩人口数量，继续提高青少年攀岩运动员技术水平。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次比赛由国家体育总局登山运动管理中心、中国登山协会、广西壮族自治区体育局联合主办，桂林市体育局承办，桂林鸡血玉协会冠名赞助，广西天意体育文化传播有限责任公司、桂林市七星攀岩拓展俱乐部、桂林罗山湖集团有限公司、桂林天下七星文化旅游发展有限公司、北京艾播文化传播有限公司、丹鸟初升（北京）文化传播有限公司共同协办。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3X3黄金联赛四强产生 决赛今日上演]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c202403-29627604.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 11月4日，国际篮联（FIBA）官方认证赛事、亚洲规模最大3X3篮球赛事——3X3黄金联赛全国总决赛的1/4决赛全部结束，112万元的亚洲最高三人篮球金砖总奖金争夺战异常激烈。卫冕冠军华大恆申队在8强战中不敌NO WHOWHO队未能晋级四强，上届亚军北大队逆转绝杀了拥有前CBA球员的山海圣龙队再进“Final 4”，几场大战既展现了3X3篮球充满变数，悬念丛生的特点，也从侧面展现了3X3黄金联赛总决赛的强度——本次总决赛云集了国际篮联（FIBA）3X3积分中国10强球员，及多位全球排名前30的外籍强援。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1105/MAIN201711051045000367220788629.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 参与总决赛争夺的32支球队和128位选手包括CBA选手9位（青年队/退役），CUBA球员47位，NCAA 球员3位，街球明星21位，以及48位3X3篮球草根精英。其中卫冕冠军华大恆申队拥有天津全运会三人篮球冠军成员张佳滨、吴德琳，以及全球排名前30的CHEIKH MBAYE，意图卫冕的他们无疑仍是夺冠热门球队。相比之下，太原站冠军NO WHOWHO队阵容毫不逊色，国际篮联（FIBA）3X3积分最高的中国球员马隆坐镇队中，CUBA和大超双料冠军李琳是当之无愧的明星球员，队中的外援NaurisMiezis也是全球排名前30的高手。一场硬碰硬的比赛展示了三人篮球比赛魅力——NO WHOWHO队的马琳凭借个人能力得到7分8板，尽显个人能力。华大恆申队的张佳滨则在落后的情况下屡次利用2分球回追比分，极大的不确定性让双方丝毫不敢松懈，比赛节奏异常激烈，在8强对决中双方联手奉献了一场巅峰对决，最终卫冕冠军以5分分差落败。赛后华大恆申队的张佳滨接受采访时说：“今年3X3黄金联赛总决赛的水平非常高，很多队的实力都十分接近，未能卫冕十分遗憾，期待明年再战。”&nbsp;</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1105/MAIN201711051046000390697676626.jpg" style="width: 600px; height: 398px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 上届亚军北大队对阵重庆站冠军山海圣龙的另一场8强赛堪称半职业比赛，前者队中拥有CUBA冠军北大男篮的“双子星”王少杰、万圣伟，以及北派街球王赵强。山海圣龙则是球场“老江湖”，队中的王圣男、程华山是曾征战过CBA的职业球员，胡海翔则是华侨大学成就“七冠王”伟业时的队长。前9分钟，比分始终处于焦灼状态，时间进入读秒阶段，王圣男强打内线造成犯规得分有效并2罚2中，落后2分的北大队疯狂反扑，王少杰外线2分追平比分，赵强突破内线造成犯规，通过罚球反超比分，时隔一年再次晋级四强。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em"> 与NO WHOWHO和北大队一同晋级4强的还包括黄金外卡球队运能队和哈尔滨站冠军维朗体育队，四支球队云集了3X3篮球的世界级强援、排名最高的中国球员、街球名将、大学赛场炸子鸡，他们将于11月5日对亚洲3X3篮球赛事最高的112万元金砖总奖金发起最后冲击。</p> <p style="text-indent: 2em"> 除了半决赛、3/4名决赛以及决赛外，5日的比赛同时还有精彩的啦啦操、单挑、扣篮对决。单挑赛中，分别出战了本届黄金联赛长沙站与厦门站的两位选手宋流轩与黄宇军将上演一场强强对话。扣篮大赛，黄金联赛推出全新的团队赛模式，三支战队各自派出两位精英，以团队为单位计算总分，决出最终的扣篮王团队。来自MIC的矣进宏、陈登星，Air China的姜文建、初贺，dunk elite的Rafal-Lipinski、Justin-Darlington，将向每一位观众展示最震撼的扣篮对决。</p> <p style="text-indent: 2em"> 除了强手云集的选手阵营，总决赛场边一样不乏星味。中国大型女子偶像组合BEJ48和SHY48的少女成员现场将化身“篮球经理”，徐冬冬、徐悦、谢孟伟等娱乐明星将跨界挑战“黄金荣耀导师”巴特尔。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第三十一届、第三十二届公园半程马拉松北京公开赛落幕]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c401892-29627586.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1105/MAIN201711051037000217208385325.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 2017年11月4日，跑向2022冬奥会·第三十一届、第三十二届公园半程马拉松北京公开赛在朝阳公园鸣笛起跑。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次两届赛事均由北京市体育局、北京市体育总会主办，北京市体育总会秘书处、北京市社会体育管理中心、北京市体育竞赛管理中心承办，北京市田径运动协会、北京体育职业学院、北京市水上救生协会、北京朝阳公园、北京蓝火文化发展有限公司、北京凯世瑞达科技有限公司协办，得到了北京建侬体育用品有限公司、华润怡宝饮料（中国）有限公司北京分公司、中国人民人寿保险股份公司北京分公司、北京诺道营养科技有限责任公司、北京刀叉煮艺轻食餐厅、北京艾莱发喜食品有限公司、北京恒安中医院、跑哪儿赛事管理（北京）有限公司和北京爱云动科技有限公司的大力支持！</p> <p style="text-indent: 2em"> 赛前，专业团队带领参赛选手进行充分的热身活动。</p> <p style="text-indent: 2em"> 京能集团党委副书记李迅、北京什刹海体育运动学校党委书记刘建强、朝阳公园总经理田锦秈、北京建侬体育用品有限公司董事长王玉明、北京市体育总会秘书长王品熙、北京恒安中医院院长于智忠为比赛鸣笛发令。</p> <p style="text-indent: 2em"> 经过激烈角逐，上午第三十一届比赛男子组冠军由M333号选手沙宇超以1:11:46的成绩摘得，女子组F095号选手曹庆红以1:24:47的成绩获得冠军。多名选手分别打破了男子组、女子组对应年龄最好成绩。</p> <p style="text-indent: 2em"> 下午第三十二届比赛，获得男子组、女子组冠军的分别是M006号选手于景煜和 F014号选手渐秀，他们的成绩分别为01:13:49和01：28:55。</p> <p style="text-indent: 2em"> 公园半程马拉松北京公开赛是北京市体育局、北京市体育总会倾力打造的群众体育专业品牌赛事活动，具有活动影响力大、场地选择因地制宜、低碳环保、活动参与覆盖面广、赛事专业性强和服务水平高5大特点，以其独特的优势吸引着越来越多的跑步爱好者参与，赛事规格和服务水平也在逐步提升，不断满足广大参赛选手的需求。</p> <p style="text-indent: 2em"> 举办公园半程马拉松北京公开赛，是贯彻落实党的十九大精神，推动实施全民健身和健康中国两大国家战略的具体体现，有助于推动落实《北京市全民健身条例》和《北京市全民健身实施计划（2016-2020年）》。一天两场公园半马比赛，与现场进行的2017年北京市优秀健身团队交流展示大会暨第九届北京市体育大会嘉年华活动相互呼应，营造出了热烈的全民健身氛围。现场设置的《北京市全民健身条例》宣传板块，提高了《北京市全民健身条例》的宣传普及力度；冰雪项目宣传板块，旨在大力推广冰雪项目和知识，吸引了广大群众驻足观看。</p> <p style="text-indent: 2em"> 公园半程马拉松赛旨在延续“专业·跑，绿色·跑，纯净·跑，权威·跑”的办赛理念，着力塑造竞赛组织的专业性、不占用社会资源及有氧环境的绿色性、区别于娱乐跑的纯净性、大众运动等级成绩标准及评定的权威性赛事活动，充分调动跑步者的积极性，让跑步者以坚忍不拔的毅力，弘扬奔跑的精神，诠释“斑马”的意义！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017年北京市优秀健身团队交流展示大会圆满举办]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/jianshen/n1/2017/1105/c150958-29627575.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1105/MAIN201711051028000291875894685.jpg" style="width: 550px; height: 366px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 11月4日，2017年北京市优秀健身团队交流展示大会暨第九届北京市体育大会嘉年华活动在北京朝阳公园举行。北京市体育局副局长、北京市体育总会副主席杨海滨等领导出席活动并为获奖者颁奖。来自市级体育社团及相关城区的27支优秀健身团队进行了展示，34个北京市体育大会承办协会在现场开展项目推广，与市民互动。新华社、人民日报、中国体育报、北京电视台等在京主要新闻媒体记者参加了活动。</p> <p style="text-indent: 2em"> 健身团队是本市最基层的体育社会组织，是直接联系群众开展全民健身运动的桥梁、纽带。据统计，目前我市共有7893个健身团队活跃在各社区、公园、广场，带动群众广泛参与到健身运动中来，为进一步发挥健身团队基层体育组织的凝聚作用，实现市、区体育总会，市、区级体育协会，健身团队三级组织网络的协调发展起到了积极的促进作用。</p> <p style="text-indent: 2em"> 参加本次交流大会的健身团队就是相关区体育总会推选出的优秀代表。他们集中展示了健身操、广场舞、太极拳、空竹、健身气功、花棍、毽绳等群众喜闻乐见、广泛参与的健身项目，用饱满的精神面貌、整齐划一的队形、五彩缤纷的服装、娴熟的运动技巧为在场人员献上了优秀的节目，彰显出群众积极参与健身运动的激情和健身团队发展的丰硕成果。与此同时，本届体育大会共有34个协会的42个体育项目围绕全民健身主题开展了丰富多彩的活动，本届体育大会共举办了数百场次的初赛和决赛。来自全市各行业、各年龄段的近4万名体育爱好者直接参加了各阶段比赛，同时，间接带动了超过百万人次市民参与到各项目的健身活动中来，并提供了超过900人次的专业人才进行现场服务和指导，为社会不同人群参与体育健身搭建了广阔的平台。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1105/MAIN201711051028000415913103172.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 市水上运动协会以活动带发展，搭建支持平台，推进社团实体化；市回春保健操协会拓展办赛渠道，携手京津冀，覆盖人群广泛；市游泳协会挖掘项目潜力，积极打造北京市民游泳公开赛的品牌赛事；棋牌协会在各类人群中推广普及，开展小范围、多场次的棋牌类比赛，不断扩大受众群体。与往届相比，今年新增加了北京市极限运动协会、北京市数独运动协会、北京市民族传统体育协会、北京市外企体协这4个市级体育社团，在第九届北京市体育大会活动期间，每个协会都致力于服务百姓，活动内容新颖、形式多样，深受广大市民喜爱。第九届北京市体育大会嘉年华活动现场，34个市级体育社团纷纷组织专业人士，并带来了专业设备、宣传材料等集中展示、讲解，与现场观众亲密互动，宣传推广本协会项目的特点和优势，彰显了体育社团开展全民健身工作的精神风貌。体育大会期间，首都新闻媒体在全国和地方报刊、杂志、电视台、广播电台、网站上大力宣传北京市体育大会，深入挖掘报道体育大会先进典型事迹，以叙述、描写、议论、抒情等多种方式报道北京市体育大会，主题突出，表现手法新颖独特，语言准确生动，社会影响大，为宣传推广北京市体育大会开创了新局面。</p> <p style="text-indent: 2em"> 通过本次活动，各体育协会共同携手，展现北京群众体育风采，讲好北京群众体育故事，吸引更多的健身爱好者参与全民健身，共同助力全民健康，建设健康中国。践行党的十九大报告提出的广泛开展全民健身活动，加快推进体育强国建设的目标，将增强人民体质落到实处，实现全民健康的美好愿景，一起努力绘出体育强国的宏伟蓝图。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京市第十一届“和谐杯”乒乓球比赛总决赛落幕]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c202403-29627565.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 11月4日，北京市第十一届“和谐杯”乒乓球比赛总决赛在昌平区体育馆进行，通过近半年的预、复、决赛层层选拔，各区、各系统的乒乓球高手在总决赛上各显身手，尽展风采。尤其是根据今年赛制，各单位选拔出的24支高水平代表队、各21名男、女单打高手强强对决、激烈角逐，使比赛更加精彩。</p> <p style="text-indent: 2em"> 总结颁奖仪式上，首都精神文明办巡视员韩龙彬宣读比赛评比表彰决定，市体育局副巡视员卢宏泽进行总结讲话。北京市体育局局长孙学才、国家体育总局群体司副司长邱汝及“和谐杯”乒乓球比赛主办单位的领导们为安定门街道办事处等321个“优秀组织奖”、东城区新闻报道中心等22个“优秀报道奖”的单位颁奖。乒乓球世界冠军郭焱及比赛相关人员共计1000多人参加总决赛及颁奖活动。</p> <p style="text-indent: 2em"> 由北京市体育局、市社会办、市直机关工委、市教委、市总工会、市残联主办，北京市社会体育管理中心、市乒羽运动管理中心、市乒协承办的北京市第十一届“和谐杯”乒乓球比赛201７年5至10月在全市举行，共有来自京津冀三地的5308支代表队报名参赛，举办比赛23074场，参赛总人数达72万人，社会各界反响良好，凸显群众性和广泛性，体现引导科学健身、构建和谐社会的带动作用和综合效应。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本届比赛以第十三届全运会增设乒乓球群众体育比赛项目为契机，调动乒乓球爱好者的参赛热情，吸引社会各界广泛参与。“和谐杯”乒乓球比赛因奥运而生，因冬奥而兴。自2007年创办至今已连续成功举办十届，共吸引两千余万人次参与，成为我市参与人数最多的单项全民健身品牌赛事。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亚冠，富力终究欠缺些运气]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c22134-29627403.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>邹甜</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中超联赛最后一轮，在广州、重庆和济南的三地打响的战役成为焦点。在华夏幸福、天津权健和广州富力“三争二”的角逐中，每一次比分变化都牵动三队球迷的心，最终权健从一开始奠定了领跑优势，锁定了联赛季军以及2018亚冠名额。华夏幸福输给山东鲁能、广州富力客胜重庆力帆，两队同积52分，因相互交锋处于劣势，富力遗憾地排名第五，无缘亚冠。</p> <p> 　　富力在昨日之前已经在建业、上港、泰达身上取得了三连胜，球队期待用四连胜结束2017赛季。赛前俱乐部为球队开出2000万的前四奖金，然而，争四的主动权并不掌握在富力手中。直到终场哨声响起后，富力上下才知道球队的赛季成绩最终定格在第五名，力帆并没有轻易放过富力，但实力更胜一筹的富力凭借扎哈维和弋腾的进球还是在客场取得了完胜。</p> <p> 　　扎哈维本赛季的进球数定格在27球，未能打破埃尔克森此前创造的28球单季最多进球纪录。前20轮打进22球的扎哈维最后10轮仅进5球，赛后接受采访时，扎哈维勉强地挤出笑容，“获得最佳射手也是值得高兴的事”。尽管扎哈维与富力有合同在身，但赛季末期仍有不少关于他的离队传闻，扎哈维表示下赛季是否还在富力效力仍是未知数。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[斯科拉里：不排除重返中超]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c22134-29627444.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>白云</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 两连败结束赛季，并且保持了两三年的主场44场不败纪录也宣告终结。广州恒大7连冠加冕的这个下午，有一丝丝伤感，倒不是全部因为输球，也因为斯科拉里赛后的告别。</p> <p style="text-indent: 2em"> 这也是一场交接棒意味的比赛，从2015年6月到昨天，刚好两年零五个月。卡纳瓦罗依然避谈重返恒大的话题，都这个时候了，不谈意味着不否认。斯科拉里则在天体内场眼含热泪地向全体球迷告别。</p> <p style="text-indent: 2em"> 赛后，恒大提前给11月9日生日的斯科拉里办了个小小的生日会暨告别会。同时“大将军”也表示不排除重返中超，“我的职业生涯周游世界，中国是我最喜欢的三个地方之一，我从现在开始要认真思考接下来的路怎么走了，人生何处不相逢，不排除我会有重返中超的决定，说不定什么时候在哪里，我们就会相遇。”大将军在恒大的生涯是圆满的，同样卡纳瓦罗也圆满了，他在权健的一年半，将一支中甲球队打造成了亚冠球队。</p> <p style="text-indent: 2em"> 江湖外号“说什么都对”的意大利转会市场专家迪马济奥透露说，权健下赛季将由保罗·索萨接手，他同时也证实了卡纳瓦罗将有可能重返恒大。</p> <p style="text-indent: 2em"> 由于足协杯决赛还没开打，天津权健昨晚取胜后，确保了一个亚冠附加赛的席位。而华夏虽列第四，但如果申花夺得了足协杯冠军，他们仍将无缘亚冠。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CBA开局四连胜，宏远独占鳌头]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c22149-29627405.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>冯爱军</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　开赛三连败的四川队碰上了开赛三连胜的东莞银行宏远队，本以为是一场没有悬念的比赛，结果宏远队在最后时刻才以113:109击败了四川队。</p> <p> 　　四川队一上来就给宏远队一个下马威，半场结束时四川领先7分进入下半场。宏远队在第三节打出一波13:0的小高潮，不仅将局势扭转，并曾一举将分差拉开到了两位数。但四川外援富兰克林之后频频在3分线外投篮命中，凭借他单节15分的表现，进入最后一节比赛时，四川仅仅落后3分而已。值得一提的是，宏远外援尼克尔森前三节比赛就拿下了32分，可是宏远其它队员进攻端不够给力，特别是罚球环节，18投9中只有50%的命中率。</p> <p> 　　第四节四川打出了一个11:0的开局，宏远的形势变得岌岌可危。周鹏防守富兰克林效果不好，尤纳斯换上了易建联、任骏飞、杨金蒙、赵睿和杰克逊的“一大四小”阵容，用三个后卫在外线对富兰克林进行“围剿”。这招在比赛的决胜时刻发挥了重要作用，富兰克林连续出现失误，四川队只能将胜果拱手相让。战胜四川队后，宏远队以开局四连胜的佳绩，暂时独占积分榜榜首位置。宏远队接下来的比赛对手将是新疆队，这场巅峰对决将在周二的东莞东风日产中心上演。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国女排超级联赛 恒大女排赢主场首胜]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c22157-29627386.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>杨敏</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　 昨晚，2017~2018赛季中国女排超级联赛进行了第3轮的较量。广东恒大女排在经历了两轮客场作战之后，昨天回到深圳市体育馆主场，以3比0横扫四川女排，迎来本赛季首个主场胜利。在11日进行的第四轮争夺中，恒大女排将继续坐镇主场迎战曾经在第2轮以0比3完败的辽宁女排。</p> <p> 　　恒大女排本赛季首次把主场设在深圳，除了获得强力外援加盟之外，更由在欧洲排坛享誉盛名的方岩执掌，目标是挺进前八名。在前两轮的客场角逐中，恒大女排累积一胜一负，先后击败了福建女排和输给了辽宁女排。来到昨天的角逐中，恒大女排的首发阵容与前两轮略作微调。尽管四川女排拥有世界冠军成员张晓雅，但依然难以抵挡恒大的强劲进攻，以19比25、11比25和21比25落败。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[斯诺克国际锦标赛 颜丙涛遗憾无缘决赛]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c46613-29627387.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>孙嘉晖</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　昨日，2017年斯诺克国锦赛在大庆展开第二场半决赛的争夺，17岁小将颜丙涛对阵31岁老将马克·艾伦。在前几场比赛完全暴露实力的情况下，颜丙涛未能继续扮演“脱缰野马”的角色，艾伦上来就是一锅“乱炖”，虽然每局分数不高，但总能乱中取胜，70比2、71比30、77比41、70比1，这样的比分不好看，但简单实用，很快将比分带至4比0。</p> <p> 　　虽然颜丙涛在第五和第六局分别打出单杆73分和98分，但无奈艾伦随后火力全开，2杆过百高分，附送3杆50+，以9比2锁定胜局。</p> <p> 　　在第一场半决赛中，塞尔比以9比3战胜古尔德，继去年后再次晋级此项赛事决赛。虽然无缘决赛，但颜丙涛在本次比赛扮演“黑马”角色，以6比1战胜奥沙利文，又以6比2战胜希金斯，给球迷带来巨大惊喜，也为世界台坛吹来一股清新的风。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017中超大幕徐徐降下 甜、酸、苦、辣、咸五味杂陈]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c22134-29627391.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>陈伟胜</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 2017年中超是中国足球职业化的第23个赛季，被国内外公认是最波澜壮阔的一个赛季，仿如一道盛宴。</p> <p style="text-indent: 2em"> 甜、酸、苦、辣、咸，谓之五味。</p> <p style="text-indent: 2em"> 昨天，2017中超大幕徐徐降下。这道盛宴难以只用一种味道形容，实在是五味杂陈、百感交集。</p> <p style="text-indent: 2em"> 结局的甜</p> <p style="text-indent: 2em"> 广州恒大7连冠霸业到头了吗？</p> <p style="text-indent: 2em"> 10月22日，中超第28轮，广州恒大在主场以5比1大胜贵州智诚。那场比赛是恒大本赛季第20次在联赛取得3分。凭借这3分，恒大的积分达到64分，提前两轮夺冠。近年来，纵使北京国安、山东鲁能、江苏苏宁、上海上港、河北华夏幸福，乃至天津权健，恒大的挑战者们熙熙攘攘，但恒大的霸主地位在本赛季依然没有动摇，如果忽略亚冠和足协杯的话。</p> <p style="text-indent: 2em"> 凭借本赛季的中超冠军，恒大创造了前无古人，或许也是后无来者的中超7连冠。不过，纵观恒大整个赛季的表现，这第7个联赛冠军拿得最惊心动魄，球队的整体竞技水平在走下坡路，这是事实。那么，恒大在下赛季还有无继续雄踞中超霸主的可能？今年会是恒大尝到的最后的甜蜜吗？</p> <p style="text-indent: 2em"> 富力本赛季获联赛第5，上赛季，富力排名第6。在斯托伊科维奇两个完整赛季的执教捏合下，这支投入不大、大牌球星不多的球队，尽管成绩尚无法与“豪门”相比，但已经以更具观赏性的技术流足球获得了不少球迷的支持。“中超清流”说的就是富力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 临近赛季末，斯托伊科维奇被传出可能回国执教已晋级世界杯决赛圈的塞尔维亚队，而且以姜至鹏为代表的部分主力球员也将转会。尽管进攻赏心悦目，独树一帜，收获不少支持，但在投入不大的情况下，目前球队的成绩并不顶尖，这很难留住有野心、有雄心的教练或球员。今年会是富力“美丽足球”的巅峰？下赛季会变得更好，还是走下坡路？富力该早作打算了。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此外，上赛季冲超成功的河北华夏幸福，凭借巨大的投入和相对合理科学的管理，在本赛季获得联赛第4，获得下赛季亚冠资格赛的参赛资格。姜至鹏极有可能加盟华夏，这支意在亚冠也意在中超冠军的球队仍在不断招兵买马。不能忽略的是，这支河北球队未来很可能落户于“雄安新区”。与恒大、上港不同，这支“新贵”正迎来建队以来的第一个巅峰期。</p> <p style="text-indent: 2em"> 失落的酸</p> <p style="text-indent: 2em"> “上海德比”白辛苦，苏鲁告别强队</p> <p style="text-indent: 2em"> 上港今年冬窗期转会总投入虽然次于河北华夏，但“6000万欧元先生”奥斯卡成为了全球标王。拥有胡尔克、奥斯卡、艾哈迈多夫、埃尔克森四大强援，加上武磊、颜骏凌、王燊超等国脚级本土球员压阵，上港今年确实拥有了挑战恒大霸权的实力。事实上，在今年中超、亚冠和足协杯三条战线，上港都成为恒大的直接对手，两队史无前例地6度交手，上港甚至在亚冠和足协杯双线战场淘汰了恒大。</p> <p style="text-indent: 2em"> 可惜，上港今年存在三大短板：本土班底薄弱、主帅博阿斯情商低下、球场内外惹是生非。尽管上港今年已动摇了恒大的霸权，但在最考验整体实力的中超战场，恒大依然利用强大的班底和丰富的经验拖垮了上港。上港先后有多次反超的机会，但却无一把握成功。最终，上港三线仅剩下足协杯还有夺冠的希望。更不堪的是，一个赛季下来，上港成为全中超的“公敌”！</p> <p style="text-indent: 2em"> 苏宁今年遭遇双线绝望式的惨败，尤其在中超，苏宁居然长期处于降级区。在经历了2016年一个赛季的大手笔投入后，苏宁无疑已难堪重负。在无法胜任恒大挑战者的角色的同时，苏宁俱乐部的管理依然处于业余水平。苏宁未来在中超能否重返前6板块仍是未知之数。</p> <p style="text-indent: 2em"> 同样地，申花也经历了一个耻辱性的赛季。超重金引进阿根廷过气球星特维斯成为中国职业足球历史上引援失败的教科书式案例。看着同城新贵上港不断压榨自己的生存空间，申花仿如没落的贵族，年年带着“酸葡萄心理”挣扎。现在还有一个足协杯冠军要争夺，申花会爆冷在“上海德比”中胜出吗？</p> <p style="text-indent: 2em"> 山东鲁能在马加特的带领下今年摘掉了“步行者”的名号，可惜高开后并不稳定，最终还是失去了参加明年亚冠的资格。不过，在U-23政策不断强化之下，鲁能很可能马上就迎来青训的收获期。</p> <p style="text-indent: 2em"> 无助的苦</p> <p style="text-indent: 2em"> 东北两队离场，U-23时常走过场</p> <p style="text-indent: 2em"> 职业足球整体实力的强弱，反映的无疑是某个地区经济实力的强弱。珠三角、长三角地区板块因为经济上的活跃，令当前中国职业足球的整个重心南移。北方目前则是京津冀经济带开始升温，这个地区的职业足球也比较发达。然而，东北却随着经济的下滑，职业足球出现了严重的滑坡。</p> <p style="text-indent: 2em"> 辽足年年靠变卖队中核心主力球员套现维持运营，但今年这一套实在走不下去了！在优秀本土球员断档，外援引进无力，俱乐部管理缺失等多重反噬之下，辽足经历了24年来第三次从顶级联赛降级。延边虽然保持了自己的战术风格特点，但在赞助商撤资等不利条件下，最终还是无奈降级。东北足球何时再现辉煌？重返中超的大连一方明年能否让东北足球重振？这些都是待解之谜。</p> <p style="text-indent: 2em"> 和东北两队降级的无助相比，本赛季的另一个无助的群体当然是教练。全年合计共有8个俱乐部合计12次换帅，像河南建业、天津泰达、辽足单赛季都经历了3名主帅。毫无疑问，中超的教练员已经成为一个最高危的职业选择。</p> <p style="text-indent: 2em"> 今年是中国足协推行U-23新政的第一个赛季。平心而论，这个政策虽然出台仓促、细节欠周全，但对各队使用年轻球员的力度还是有了直接推动。可惜的是，不少俱乐部还是抓住政策漏洞，不断刷新U-23球员被换下场的最快时间纪录。第27轮，河北华夏幸福主场迎战江苏苏宁，比赛仅仅开始6分23秒，苏宁方面就用特谢拉换下了U-23球员陈吉，这也是本赛季U-23球员被换下的最快纪录。</p> <p style="text-indent: 2em"> 处罚的辣</p> <p style="text-indent: 2em"> 罚单满天飞，最长停赛6个月</p> <p style="text-indent: 2em"> 这是中国足协开出罚单最多和力度最狠的一个赛季，截至11月2日，足协在中超开出96张罚单，罚款金额达227.9万元，涉及停赛场次254场。</p> <p style="text-indent: 2em"> 恒大目前是获得罚单最多的俱乐部，总计13张，涉及罚款金额53.3万元。接着是上海上港（12张，金额44.9万元）。收到罚单最少的是河北华夏幸福、延边富德、辽足，三家各自仅收到一张罚单。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在球员、教练、官员停赛方面，上港涉及停赛场次34场，苏宁28场，恒大23场。</p> <p style="text-indent: 2em"> 受到最严厉处罚的是申花的秦升，因为在比赛无球状态下恶意踩踏天津权健外援维特塞尔，被课以停赛6个月的重罚。</p> <p style="text-indent: 2em"> 秦升遭受的严厉处罚，代表着中国足协本赛季对各种球场暴力和不文明行为“零容忍”和“严惩”的态度。最新的一个例子，是张稀哲因在第29轮掌掴对手被停赛12场，这意味着他明年将无法为国安上阵赛季前1/3的赛事。</p> <p style="text-indent: 2em"> 另外，本赛季中国足协还对赛后没有和裁判握手、不按规定及时出场、社交网络发表不当言论等言行都进行了严控。在中国足协“乱而用重典”的思路下，如何出台更规范的处罚量刑标准是下一个考验。</p> <p style="text-indent: 2em"> 总体而言，中国足协净化联赛环境的决心是值得点赞的。从赛季末连续启动底线裁判、引进视频裁判，邀请有世界杯、欧洲杯、欧冠执法经验的高水平欧洲裁判来看，中国足协在对待裁判的重视程度和专业性上是有进步的。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在足协整顿赛场秩序的同时，国内裁判却显得进步缓慢，本赛季依然有着大量“裁判做主角”的比赛出现。同时，足协依然闹出一些不职业的笑话。如河北华夏幸福的张呈栋在上赛季最后一场领到红牌，按规定这个处罚应该跟人带到任何一支中超队伍，结果，张呈栋从北京转会到河北后，足协就忘记他这张红牌了。</p> <p style="text-indent: 2em"> 混乱的咸</p> <p style="text-indent: 2em"> 乱像折射出各方面都还需“理智”</p> <p style="text-indent: 2em"> 在杜绝球场暴力以及不文明现象的同时，中国足协不能忽视这个赛季中超出现的一些场外混乱。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2017赛季随着足球职业化的发展以及人们精神素养的提高，虽然有零星的场外摩擦以及对骂情况出现，真正引发的围堵、斗殴的事件已显著减少，当然并不是没有，例如“上海德比”总会有场外不文明的视频出现在网络上，而包括天河体育场在内都出现了向场内抛掷水瓶的情况。</p> <p style="text-indent: 2em"> 相比而言，职业化程度还未全面提高的中甲出现的事件在2017赛季更抢眼球，例如丽江出现的更衣室断电和浙江毅腾声称在更衣室被安保殴打事件，例如保定容大主场的退赛闹剧。但中超也并非让人省心的地方，2015赛季就曾出现过山东鲁能主帅库卡和边裁在球员通道冲突的事件。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本赛季，贵州智诚客战上海上港，赛后就出现时任贵州智诚主帅黎兵指控上港外援胡尔克在中场休息时辱骂智诚助教于明，“并将其打倒在地”的事件。中国足协在这一事件中不情不愿地展开调查，最后却是个不了了之的难有说服力的结果。“理智”还需要扩大到方方面面的足球运动参与者，部分中超球场依然保持着粗暴的管理方式，例如在江苏苏宁对阵天津权健的比赛后，现场安保希望客队球迷更换衣服后再走出球场，这本是一个保护客队球迷的举措，但在女球迷不方便当众换衣的情况下，依然一味要求球迷换衣，结果双方产生冲突，保护最后变成了伤害。这些都是今后需要规范的事情。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国杯花滑大奖赛 隋文静、韩聪如愿夺冠]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c407727-29627381.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>白志标</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中国杯花滑大奖赛今天结束了全部比赛，在最受关注的双人滑比赛中，世锦赛冠军、来自中国队的隋文静/韩聪在自由滑中以150.93分创造了两人职业生涯以来的历史最高分，加上短节目排名第一，两人获得今年中国杯花滑大奖赛双人滑冠军，另一对中国选手于小雨/张昊获得银牌。其他项目上，金博洋获得男单亚军，李香凝则排名女单第八，王诗玥/柳鑫冰舞获得第六名。</p> <p> 　　由于参加中国杯的双人滑选手并没有全部囊括世界顶级选手，因此隋文静/韩聪、于小雨/张昊并没有遭遇国外选手的挑战，冠军争夺事实上也变成了中国选手的内部比拼。赛后隋文静坦言，这次比赛中并没滑出最好水平，三周跳有些失败，还需要比赛来磨炼，整体发挥水平属于中等，韩聪则承认表现力上没有达到100%，最多为70%。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中超落幕富力无缘前4 遗憾痛失亚冠资格]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c22134-29627399.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>谢泽楷</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本赛季，广州富力的最终战绩定格在15胜7平8负，积52分，排名积分榜第5位。最后一轮，富力凭借弋腾和扎哈维的进球，在客场以2比0击败重庆当代。但天津权健在客场以2比1击败广州恒大，河北华夏幸福也在客场以4比5不敌山东鲁能。最终，富力无缘联赛第4名，也失去了亚冠资格。</p> <p> 　　“我是最适合的教练，不是之一”</p> <p> 　　虽然球队没能获得第4名，但富力主帅斯托伊科维奇表示，他对此并不遗憾，因为富力是本赛季中超踢得最好的球队。此前，有消息称塞尔维亚国家队希望斯托伊科维奇回国执教，这意味着富力主帅将获得带领祖国球队征战世界杯的机会。最后一轮联赛结束后，富力高层透露，他们会再与斯托伊科维奇签一份新合同，合同年限延长至2022年。</p> <p> 　　赛后，富力队长、主力左后卫姜至鹏与队友和球队成员一一拥抱。右后卫唐淼说：“两翼齐飞啊，下赛季再见就是对手了。”除了姜至鹏，吉安努和奥特森等外援很有可能也不会出现在富力下赛季阵容中，队里一下子弥漫着离别的气味。</p> <p> 　　接下来，富力还将训练一周，然后放假。今日，斯托伊科维奇还将出现在燕子岗体育场，观看港超联赛R&amp;F富力在那里的第一场比赛，此外，他还会观看11月10日塞尔维亚队在广州与中国队的热身赛。随后，有可能获得本赛季中超最佳教练的斯帅，还将与夺得本赛季中超“金靴”的扎哈维以及有机会获得最佳新人的黄政宇出现在中超颁奖礼上。</p> <p> 　　富力高层也已向斯托伊科维奇表达了续约的想法，称他是球队的“父亲”。斯托伊科维奇则说： “我是最适合富力的教练，不是之一，是唯一。”实际上，除了塞尔维亚队，不久前还有中超“豪门”想从富力“挖走”他。“我不是为钱而工作。有钱的俱乐部，可能给不了我在富力这样的空间以及足球理念。我希望可以在富力继续工作下去。”斯托伊科维奇说。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[斯科拉里带领恒大两年半 夺取7座冠军奖杯]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c22134-29627394.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>李斌</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　昨天，2017赛季中超落幕，已提前两轮夺冠的广州恒大在主场完成了最后一轮比赛。赛后，中国足球协会在天河体育场举行了盛大的中超冠军颁奖仪式，国家体育总局局长助理、党组成员、中国足协党委书记杜兆才向恒大颁发了中超冠军奖杯。广州市副市长王东，中国足协副主席李毓毅，中国足协职业联赛理事会执行局局长、中超公司董事长马成全向恒大全队颁发冠军奖牌。这也是恒大继2012年、2013年、2016年后第4次在主场天河体育中心现场捧起火神杯。</p> <p> 　　斯帅临别赠言四个“感谢”</p> <p> 　　冯潇霆的一个进球、一段球员录制的告别视频、一场天河体育场的道别……即将迎来69岁生日的斯科拉里在广州的执教生涯终结于2017年11月4日。巴西老帅带走的还有两年半夺取7座冠军奖杯的伟绩，还有来自这座城市的感谢和祝福。</p> <p> 　　斯科拉里安静地观看了现场播放的视频，和现场球迷一起回顾过去两年半以来的点滴。“感谢大将军”的主题以及《Father and Son》的背景音乐让人想起郑智道别的话——他就像一位父亲。</p> <p> 　　虽然饱受争议，但斯科拉里还是获得了队史上最高规格的告别待遇——让巴西老帅站在冠军颁奖仪式的现场，给全场球迷送上临别赠言，只有四个感谢——斯科拉里的赠言简单而朴实，一如其为人般。</p> <p> 　　斯科拉里说：“首先感谢所有人的支持与陪伴，感谢广州恒大俱乐部把我带到中国广州，与你们度过这美好的两年半的时光；感谢我们这座美丽的城市，让我们生活得这么美好；最后由衷感谢我面前的这群小伙子们，你们是最棒的。”</p> <p> 　　在庆祝仪式后，斯科拉里还特意召集了媒体记者，表达了自己的离别感言。“今年的情况很困难，我认为是从2011年到2017年里最难拿的冠军，但是我的球员、我的战士们克服了这些困难，走到了这个领奖台上。记得有一次媒体采访问我，来恒大之后记忆深刻的是哪个球，我认为这两年半，最重要的进球是我们主场对延边时刘健的进球，是我们主场彻底的释放。”</p> <p> 　　“我心里有些伤感，但我还是认为，在世界任何一个角落，我们都会见面，见面时还会给对方一个拥抱。中国是我工作过的最好的3个地方之一。”斯科拉里说，“今天，我与恒大的工作就要告一段落了，但与中国的故事还可能会延续，我会仔细考虑下一步。祝恒大俱乐部未来一切都好，祝你们一帆风顺。”</p> <p> 　　天河体育场在本赛季的最后一场比赛，恒大终结了保持的联赛主场44场不败纪录，也告别了斯科拉里。这是广州恒大一个旧时代的终结，开创新纪录和新时代的工作将传递到新一任教练手中。</p> <p> 　　Obrigado！（葡萄牙语：谢谢）借用这个由全场球迷高喊着感谢斯科拉里的感谢之词，送给即将离别的斯科拉里。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017珠海WTA超级精英赛中国组合进决赛]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c22155-29627375.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>葛晓倩</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　昨天，2017年珠海WTA超级精英赛展开第五个比赛日的较量。在女双莲花组最后一场小组赛中，韩馨蕴/段莹莹以2比0击败梁辰/杨钊煊，成功晋级决赛。</p> <p> 　　首盘比赛，韩馨蕴/段莹莹在自己的第二个发球局就面临破发点。但她们发挥稳定，挽救了全部4个破发点，成功保发。没能攻下对手的梁辰/杨钊煊在随后的比赛中有些急躁，她们接连遭到破发，以1比5落后。不过，眼看首盘胜利在望的韩/段组合没能顺势拿下比赛，她们被对手追成6比6平。抢七局中，韩馨蕴/段莹莹以小分7比2胜出。一盘在手之后，她们在第二盘发挥出色，以6比4锁定胜局。</p> <p> 　　赛后，获胜的两位中国球员出现在新闻发布会现场，两人都化着淡妆，脸上是满满的笑意。“按我的排名应该是打不了这一站比赛的。”韩馨蕴说，“但是在报名的前两天，莹莹就问我你要不要跟我打，因为有两对是可以靠单打排名进来的。我说好啊，能打当然最好，最后就进来了。”</p> <p> 　　不管是段莹莹还是韩馨蕴，她们都对自己在这项比赛中的发挥感到满意。“我觉得我们在底线方面都做得非常好，进攻时球速很快。”段莹莹总结道，“我觉得，如果我的网前处理得更好一些，我们还会变得更好。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国安收官战遭遇绝杀 连创多项尴尬纪录]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c22134-29627371.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>宋翃</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 在昨天进行的中超收官战里，主场作战的北京中赫国安队未能如愿收获胜利，他们1比2不敌长春亚泰。11胜7平12负，国安队最终位列第九名，是球队中超历史上的最差排名。球队主帅施密特赛后表示，非常失望没能以一场胜利收官。</p> <p style="text-indent: 2em"> 比赛 第90分钟遭绝杀</p> <p style="text-indent: 2em"> 国安近7战遭遇5败，已落至积分榜第九位。亚泰近5战4胜1平，以1分优势压制着国安。今年联赛首回合交手，国安客场1比2输给对手，回到主场又是收官战，施密特的球队希望能取得胜利。</p> <p style="text-indent: 2em"> 上半场双方都没有得分，第67分钟，杨智撞倒了插入禁区的程长城，当值主裁判考绍伊判定点球，马里尼奥操刀破门。第75分钟，于大宝的头球攻门造成亚泰队员禁区内手球，国安队也获得点球机会，索里亚诺主罚命中，将比分扳平。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第87分钟，程长城在边路强行突破，雷腾龙采取犯规方式化解，因此领到第二张黄牌被罚下。第90分钟，亚泰队抓住反击机会，由谭龙打入制胜一球。国安队无奈以一场失利结束本赛季。</p> <p style="text-indent: 2em"> 尴尬 创多项耻辱纪录</p> <p style="text-indent: 2em"> 本赛季中超就此落幕，而国安队却收获了若干尴尬纪录——球队最终排名第九，创造了国安中超历史上最差的排名，同时追平了球队职业联赛最差排名（在2003年甲A联赛排名第九）。本赛季的12场失利是国安中超历史单赛季输球最多场次，42个丢球则是国安中超单赛季最多失球纪录。</p> <p style="text-indent: 2em"> 从之前几个赛季来看，自2006赛季获得联赛季军以来，国安的排名一直在前五行列：2007赛季拿到亚军，2008赛季位列季军，2009赛季中超夺冠。尽管球队2010赛季发挥不佳，未能获得亚冠资格，但也排在联赛第五。从2011赛季开始，国安则连续5个赛季排名前4，帕切科、斯塔诺和曼萨诺3任外教，带领国安拿到2个亚军。曼萨诺离任的2015赛季，国安排名跌到第四名，未能获得亚冠资格。上赛季，经历变动的国安队最终只拿到第五名的成绩，也是此前11个赛季的最差排名。在甲A时期，国安队1994赛季位居第八名，1999和2000赛季都位列第六名，2003赛季创造了史上最低的第九名纪录。</p> <p style="text-indent: 2em"> 从2008赛季开始，国安的防守一直令人称道，此前只有2012赛季（丢35球）和2013赛季（丢31球）的失球数量超过30个。但面对亚泰连丢2球后，国安本赛季的失球数定格在42个，是国安中超单赛季最多失球纪录。此外，国安也在中超历史上首次被亚泰完成双杀。而随着雷腾龙本场2黄变1红被罚下，国安本赛季的红牌数量达到了8张，位居各队之首。</p> <p style="text-indent: 2em"> 帅论 失误太多酿苦果</p> <p style="text-indent: 2em"> “对于比赛结果，我感到很失望。”比赛结束后，施密特第一句话就这样说，“很遗憾我们没能用一场胜利告别本赛季。”施密特表示，自己赛前非常希望球队能够用一场胜利和这个赛季告别，向球迷谢幕，“这场比赛踢得很艰难，双方都有机会赢得比赛。我们扳平之后打得很好，也有机会取得胜利，但很遗憾，没有最终拿下比赛。”总结球队失败原因时，施密特说：“就像之前的几场比赛一样，我们失误太多了，进攻端也没能把握住机会。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 亚泰队主教练陈金刚在赛后则表示：“结果对我们来讲比较快乐，我更感觉双方为广大观众奉献了一场精彩的比赛。国安对我来讲是一支值得尊敬的队伍，他们的实力是非常强的，希望国安来年取得更好的成绩。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[连笑实现三连冠]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c14820-29627238.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京11月4日电&nbsp;&nbsp;（记者郑轶）“嫘祖杯”第三十届中国围棋名人战总决赛4日在四川盐亭县落幕。在三番棋决胜局中，在位名人连笑鏖战338手，以3/4子的微弱优势战胜挑战者芈昱廷，从而以2∶1的总比分成功卫冕，实现名人战三连冠，并收获30万元冠军奖金。</p> <p> 　　此前两盘较量，连笑先负一局，随后扳回一城，第三局的胜负直接决定冠军归属。重新猜先后，连笑执黑先行。布局双方下出最近较少出现的二连星，局面平稳进行，角上形成转换。至白棋62手挡住围空，形势不相上下。随后芈昱廷下出颇有勇气的一手，黑棋顺势对白棋右方和下方展开缠绕攻击，但是白棋两块棋做活后，黑棋的目数并不乐观。此时，连笑再度拼劫，芈昱廷出现判断失误，至黑棋153手消劫时，连笑已经确立优势。由于前半盘厮杀激烈，连笑在计算死活时投入大量时间，早早进入读秒，在后半盘略有退缩，不过芈昱廷也有失误。最后官子阶段，黑棋出现误算有两手亏损较大，连笑发现失误后竟然失控打了自己一个耳光。随后，连笑顽强拼杀，最终弈至338手，芈昱廷投子认输。</p> <p> 　　本届名人战由人民日报社和中国围棋协会共同主办，人民网、人民日报体育部承办，中共盐亭县委、盐亭县人民政府协办，人民体育运营。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 05 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[隋文静\韩聪双人滑夺冠]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1105/c14820-29627237.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171105/1509822611289_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-11/05/05/rmrb2017110505p4_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　11月4日，2017中国杯世界花样滑冰大奖赛在北京继续进行。中国选手隋文静（左）/韩聪（右）获得双人滑冠军。中国选手于小雨/张昊获得双人滑亚军。中国选手金博洋获得男子单人滑亚军。</p> <p> 　　新华社记者&nbsp;&nbsp;费茂华摄&nbsp;&nbsp;</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月05日 05 版）</span></p> <div id="xgyd" style="padding-bottom: 25px; padding-left: 15px; padding-right: 15px; padding-top: 5px"> <h4 style="border-bottom: #a01211 1px dashed"> &nbsp;</h4> <span class="tz_input" style="text-align: center; line-height: 26px; margin-top: 20px; width: 104px; display: block; margin-bottom: 20px; height: 26px; font-size: 16px; vertical-align: middle"><a href="http://politics.people.com.cn/n1/2017/1104/c366035-29627190.html" style="border-bottom: red 1px dotted; border-left: red 1px dotted; display: block; color: #a01211; border-top: red 1px dotted; font-weight: bold; border-right: red 1px dotted; text-decoration: none" target="_blank">延伸阅读</a></span></div> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[李连杰现身安徽铜陵 “功守道”引新一轮武术热潮]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c14820-29625893.html</link>
            <pubDate>2017-11-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网铜陵11月3日电（王超）2017年11月2日，功守道创始人李连杰现身安徽铜陵，参加为期两天的首届功守道集训营闭营活动。</p> <p style="text-indent: 2em"> 11月2日李连杰抵达铜陵后，与昆仑决创始人姜华一同来到由江南文旅集团承办的首届功守道集训营，并探望了首届功守道集训营的运动员们。在观看完运动员的训练后，与功守道集训营总教练王占海及学员们席地而坐，畅聊功守道的内涵和创立这项赛事的初衷。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031333000343637766916.jpg" style="width: 600px; height: 450px" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> 李连杰同学员们合影</p> <p style="text-indent: 2em"> “中国人在‘守’的同时不会主动去攻击别人，但并不代表我们不具备战力。用功夫守住我们的家园、土地和领土完整，是中华文化中心思想的重要部分，更是我们的文化根基。”李连杰在阐述功守道的内涵时说道。</p> <p style="text-indent: 2em"> 11月3日，功守道团队在安徽铜雀台开元国际酒店举行了首届功守道集训营闭营仪式。李连杰先生、昆仑决创始人姜华、安徽江南文旅集团总经理乔乐、功守道总教练王占海等出席了本次闭营仪式。仪式上，李连杰先生为每位学员颁发了结业证书。并赠与学员十六字箴言：“身怀感恩、勇于承担、乐于分享、舍己利人。”在成长过程中，要对所有对你有帮助的人都心怀感恩。告诫学员们要不仅承担一个家的责任，更要承担起发扬中华几千年的武术、文化的责任。要分享给社会功守道的精神，传播武者的誓言。也要用公益、慈善等去帮助他人，让每个人都拥有追求健康快乐的权利。</p> <p style="text-indent: 2em"> 最后他强调：“我们是武者，不要去强调只有中华民族是最伟大的。每个民族赖以生存的‘和平共处，你中有我、我中有你。’的精神也是太极的思想。地球的文明就是多种文化、多种语言、多种宗教的交流。因为我们是华夏儿女，所以我们至少要承担起五分之一的人类责任。”</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031334000183962281134.jpg" style="width: 600px; height: 306px" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> 李连杰先生（右五）、昆仑决创始人姜华（左五）、安徽江南文旅集团总经理乔乐（左三）、功守道总教练王占海（左四）出席闭幕仪式</p> <p style="text-indent: 2em"> 创新是事物发展的核心驱动力，综合格斗的出现让搏击摆脱了站立的局限，MMA如今已成为火遍全球的主流运动。无论是太极，还是其他中国传统武术，千百年来虽传承不断，但因缺乏创新改良无法做到与时俱进，已面临遭到冷落的窘境。功守道的出现，即是对中国太极文化的“创造性转化”和“创新性发展”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据悉，由李连杰任总监制，马云领衔主演，吴京、洪金宝、邹市明、黄晓明、托尼·贾等各路巨星联袂出演的电影《功守道》即将上映的消息引发了影迷及武迷的热切关注。据李连杰本人透露，“功守道”不仅仅是一部电影，它的真正内涵是一个集竞技项目、体育赛事及衍生产品于一体的全新体育IP，功守道赛事作为其核心，将于11月15日正式开启，就此拉开中华武坛一场前所未有的创新革命。</p> <p style="text-indent: 2em"> 相信随着《功守道》的上映以及功守道赛事的开启，势必会在武术界掀起新一轮的热潮。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“嫘祖杯”第三十届中国围棋名人战圆满落幕]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c14820-29627171.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网盐亭11月4日电（王嵩） 嫘祖杯·第三十届中国围棋名人战总决赛颁奖仪式在盐亭县中华龙凤谷举行，原人民日报海外版国际与体育部主任陈昭、人民网体育部主任、人民体育董事长朱凯、绵阳市委常委、宣传部长张学民、盐亭县委书记袁明、县长向赟、首届“名人”刘小光九段、现任“名人”连笑九段、芈昱廷九段等出席颁奖仪式。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在下午结束的决胜盘较量中，现任名人连笑九段再胜芈昱廷九段，从而以二比一逆转夺冠，实现名人战三连冠，收获三十万元冠军奖金，芈昱廷获得八万元奖金。</p> <p style="text-indent: 2em"> 颁奖仪式上，连笑将亲笔签名的棋盘赠给盐亭县委书记袁明，感谢盐亭为推广围棋文化做出的贡献。</p> <p style="text-indent: 2em"> 人民网体育部主任、人民体育董事长朱凯在致辞中说，名人战即将迎来一个新的时代，希望通过大家的共同努力，把名人战这个品牌延续下去、做大做强，为中国围棋事业的发展添砖加瓦。</p> <p style="text-indent: 2em"> 盐亭县委副书记、县长向赟表示，名人战是嫘祖文化和围棋文化的完美结合，通过举办名人战，推动了盐亭县的文化建设和经济发展。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中超-塔尔德利、拉维奇均完成帽子戏法 山东鲁能5:4华夏幸福]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22134-29627111.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月4日电（欧兴荣）今日下午15:00，2017赛季中超收官之战上演，山东鲁能主场迎战河北华夏幸福。上半场塔尔德利分别助攻蒿俊闵和西塞攻进两球，下半场先是拉维奇连进两球扳平比分，此后双方交替进球，奉献一场精彩的进球大战，塔尔德利完成帽子戏法并打进绝杀球，董学升和拉维奇也各进一球。最终全场比赛结束，山东鲁能5-4击败华夏幸福。后者的排名也掉到第4，是否还有亚冠资格要看上港和申花的足协杯决赛结果。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第14分钟，<strong>山东鲁能先拔头筹！吴兴涵在禁区左侧犄角起球传中，塔尔德利在任航的防守下顺势一顶，对方防守出现失误，蒿俊闵将球抢下推射空门得手。</strong>鲁能1-0领先！</p> <p style="text-indent: 2em"> 第22分钟，拉维奇主罚前场任意球发到禁区右侧，刘洋将球顶出，罗森文在禁区线上迎球劲射，球稍稍高出横梁。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第38分钟，<strong>鲁能扩大了比分！鲁能在中场长传球吊到禁区右侧，塔尔德利反越位成功下底传门前，姜文骏脚挡了一下减缓球速，西塞门前包抄后脚跟搓射破网。</strong>鲁能2-0！</p> <p style="text-indent: 2em"> 易边再战，华夏幸福用董学升换下车世伟，李行换下罗森文。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第48分钟，<strong>华夏幸福扳回一城！张呈栋在右路下底传中，后点无人防守的拉维奇头球攻门，王大雷眼睁睁的看着球飞入自家球门。</strong>华夏幸福追成1-2！</p> <p style="text-indent: 2em"> 第51分钟，蒿俊闵在前场送出直塞，塔尔德利摆脱防守后形成单刀机会，但他的小角度射门被杨程挡出左侧边线。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第54分钟，<strong>华夏幸福扳平了比分！刘洋在禁区内防守拉倒拉维奇被吹罚点球，拉维奇随后亲自操刀一蹴而就。</strong>华夏幸福2-2鲁能！</p> <p style="text-indent: 2em"> 第58分钟，<strong>鲁能再次反超了比分！塔尔德利在禁区外围主罚任意球直接攻门，球划出一道弧线飞入右侧死角。</strong>鲁能3-2！&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em"> 第71分钟，<strong>华夏幸福又扳平！拉维奇右侧角球发到门前，前点的金周荣头球后蹭，后点的董学升将球顶进球门。</strong>3-3！</p> <p style="text-indent: 2em"> 第72分钟，鲁能又一次反超！<strong>金敬道在中圈附近送出直塞，塔尔德利接球后突入禁区低射，球落地后反弹洞穿杨程的十指关。</strong>鲁能4-3！</p> <p style="text-indent: 2em"> 补时的第2分钟，<strong>华夏幸福继续扳平比分！王大雷在禁区内拉倒阿洛伊西奥，吃到黄牌并被吹罚点球，拉维奇主罚再次命中！</strong>4-4！</p> <p style="text-indent: 2em"> 比赛的最后时刻，<strong>朱海威禁区内防守时撞倒塔尔德利，裁判又吹罚了点球，塔尔德利随后主罚命中绝杀球！</strong>鲁能5-4！</p> <p style="text-indent: 2em"> 最终全场比赛结束，山东鲁能5-4击败华夏幸福！</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>双方场上阵容</strong>：</p> <p style="text-indent: 2em"> 山东鲁能泰山首发：25-王大雷、32-刘洋(U23)(75'21-刘彬彬)、4-吉尔、35-戴琳、13-张弛(57'16-周海滨)、17-吴兴涵(88'3-刘军帅(U23))、6-王彤、22-蒿俊闵、33-金敬道、9-塔尔德利、18-帕皮斯-西塞</p> <p style="text-indent: 2em"> 河北华夏幸福首发：19-杨程、26-姜文骏(80'17-朱海威)、23-任航、14-金周荣、28-张呈栋、3-赵宇豪、6-罗森文(46'30-李行)、35-车世伟(U23)(46'9-董学升)、22-拉维奇、15-尹鸿博、21-阿洛伊西奥</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017环岛赛第八赛段：扎诺蒂冲刺制胜 莫斯卡保住黄衫]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22155-29627124.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网11月4日电 11月4日，“碧桂园杯”2017第十二届环海南岛国际公路自行车赛（简称环岛赛）迎来倒数第二个赛段——第八赛段的争夺。在紧张激烈的终点冲刺中，来自荷兰猴城车队的马科·扎诺蒂以微弱的优势战胜巴迪亚尼车手马科·马洛尼斯以及德尔科马赛车队的埃米尔斯·利平斯，收获来之不易的一胜。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第八赛段从五指山发车，经过阿陀岭、琼中县、吊罗山、陵水县后，抵达清水湾碧桂园珊瑚宫殿，全长197.4公里。该赛段的比赛“开门见山”，车手们也出门就攻，还没到达阿陀岭山顶，集团就已经四分五裂。以日本UKYO车队的本杰米·普拉德斯、中国恒翔车队的马克·德·玛尔以及圆点衫保有者萨姆·克罗姆等人为首的进攻狂人们组成领先集团，而包括绿衫保有者雅各布·马雷斯科在内的平路型车手们则早早掉队。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 猴城车队的冲刺好手扎诺蒂在阿陀岭上也展现了不俗的爬坡能力，他冲赢多位爬坡手，拿下首个一级爬坡点头名；福拉尔贝格车队的帕特里克·谢林取得第二名，克罗姆、德·玛尔、普拉德斯这几位爬坡手依次获得三到五名的爬坡积分。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通过阿陀岭后，主车群向第一个途中冲刺点所在地琼中县进发。威廉车队牢牢控制着筛选严重的大集团，大集团前方则进行了多次集团分化和重组，最终形成了一个相对稳定的4人领先集团。突围成功的车手分别是来自中国恒翔车队的柳建鹏、乌克兰科尔斯车队的安德里·瓦西吕克、瑞士国家队的马丁·夏皮以及吉利贝利车队的谢尔盖·特维特科夫。身披蓝衫的柳建鹏今天斗志昂扬，领先于3名突围同伴抢下了该冲刺点头名以及3个减秒。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此后的比赛向连续3个爬坡点进发。在进入第一个二级爬坡点时，谢林逐渐追上前方4人集团，其余追击者则被主集团抓回。瓦西吕克赢得了第一个二级爬坡点，此后的三级爬坡点和最后一个二级爬坡点头名则均由“后来者”谢林摘得。至此，谢林在本赛段共收获19个爬坡积分，并以21分的总分蹿升至爬坡榜第三名，该榜单的头名依然由累积27分的克罗姆霸占。此前身披圆点衫多日的维塔利·布茨今天没能突围，因此爬坡积分依然停留在22分，位居爬坡榜次席。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 爬坡点过后，主车群距离领骑集团仍有3分钟左右，此时来自米其顿-斯科特车队的杰伊·辛德利发起单飞，追击前方5人集团。最后29公里处的第二个途中冲刺点，瓦西吕克率先通过，特维特科夫和谢林也依次取得2秒和1秒减秒。之后，陵水的强劲侧风、车手之间的勾心斗角，使得领骑集团产生分裂。特维特科夫率先开火，谢林也穷追猛打，两人组成了最后的突围集团，其余车手很快就被大集团抓获。然而威廉车队和巴迪亚尼车队的高速追击还是让两人的美梦破灭，最终没人能阻止一场集团冲刺的发生。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 由于马雷斯科早早掉队，威廉车队丧失了这场冲刺大战的主动权；德尔科马赛车队的利平斯以完美的位置发起冲刺，然而他身后的扎诺蒂和马洛尼斯都在最后关头以非常微弱的优势反超，气得拉脱维亚人直砸车把。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此役过后，威廉车队的雅科波·莫斯卡继续保有黄衫，普拉德斯落后3秒位列总成绩榜次席；赛段冠军扎诺蒂则凭借10个减秒上升至总成绩榜第三位，仅落后莫斯卡7秒。马雷斯科和柳建鹏各自保住了绿衫和蓝衫，敢斗奖则归属于勇敢突围的谢林。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 黄衫莫斯卡在赛后说：“今天赛段很困难，突围集团很厉害。多亏队友在最后十几公里带我追回突围集团，不然这件黄衫可能就不保了。明天我们会尽全力保护黄衫。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赛段冠军扎诺蒂则表示：“今天能夺冠很高兴。我的年纪有些大，状态不如从前，小团冲刺我还有些把握，如果是大集团冲刺，我赢不了马雷斯科。明天估计是大集团冲刺，虽然我总成绩靠前，但基本没什么希望登上领奖台，不过我会尽力的。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 明天，本届环岛赛将迎来最后一个赛段，选手们从陵水出发，最终抵达终点万宁兴隆，全程154.7公里。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[连笑2-1芈昱廷获名人战三连冠 中间因误算扇自己耳光]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c14820-29627135.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 0em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1104/MAIN201711041801000294823335466.jpg" style="width: 550px; height: 370px" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 0em"> 连笑以1.5目优势战胜芈昱廷夺得冠军</p> <p style="text-indent: 2em"> 人民网盐亭11月4日电（管若寒）今天，“嫘祖杯”第三十届中国围棋名人战总决赛在四川盐亭县战罢，连笑鏖战300余手最终以1.5目的优势战胜芈昱廷，成功卫冕，获得了名人战三连冠。</p> <p style="text-indent: 2em"> 赛后在接受采访时，连笑说道：“这盘棋开局自己下的一般，但是在下面局部打劫时对手亏了一些，中午封盘时，感觉自己形势不错。后来，对手有一块孤棋大胆地往那儿一搁，考验我敢不敢杀，那时候我特别纠结，把时间都用光了，最后也没算清，就选择了不杀。之后，棋局都是错进错出，下的有点乱，整盘棋都很胶着。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 在比赛中一向以“面无表情”著称的连笑在最后官子阶段竟然失控地打了自己一巴掌，赛后连笑解释道：“那会出现了一个误算，下了一手棋以为自己已经吃住对方了，后来发现并没有吃住对方，自己还亏了两目棋，心情就大坏。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 获胜后的连笑直言这盘棋下得太累，自己头都是晕的，但是脸上的笑容还是很自然的流了出来，再次表示“盐亭是我的福地啊”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中超-权健2:1击败恒大 排名上升到第三争到亚冠资格]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22134-29627112.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月4日电（欧兴荣）今日下午15:00，2017赛季中超收官之战上演，广州恒大坐镇主场迎战天津权健。上半时张诚助攻莫德斯特破门，下班时王永珀助攻孙可扩大了比分，随后冯潇霆头球扳回一城。最终全场比赛结束，天津权健客场2-1击败广州恒大，比分反超华夏幸福上升到中超第3名，赢得下赛季亚冠附加赛资格，广州恒大则自2014年10月以来主场的不败金身告破。</p> <p style="text-indent: 2em"> 开场第4分钟，阿兰在中场带球长驱直入，在禁区前沿往右轻轻一拨，晃开防守后吊射远角，球稍稍偏出</p> <p style="text-indent: 2em"> 第18分钟，<strong>权健先拔头筹！张诚在右路带球进攻，突破李学鹏的防守传中，莫德斯特前点推射得手。</strong>权健1-0领先！</p> <p style="text-indent: 2em"> 第28分钟，维特塞尔在右路送出直塞，郑达伦下底传中，曾诚双掌将球挡出，维特塞尔跟进补射，打了高射炮。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第31分钟，维特塞尔在中圏位置长传球送入禁区，郑达伦得球后射出一脚低平球，偏出右门柱。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第38分钟，王永珀禁区外右脚远射，球弹地后偏出左侧底线。</p> <p style="text-indent: 2em"> 易边再战，双方均没有换人调整。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第49分钟，徐新在后场球被断，维特塞尔在禁区内横敲门前，王永珀面对空门推射得手，但主裁哨响，吹罚越位在先，进球无效。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第51分钟，王永珀右侧开出角球，准确的找到门前的莫德斯特，后者高高跃起头球攻门，球打在边网上出了底线。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第56分钟，王永珀在右侧再次角球发到门前，权敬源头球攻门，曾诚侧身单掌将球扑出底线。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第61分钟，权健扩大了比分！<strong>张鹭大脚将球开到中场，郑达伦头球前送，王永珀拿球后突进，在禁区内横敲门前，后点插上的孙可推射球进。</strong>权健2-0领先！</p> <p style="text-indent: 2em"> 第64分钟，恒大扳回一城！<strong>李学鹏左侧开出角球，冯潇霆在人堆里高高跃起头球，顶出一个弹地球破网。</strong>恒大1-2权健！</p> <p style="text-indent: 2em"> 第70分钟，权敬源在距球门30多米的位置主罚任意球，轰出一记重炮，曾诚将球扑出。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第74分钟，场上发生有争议的一幕！替补登场的穆里奇左路带球杀入禁区后推射远角，张鹭扑球脱手，高拉特跟进将球送给穆里奇，后者小角度捅射，糜昊伦在门线救险将球踢出，但慢镜头回放球似乎已越过门线。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第78分钟，恒大长传球送到禁区，荣昊前插下底传门前，郜林在刘奕鸣的防守下，把近在咫尺的球顶偏了。</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em"> 第82分钟，高拉特在右路吊传门前，郜林倒地铲射再次将球打偏。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此后双方互有攻防但始终没能破门，赵旭日在第90分钟时受伤倒地，比赛一度中断，被刘盛换下。</p> <p style="text-indent: 2em"> 最终全场比赛结束，权健客场2-1击败恒大。</p> <p style="text-indent: 2em"> 双方场上阵容：</p> <p style="text-indent: 2em"> 广州恒大淘宝首发：19-曾诚、12-王上源、6-冯潇霆、17-刘健、35-李学鹏、2-廖力生(46'14-荣昊)、4-徐新(U23)(58'21-张成林)、20-于汉超(77'30-穆里奇)、7-阿兰、11-高拉特、29-郜林</p> <p style="text-indent: 2em"> 天津权健首发：1-张鹭、27-张诚、4-刘奕鸣(U23)、21-权敬原、25-糜昊伦、7-赵旭日(92'2-刘盛)、28-维特塞尔(77'3-王杰)、16-郑达伦(U23)、38-孙可(71'24-张源(U23))、39-王永珀、37-莫德斯特</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国山地自行车公开赛（德清·久祺莫干山站）揭幕]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c46493-29627020.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 2017年<a class="show_tip" dataname="中国" href="http://sports.people.com.cn/2016rio/GB/405672/index.html">中国</a>山地<a class="show_tip" dataname="自行车" href="http://sports.people.com.cn/london2012/GB/244629/244697/index.html">自行车</a>公开赛（德清·久祺莫干山站）今日盛大启幕，这场由中国山地自行车协会、浙江省<a class="show_tip" dataname="体育" href="http://sports.people.com.cn/">体育</a>局、德清县人民政府主办，德清县体育局、莫干山镇人民政府、浙江久祺自行车运动发展有限公司承办，江苏赛克林体育发展有限公司独家执行的体育赛事，将为全城带来一场公平、公证、规范的骑行比赛；传递“亲近自然，骑向未来”的赛事理念，将自然与体育融合，打造全民瞩目的体育赛事。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1104/MAIN201711041408000168720496662.jpg" style="height: 376px; width: 520px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 开幕现场精彩不断，中国好声音德清站学员叶盛涛，以一曲“山水德清诗画卷”将美丽的德清诗画景色带入现场，清朗的歌喉、专业的表演赢得了全场喝彩；小朋友们整齐又富有创意的现代舞蹈表演，将可爱与专业洒向全场，也为这场比赛加油助威。这场开幕表演最受关注的莫过于8个车队的分别亮相，将整场带入了高潮，一组组英姿飒爽的自行车运动员，纷纷亮相于舞台之上，他们为荣誉而战，为骑行体育发展而战。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1104/MAIN201711041409000055380189842.jpg" style="height: 345px; width: 520px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 开幕表演的最后，国家体育总局自行车<a class="show_tip" dataname="击剑" href="http://sports.people.com.cn/2016rio/GB/405672/405716/index.html">击剑</a>管理中心郑若飞、浙江省体育局经济处处长姜建成、德清县人民政府副县长洪延艳、德清县体育局副局长沈国松、久祺集团李政、江苏赛克林体育发展有限公司董事长蔡裕仁等领导纷纷亮相支持，德清县人民政府副县长洪延艳、浙江省体育局经济处处长姜建成现场致辞，预祝比赛圆满成功。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1104/MAIN201711041409000203050785215.jpg" style="height: 349px; width: 520px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[赣州优质运动休闲资源推介会在京举行]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c202403-29626907.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月4日电（郝帅） 2017年赣州运动休闲项目推介暨新闻发布会于11月3日在中国体育报业总社召开。本次运动休闲项目推介暨新闻发布会是在国家体育总局的帮助支持下，由赣州市人民政府、江西省体育局、华奥星空主办，赣州市体育局、华奥户外承办。</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;会上推介了“运动休闲特色小镇、户外运动营地、体育主题公园、健身场馆、赛事活动、赛事训练基地”6类43个运动休闲重点招商项目，项目投资总额232.2亿元，其中，崇义县、章贡区、大余县、石城县、定南县、上犹县等6个县（区）在会上进行了专题推介，现场签约项目5个(南康区飞越花海特色小镇项目、定南足球基地项目、安远县浪驰户外运动主题公园、上犹LUREPRO中国路亚黄金联赛基地项目、章贡区互联网+体育解决方案项目)，投资总额64.2亿元。</p> <p style="text-indent: 2em"> 赣州市委常委、宣传部长，赣州市现代服务业攻坚战领导小组组长胡雪梅在本次运动休闲项目推介暨新闻发布会致辞并推介赣州投资环境，赣州市委常委、市政府副市长张晓宁主持，国家体育总局群体司副巡视员张栋代表国家体育总局致辞，中国体育报业总社副社长、华奥星空董事长王平，国家体育总局体育器材装备中心副主任叶春，江西省体育局副局长李小平等领导，国家体育总局相关运动管理中心的负责同志，赣州市18个县（市、区）、赣州经济技术开发区、赣州蓉江新区相关领导及赣州市直有关单位负责人，共200余人参加推介会。项目推介会吸引了华体集团、中体产业、中国文化产业投资基金、中国健康产业投资基金、国奥集团、匹克等国内40余家知名体育企业、有投资意向的客商代表参加，人民网、搜狐、新浪、国家体育总局官网、中国体育报等30余家新闻媒体记者参加项目推介会。</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;胡雪梅在推介中说:赣州是江西“南大门”，又称赣南，国土面积3.94万平方公里，人口970万，分别占江西省的1/4和1/5，是国家历史文化名城、国家森林城市、中国优秀旅游城市、中国最佳投资城市、全国社会治安综合治理优秀市，城市生态环境竞争力进入全国前20强，被联合国环境规划基金会授予“绿色生态城市保护特别贡献奖”。赣州历史悠久、资源丰富、山川秀美。</p> <p style="text-indent: 2em"> 胡雪梅将赣州之美总结为四句话：一是红色赣州，美在精神。赣州是全国著名的“红色故都”，共和国摇篮瑞金、长征出发地于都、将军县兴国都在赣州，孕育形成了苏区精神和长征精神。二是古色赣州，美在气质。赣州至今已有2200多年历史，是“海上丝绸之路”的重要节点。赣州的古色，体现为三种气质：第一是宋城气质；第二是阳明气质；第三是客家气质。三是绿色赣州，美在颜值。赣州森林覆盖率高达76.23%，是全国平均森林覆盖率的3.5倍，享有“生态王国”、“绿色宝库”美誉。四是水色赣州，美在灵动。江西的母亲河赣江发源于赣州，还有发源于赣州的东江，是香港市民饮用水的源头。未来的赣州，将成为内陆双向开放的新高地，产业发展的爆发点。</p> <p style="text-indent: 2em"> 胡雪梅在会上表示，赣南老区人民对党中央、国务院的关心关怀感恩奋进，将在国家体育总局的帮扶指导下，充分发挥山水资源、红色资源等优势，打造全国运动休闲城市，把赣州建设成中部地区有影响力的运动休闲基地、赣闽粤湘四省边际区域运动休闲中心。</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;国家体育总局群体司副巡视员张栋表示，建设运动休闲城市，是促进全民健身国家战略实施的重要举措，是促进新型城镇化的重要举措，是促进体育产业发展和体育供给侧结构性改革的重要举措，同时也是促进脱贫攻坚和区域经济发展的重要举措。张栋认为，赣州体育发展基础好，境内资源禀赋优越，具备建设运动休闲城市、打造休闲产业得天独厚的条件和优势。</p> <p style="text-indent: 2em"> 张栋建议，要结合赣州实际，全力支持赣州建设全国运动休闲城市、打造若干个全国知名的体育特色小镇，加强与国家相关部委的协同配合，支持赣州加快推进城乡公共体育设施建设，支持、帮助赣州培养复合型体育人才，多举措促进赣州全民健身与全民健康、健康运动与休闲旅游的融合，发展体育产业，拉动经济增长，帮助老区人民尽快脱贫致富奔小康，过上美好生活，朝着建设全国革命老区体育事业发展先行区和示范区的目标而努力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 同时，张栋还强调，现在凡是受群众欢迎的项目，都是竞技体育、群众体育与体育产业这三个方面结合的比较好的项目。</p> <p style="text-indent: 2em"> 南康区委常委、区政府副区长李咪珍女士与中航证券有限公司业务部总经理吴丽娜女士签署《赣州市南康区飞越花海特色小镇项目》，定南县政府副县长魏更新先生与江西嘉宏体育产业发展有限公司总经理祝杰先生签署《定南足球基地项目》，安远县人大副主任刘旺清先生与广东安兆泓实业投资有限公司董事长郭伟荣先生签署《安远县浪驰户外运动主题公园项目》</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次运动休闲项目推介暨新闻发布会规模大、规格高、特色明显，是赣州市委、市政府贯彻落实党的十九大精神，发展以人民为中心的体育事业，响应和落实国家体育总局创建“全国运动休闲城市”创新构想，为地方经济转型升级和全面建成小康社会做出积极贡献的重要举措，</p> <p style="text-indent: 2em"> 通过举办本次运动休闲项目推介暨新闻发布会，将进一步加大赣州体育事业发展的宣传力度，加强体育企业、旅游企业与体育部门的交流合作，吸引更多客商投资赣州运动休闲项目，推动体育休闲旅游业的发展。促进赣州市充分发挥资源和政策优势，培育省级、国家级体育产业示范项目，打造具有国际影响的特色品牌赛事、体育特色精品旅游线路，创建“全国运动休闲城市”，把赣州建设成中部地区有影响力的运动休闲基地、赣闽粤湘四省边际区域运动休闲中心。</p> <p style="text-indent: 2em"> 上犹县委常委、政府副县长杨进先生与天津元亨圣亚休闲体育文化传播有限公司副总裁杨晨先生签署《上犹LUREPRO中国路亚黄金联赛基地项目》，章贡区委常委、副区长樊小骥先生与新华网亿连（北京）科技有限责任公司总经理邹亲成先生签署《章贡区互联网+体育解决方案项目》。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017重庆江津四面山生态五项极限挑战赛11日开赛]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22159-29626894.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> &nbsp;人民网北京11月4日电（记者 季芳）"2017重庆江津四面山生态五项极限挑战赛"将于11月11日在国家5A级旅游景区重庆江津区四面山开赛，本次比赛由国家体育总局中国极限运动协会联手重庆市江津区人民政府主办，着力为四面山风景区量身打造的国家顶级赛事，并作为国家体育总局中国极限运动协会的年度常规赛事列入每年的赛事日程。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2017重庆江津四面山生态五项极限挑战赛是国内举办的首次生态五项极限运动赛事，将"体验式旅游"和"大众式体育"深度融合，通过打造世界级生态极限挑战赛，真实呈现江津体育文化内涵，积极倡导绿色健康的体育精神，推动"健康江津"、"活力江津"建设和全民健身发展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 赛道设计依托四面山的地形展开，是全国首个为景区量身打造的生态极限挑战赛，比赛项目包含跑步、骑行、皮划艇、丛林穿越、桨板五个大项，全面考验选手综合实力，将有300名国内外顶尖户外极限运动员参加。</p> <p style="text-indent: 2em"> “重庆江津四面山生态五项极限挑战赛”的策划和打造是江津区“体育+旅游”模式的全新探索，将对江津体育旅游融合发展产生巨大的推动作用。同时，也将成为“活力江津 魅力之城”主题系列活动的亮点品牌，持续掀起广大人民群众关注参与体育健身活动的热潮。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[组图：名人战决胜局开战 芈昱廷连笑均信心十足]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c14820-29626876.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网盐亭11月4日电（管若寒）今天，“嫘祖杯”第三十届中国围棋名人战总决赛三番棋决胜局在四川盐亭县开战。之前芈昱廷和连笑战成1-1，这局棋将决定连笑是否能卫冕坐稳“名人”之位。图为比赛精彩瞬间。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NBA-詹姆斯57分11篮板7助攻 骑士客场130-122战胜奇才]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22149-29626823.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月4日电（杨磊） 北京时间11月4日，NBA常规赛继续进行，詹姆斯发威，骑士在客场以130-122击败了奇才。</p> <p style="text-indent: 2em"> 詹姆斯拿下了57分、11个篮板和7次助攻，他全场34投23中，9罚无一失手。罗斯20分，贾伊-克劳德17分7个篮板。</p> <p style="text-indent: 2em"> 奇才队比尔拿下了36分，沃尔13分、15次助攻和6个篮板，戈塔特和波特各得15分。替补出场的乌布雷21分。</p> <p style="text-indent: 2em"> 勒夫开始后不久命中三分，詹姆斯连续篮下得手，骑士以11-7开局。本节最后32秒，骑士连得4分，以42-36领先。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第二节还有2分51秒时，比尔和沃尔相继突破上篮后，奇才将比分追成56-61，詹姆斯上篮命中，此后又两罚两中，罗斯则命中三分，骑士保持领先，以74-66结束上半场。</p> <p style="text-indent: 2em"> 科沃尔在第三节还有4分55秒时命中三分，骑士以92-77领先。比尔还以一记三分，奇才连得7分后将差距缩小。弗莱和科沃尔也相继投中三分，詹姆斯拿下本节最后2分，他们以104-93领先。</p> <p style="text-indent: 2em"> 詹姆斯在最后一节进入单打模式。比赛还有2分18秒时，他突破上篮得手，一人连得5分，骑士以123-113稳住阵脚。</p> <p style="text-indent: 2em"> 奇才又将差距缩小到6分后，詹姆斯连投带罚拿下3分，然后送出助攻，骑士终于锁定胜局。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[里程碑！詹姆斯成NBA史上最年轻29000分先生]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22149-29626819.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月4日电（杨磊） 北京时间11月4日，在NBA常规赛骑士对阵奇才的比赛中，詹姆斯得分突破29000分，成为NBA历史上最年轻的29000分先生。</p> <p style="text-indent: 2em"> 今天骑士在客场130-122战胜奇才。勒布朗-詹姆斯上场42分钟，34投23中得到57分11篮板7助攻3抢断和2盖帽。他的职业生涯总得分就达到了29000分。同时，詹姆斯也是NBA历史上最年轻的29000分先生。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本场比赛开始前，本赛季詹姆斯场均上场36.6分钟，得到25.6分7.2篮板8.9助攻。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[头号种子两连败无缘珠海女网超级精英赛四强]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22155-29626776.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>马邦杰</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社珠海11月3日电（记者马邦杰）网球比赛的种子排名有时带有欺骗性。世界排名第十的法国美女梅拉蒂诺维奇在横琴人寿珠海女子网球协会（WTA）超级精英赛中的表现，让人感觉与她头号种子的身份严重不符。</p> <p> 　　24岁的梅拉蒂诺维奇3日在一场小组赛生死战中，以2：6和6：7不敌赛事7号种子、德国选手格尔格斯，遭遇两连败，被挡在半决赛大门之外。</p> <p> 　　1号选手输给了7号选手，如果从状态的角度考察，或许称不上冷门。但梅拉蒂诺维奇从今年8月华盛顿举行的一个赛事至今，已经遭遇12连败。本赛季她开局势头凶猛，收官却有些凄凉。下周，她将跌出WTA排名前十。</p> <p> 　　28岁的格尔格斯状态正佳。来珠海前，她刚刚夺得克里姆林杯冠军，再加上在珠海取得两场小组赛胜利，将自己的连胜纪录扩大到了7场。七连胜战胜了十二连败，不足为奇。</p> <p> 　　在半决赛中，格尔格斯将对阵拉脱维亚选手安·塞瓦斯托娃。另一场半决赛将在澳大利亚天才少女巴蒂和美国选手范德维格之间展开。四强选手全都以小组赛两连胜晋级，半决赛有望上演激斗好戏。</p> <p> 　　持外卡参赛的中国选手彭帅3日在最后一轮小组赛中，因来自俄罗斯的对手艾·维斯尼娜中途负伤退赛，以6：2和1：0获胜。彭帅首场小组赛输给了范德维格，因此即使她战胜了维斯尼娜，也将无缘半决赛。这场胜利会为她赢得7．63万美元的奖金。</p> <p> 　　这次来珠海参赛的选手中，梅拉蒂诺维奇不是名气最大的。这个头衔应该属于今年的美国网球公开赛冠军斯蒂芬斯。这位24岁的美国女孩在珠海也颇不争气，小组赛一场不赢。3日，她在个人第二场小组赛中一局不胜，在首盘比赛以0：5落后时退赛。</p> <p> 　　另外一个在珠海表现黯淡的名将是德国选手科贝尔。这位去年的澳网和美网冠军在这里收获的也是小组赛两连败。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[下赛季U-23政策酝酿出台 全场保持至少一名U-23球员]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22134-29626764.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>张喆</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　广州日报讯（全媒体记者 张喆） 2017中超联赛即将结束，备受关注的U-23新政也将结束第一个赛季的尝试。明年，中国足协的U-23新政会走向何方？目前已逐渐浮出水面。</p> <p> 　　此前，中国足协曾向各中超中甲俱乐部下发了关于明年U-23政策的征求意见稿，当时的规定是“上几名外援的同时必须要上几名U-23球员”。该规定随后引来争议。目前，中国足协正打算在收集各方面的反馈意见后，尤其听取国足主帅里皮的建议，重新制定一份U-23政策。</p> <p> 　　新的政策中将明确规定：每队在每一场比赛中，自始至终必须有至少一名U-23球员在场上。换而言之，像今年中超联赛中部分球队开场不久后即换下U-23球员的做法将要作古。其目的，是让各个俱乐部重视本队年轻球员的培养。应该说，这个调整比之前的方案更科学合理。</p> <p> 　　另外，1997年龄段球员是未来2020年东京奥运会的适龄球员。为了能够兼顾该届国奥队的建设，中国足协可能还会补充一条针对性规定：各队在每场比赛的替补名单中，至少要有两名U-21球员。</p> <p> 　　当然，中国足协会对明年的新U-23政策进一步在某些更具体的细节上完善后才正式公布。例如，某队场上唯一一名U-23球员被红牌罚下或者受伤无法坚持，而三个换人名额又用完了，怎么办？</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017年中超大结局今天上演 亚冠三选二，谁当幸运儿]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22134-29626762.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>张喆 李斌 谢泽楷</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> &nbsp;广州日报全媒体记者 张喆 李斌 谢泽楷</p> <p style="text-indent: 2em"> 北京时间今天下午3时，2017中超联赛第30轮的8场比赛同时开打。由于本赛季中超的冠军和降级名额已经敲定，因此“大结局”的唯一看点就是谁将获得第3、第4名，从而有资格争夺下赛季亚冠资格赛的名额。本轮8场比赛，与“亚冠悬念”有关的是三场比赛：广州恒大VS天津权健、重庆力帆VS广州富力、山东鲁能VS河北华夏幸福。河北华夏幸福、天津权健、广州富力这三队同时客场出战，到底谁能成为最终的2个幸运儿？同时，因为足协杯决赛还将对亚冠名额产生影响，因此只有获得前三才能确保一张亚冠入场劵。</p> <p style="text-indent: 2em"> 天河体育场在整个赛季的收官之战，因为斯科拉里的离别以及卡纳瓦罗的回归而成为瞩目焦点，这甚至让更多的人忽视最后一战成败的重要性——虽然广州恒大已是毫无所求，但天津权健却要为自己的亚冠资格付出百分百的努力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 斯科拉里依然缺席教练席，这让他在最后一轮的“告别”缺少关注。斯科拉里在昨日的训练课后就向球员进行了告别，“世界很大。不知道在哪个角落里，我们还会遇见！”巴西人说，他将在比赛结束后离开广州。保罗·图拉作为巴西教练组的代言人在赛前表示，球队将在最后一轮打出开放的赛事。</p> <p style="text-indent: 2em"> 卡纳瓦罗带着赵旭日出现在赛前发布会上，两位广州恒大旧人对于这座球场都有着特殊的感情。“对于我和我的球队而言，明天的比赛才是最重要的，那将会决定球队是否晋级亚冠。整个赛季最后一场比赛，我要在这里击败恒大。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 卡纳瓦罗面对天体的感觉复杂，三年前他在这里执教了广州恒大对阵天津泰达的比赛后，当晚在更衣室被宣布下课。“那是我人生中重大的转折。”卡纳瓦罗说，“这次回来完全不一样，我带着一支仅仅组队一年半的球队回来。我赢得了中甲冠军，现在已锁定中超联赛前五的位置。现在我是代表客队回来的，我要在这里击败恒大。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 广州恒大VS天津权健</p> <p style="text-indent: 2em"> 卡帅：我要在这里击败恒大</p> <p style="text-indent: 2em"> 本赛季中超最后一轮，广州富力将在客场与重庆力帆交手。赛前一天，广州富力从广州飞赴重庆，再次遭遇“囧途”。由于航班延误3个多小时，富力主帅斯托伊科维奇为了让球员得到充分休息，取消了赛前踩场训练。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本赛季最后一场中超赛前发布会上，斯托伊科维奇说：“我们还有机会去竞争积分榜前四，有机会打亚冠。当然，前提是我们要先赢下比赛。所以，我希望恒大不要在主场输给权健。而对于力帆来说，这场比赛赢或输，对他们的排名没有太大影响。所以，我希望他们的动力没有那么足。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 本赛季中超的悬念也只剩下联赛前四的最终归属。此役是富力争四的关键一战。从2015赛季至今，两队交手5次，广州富力3胜2负。近两次交手，两队一共打进16球。本赛季，富力在主场以3比4不敌重庆力帆。那场比赛中，力帆外援费尔南多用速度将富力的防线冲得七零八落。上赛季第23轮，富力以5比4从力帆主场带走3分。</p> <p style="text-indent: 2em"> 对于防守费尔南多，斯托伊科维奇说：“他的速度非常快，所以我们明天的防守还是要做好，避免被他打出快速反击。我们从上一次交手中已经吸取足够多的教训，我不希望重复犯错。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 重庆力帆VS广州富力</p> <p style="text-indent: 2em"> 斯帅：希望恒大力帆“帮忙”</p> <p style="text-indent: 2em"> 目前在积分榜上，河北52分排第3、权健51分排第4、富力49分排第5。根据本赛中超的同分排名方法，如果最后一轮过后河北和权健同分，两者对赛关系是河北优于权健；如果河北和富力同分，两者对赛关系是河北优于富力；如果权健和富力同分，两者对赛关系是富力优于权健；如果最后一轮过后三者同分，相互关系是河北优于权健、权健优于富力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 这意味着，最后的第三第四名的归属只会有两个结果：河北和权健、河北和富力。富力的最高冲击点就是第4名，而且必须客场击败重庆力帆，然后再看河北和权健的脸色。权健要想确保获得第4名，最稳妥还是要客场赢下恒大。假如权健输，则要寄望富力不胜才能获得第4名。假如权健打平，那么有三种情况：富力赢，权健出局；富力不赢，权健第4；河北输、权健平、富力赢，三队同分则富力出局。</p> <p style="text-indent: 2em"> 相比之下，河北目前要担心的只是第3还是第4的问题。他们拿第4名只存在两种情况，就是自己不胜，权健赢。河北本轮客场挑战鲁能，虽然对手已失去亚冠资格，但鲁能今年高开低走，绝不希望主场输球收官。相比之下，河北本轮的目标是保平争胜。</p> <p style="text-indent: 2em"> 对于这三场关键比赛，中国足协在裁判工作上也高度重视，其中恒大VS权健、鲁能VS河北都聘请了外籍裁判主哨，重庆VS富力派出了王哲领衔的裁判组，包括王哲、两名助理裁判和第四官员在内全部来自北京足协。</p> <p style="text-indent: 2em"> 山东鲁能VS河北华夏幸福</p> <p style="text-indent: 2em"> 河北本轮目标是保平争胜</p> <p style="text-indent: 2em"> 中超第30轮对阵</p> <p style="text-indent: 2em"> 11月4日 星期六 15：00</p> <p style="text-indent: 2em"> 北京国安 VS 长春亚泰</p> <p style="text-indent: 2em"> 广州恒大 VS 天津权健</p> <p style="text-indent: 2em"> 山东鲁能 VS 河北华夏幸福</p> <p style="text-indent: 2em"> 上海上港 VS 江苏苏宁</p> <p style="text-indent: 2em"> 辽宁开新 VS 上海申花</p> <p style="text-indent: 2em"> 天津亿利 VS 河南建业</p> <p style="text-indent: 2em"> 延边富德 VS 贵州智诚</p> <p style="text-indent: 2em"> 重庆力帆 VS 广州富力</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中超今落幕 国安盼以胜利收官]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22134-29626757.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>黄志阳</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报讯（记者 黄志阳）今天下午，北京中赫国安队将在中超最后一轮中主场迎战长春亚泰队。国安队最近7轮联赛已吞下5场败仗，急需用一场赢球来提振士气。主教练施密特昨天也表示，希望用一场胜利结束本赛季。</p> <p> 　　对国安队来说，本轮若不能取胜，将最终在本赛季积分榜上名列第九，这一成绩相当不理想，可以追平国安队在国内顶级职业联赛参赛史上的最低排名（2003赛季甲A联赛，国安最终列第九名）。对此形势，施密特自然也很清楚，不过他昨天说：“我们不会去想输球的可能性，只会想着全力争胜。其实联赛的排名跟我们整个赛季的付出是成正比的，我们所有人都不满意这个排名，但也只能接受。下赛季，我们肯定会拿出更好的表现。”</p> <p> 　　施密特进一步表示，“本轮过后，我们将在很久之后才能跟大家再见。所以，我们期待在主场给球迷们奉献一场精彩的比赛，用一场胜利来告别这个赛季。”</p> <p> 　　此前，国安队前锋索里亚诺、于大宝均处于养伤状态，两人今天能否出战？施密特透露，这两名伤员最近恢复得不错，训练也很努力。“至于他俩本轮会不会参赛，还要看最后一堂训练课的情况。”</p> <p> 　　昨天，刚刚与国安俱乐部续约至2021年年底的外援奥古斯托也亮相赛前新闻发布会。展望本轮对决，这位巴西国脚表示当务之急是用一场胜利收官，“唯有如此，我们才能带着好心情去休假。”当被问到为何选择续约时，奥古斯托答道：“我们俱乐部有着远大的梦想，无论是老板还是教练，我都很认同他们的目标。我希望在这里实现这些目标，我也相信球队未来会比最近两个赛季做得更好。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CBA常规赛战火重燃 烈豹惜败卫冕冠军]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22149-29626766.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>黄维</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　广州日报深圳龙岗11月3日电 （特派全媒体记者 黄维） CBA常规赛战火重燃，新世纪男篮今晚在龙岗主场以111比120不敌卫冕冠军新疆男篮。</p> <p> 　　由于受到伤病困扰，新世纪本场比赛只能用单外援出战，新世纪的小外援朗福德可能还需要3轮以上的联赛才能回归。而新疆队的肖恩·朗也是原本大外援布拉彻的“替身”，在前两轮比赛中没有显示出太强的攻击力，李根也因伤未能出战。</p> <p> 　　双方在前两节的比赛之中打得十分激烈，半场结束时，新疆队仅以1分领先。比赛第3节，新疆队拉开比分差距，而新世纪屡屡把分差从十余分扳到个位数，但每当新世纪努力拉近比分时，新疆队就打出整体的进攻把比分拉开。最终，新世纪惜败于对手。</p> <p> 　　今天新世纪的外援萨林杰拿到全场最高的55分，而新疆队的主帅李秋平也表示让球队在防守端重点控制萨林杰。“进攻和防守都把萨林杰给‘吊’出来，让他攻防两端都消耗更多的体力。”李秋平说起了自己的心得。“整场比赛我们都很拼搏。”新世纪主帅吴庆龙说，“从人员配备来讲，在场上做得不错……但我们在防守，尤其外线防守很不理想。”吴庆龙总结，“我们也有不少无谓的失误，而在对方体能下降投篮不进的情况下，我们没能保护好篮板球。”</p> <p> 　　新世纪将在下一场比赛中客场挑战八一队。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国杯花滑大奖赛开赛 李子君退赛或缺席冬奥]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c407727-29626768.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>白志标</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　国际滑联中国杯花滑大奖赛昨天在北京首都体育馆开赛，首天进行了各个单项的短节目较量，中国选手总体表现与自身实力相符。在女单赛场上中国队昔日的一姐李子君退赛，之前中国花滑队总教练赵宏博表示本次比赛是冬奥会参赛人员构成的重要参考，这也暗示着李子君或与平昌冬奥会渐行渐远。</p> <p> 　　在本次花滑大奖赛的赛前新闻发布会上，赵宏博曾透露，中国队参加平昌冬奥会女子单人滑项目仅有一个名额，将在李子君、李香凝和赵子荃三人中产生，大赛经验丰富的李子君成为最大热门人选。然而在昨天女子单人花滑的赛场上却看不到李子君的身影，队中给出的理由是临时退赛，上场比赛的只剩下李香凝和赵子荃。</p> <p> 　　在昨天的女单花滑短节目比赛中，李香凝是两位参赛中国选手排名最高的，第二个登台的她带来的是以电影《天堂电影院》为配乐的短节目，最终，她以59.20分排在了全部11名选手的第8位。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[父母是土生土长的北京人 华裔小将盼参加北京冬奥会]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c407727-29626751.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>王笑笑</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> &nbsp;“我非常盼望2022年回到北京参加冬奥会。”说起5年后的北京冬奥会，周知方满怀期待。</p> <p style="text-indent: 2em"> 昨晚，在京开幕的中国杯世界花样滑冰大奖赛男单短节目比赛中，这位17岁的美国华裔小将暂列第八名。对于周知方来说，北京不仅是他参加成年组大奖赛的“首秀”之地，也是他父母的故乡。</p> <p style="text-indent: 2em"> 难舍冰场，重伤后选择回归</p> <p style="text-indent: 2em"> 在周知方个人官方网站最醒目的位置上，有这么一句话：Dare to dream（勇敢追梦）。花滑是他的挚爱，也是他难舍的梦想。因为伤病，周知方曾经放弃滑冰长达两年，但最终他还是选择回到冰场。</p> <p style="text-indent: 2em"> 周知方出生在美国，由于小时候精力太过旺盛，被爸爸送到各种体育班“耗电”。足球、棒球、篮球、游泳、网球、滑雪……各种赛事的奖杯拿了一堆，但周知方的心思最终落在了花滑上。不到6岁时，初学滑冰的他便天赋尽显，第一次上冰就到处乱跑，很快甩开了爸爸的搀扶。9岁时，由于精力有限，家人让他在表现最突出的足球和花滑中二选一。小知方说：“我的心里只有滑冰。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 很快，周知方便在美国国内比赛中崭露头角，几乎斩获了各级别青少年花滑比赛的冠军。2013年，12岁的周知方成为全美史上最年轻的青年组花滑冠军，也入选了美国国家队。然而，13岁时的膝盖手术令他跌落谷底，要强的周知方难以接受“不能做到最好”，一度离开了赛场。不滑冰的日子里，他无时无刻不在想念着冰场。几经纠结，他决定重新穿上冰鞋，继续逐梦。</p> <p style="text-indent: 2em"> 如今，那空白的两年仍然被周知方视为十几年人生中最大的遗憾。</p> <p style="text-indent: 2em"> 专注自己，盼亮相平昌冬奥</p> <p style="text-indent: 2em"> 在今年初结束的2016-2017赛季中，周知方获得全美花滑锦标赛亚军，并以刷新自由滑、总分两项赛会纪录的成绩在世界青年锦标赛中夺冠。他那套夺冠的自由滑节目，即便放到成年组中也颇具竞争力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本赛季，周知方由青年组正式参加成年组比赛。在此前进行的国际B级赛芬兰杯比赛中，他以短节目第六名、自由滑排名首位的表现最终获得亚军，冠军则是中国名将金博洋。本次的中国杯，是他的成年组大奖赛“首秀”，但在昨天的表演中，周知方没能发挥出最佳水平——被寄予厚望的四周跳演砸了。</p> <p style="text-indent: 2em"> 走下冰场，周知方满脸汗水。“其实今天表现得还行，但我因为膝盖的伤病，刚刚恢复训练不久，还没有完全准备好。”周知方对新赛季充满期待，尽管跻身于世界顶尖选手之列令他感到压力，但他已经有了应对措施，“我知道很多人期待我的表现，但我要做的就是专注于自己，拼命训练，努力追赶那些高手，争取获得2018年冬奥会参赛资格。”</p> <p style="text-indent: 2em"> “专注于自己”是周知方常挂在嘴边的话。对于他来说，超越自己才是最大的目标，“最大的竞争对手是我自己，要比自己更强，才能达到最终的目标。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 乡情挺浓，北京是半个主场</p> <p style="text-indent: 2em"> 周知方与北京的情缘，其实是融化在血液里的。他的父母都是土生土长的北京人，2008年他还曾回京探亲。“上次回来，去了很多好玩的地方，长城、动物园……这次比赛后如果有时间，我想出去吃饭。”周知方很喜欢吃中国菜，在家时，他最爱吃爸爸做的煎饺。</p> <p style="text-indent: 2em"> 周知方出生在一个“学霸”家庭，父母都是清华大学的高材生，毕业后跟随“出国潮”来到硅谷。“他们都是网络工程师，从小就给了我很多好的建议。他们尤其懂得如何给我进行心理疏导，教我怎么专注于自己。身体训练交给教练，精神上有他们帮我。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 在父母的影响下，周知方的文化课成绩很好，大部分科目都是“A+”。虽然觉得中文很难学，但他也一直在努力学习中文。小时候他曾被送到斯坦福中文学校专门学中文，在家时父母也用中文与他交流，但他说起话来还是会不时“蹦出”英语单词。他的名字出自《论语》中的“可使有勇，且知方也”，但小伙子还不太能理解这句话，为此他还觉得有些不好意思。</p> <p style="text-indent: 2em"> 尽管如此，周知方依然对北京有着别样的情怀。昨天比赛时，看台上有十几位观众为他拉起了横幅，呐喊助威，他们都是周家的亲戚、好友。“非常兴奋，但我不会有压力。”在周知方看来，北京就是他的半个主场，“我很期待2022年冬奥会时再回到这里比赛！”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中超收官之战两大将回归]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22134-29626732.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>张昆龙</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报讯（记者 张昆龙）今天下午，北京中赫国安队将在本赛季最后一轮联赛中主场迎战长春亚泰队。对于这场收官之战，国安主帅施密特表态目标只有一个，那就是取胜对手，用胜利结束这个赛季。已经因伤连续错过多场比赛的前锋索里亚诺和于大宝，今天有望进入大名单并登场比赛。</p> <p> 　　赛季收官战面对长春队，国安自然期待在主场能有所作为。目前在积分榜上，施密特的球队以40分排名第9，长春亚泰领先1分排名第8，如果在主场不能拿下对手，国安将创造在中超联赛中历史最低排名。面对这样的情况，德国人表示，这场比赛的目标很明确，就是拿下胜利。他说：“我们根本不会去想输的可能性，必须全力争胜，现在的排名我们也不满意，现在唯一要说的就是期待能够为球迷奉献一场精彩的比赛，并用一场胜利告别这个赛季。”</p> <p> 　　过去几场比赛，由于索里亚诺和于大宝的缺阵，国安在进攻端的表现要远逊于之前的发挥，球队在最近三轮也只打进了一粒点球，赛季收官战，两人能否重新回到球队阵容中也成为外界关注的焦点。对此，施密特说：“好消息是，他们二人的身体状态有了很大的好转，最近训练非常努力，这场收官战他们肯定会入选大名单，但是具体能否上场还要看最后一堂训练课的情况再决定。”</p> <p> 　　本周三，国安宣布和队内的核心、巴西中场奥古斯托续约至2021年底，昨天，他也出现在了发布会的现场。对于这场收官之战，奥古斯托同样认为胜利是唯一目标。他说：“重要的是我们要以一场胜利为联赛收官，这样我们才能带着好心情去休假和冬训。我们有着远大的目标，我也很认同俱乐部的规划和目标。新的一年，我相信大家都会比以前做得更好。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[掌击对手遭追罚赛季提前结束 张稀哲停赛12场]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22134-29626736.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>肖赧</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/4/16329128508597730504.jpg" /></p> <p> 　　昨天下午，中国足协公布了14张职业联赛违纪案例罚单，来自北京中赫国安队的国脚张稀哲因在10月25日的一场中超补赛中掌击重庆力帆球员陈雷，而被停赛12场、罚款6万元。张稀哲为他不理智的举动付出了惨痛代价。不过，作为事件主角之一，挑衅张稀哲的陈雷却没有受到任何处罚。</p> <p> 　　在10月25日中赫国安队主场与力帆队比赛进行到第84分钟时，国安队获得边线球机会。当作为主队场上队长的张稀哲准备抛球的时候，力帆队陈雷突然架起双臂，似乎欲阻挡张稀哲发球。图像资料显示，陈雷伸出的右臂戳中了张稀哲面部，张稀哲随后挥掌击打陈雷面部。</p> <p> 　　张稀哲当即被主裁判出示红牌逐出赛场。中国足协此后也对事件展开调查，几天前，张稀哲还“应邀”赴中国足协参加纪律委员会有关此次事件的处罚评议听证会。据了解，张稀哲对于自己的鲁莽举动也非常后悔，并诚挚表达歉意。但击打他人既成事实，张稀哲也不得不为此而受到处罚。</p> <p> 　　昨天下午5点左右，中国足协公布了对张稀哲处罚的结果。其行为被定性为“使用不适当动作击打对方球员，情节严重、造成十分恶劣的社会影响”，协会纪律委员会也根据“罚则”对其处以停赛12场、罚款6万元的追罚。其中2场停赛在本赛季中超最后两轮执行，余下10场停赛则在“2018赛季中国足协举办的联赛的比赛”中执行。现行《中国足协纪律准则》第四十五条第三款明确写道，“在某一项赛事（包括有年龄限制的赛事)中没有执行的停赛或者禁止进入替补席的(被淘汰或该赛事的最后一场比赛），职业联赛中停赛的，应在下一赛季被处罚对象所参加的中国足球协会主办的最高级别联赛中继续执行。”这样看来，只要张稀哲仍留在国安队，并且报名参加明年中超联赛，而不是预备队联赛，那么最早也要到明年中超第11轮才能重返赛场，这对他本人不得不说是一次刻骨铭心的教训，也给球队带来了巨大的损失。唯一令人欣慰的是，他凭借能力仍受到国足征调。文/本报记者 肖赧</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三外援各显神通 北控连胜水到渠成]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22149-29626730.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>宋翔</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171104/21/9252008483823611361.jpg" /></p> <p> 　　昨日，北控男篮打出了一场典型的三外援球队的比赛，兰多夫、阿巴斯与马布里，各司其职，都发挥了各自的特点与能力。马布里还是那个球队节奏的控制者，而到了要劲时刻老马还是人们印象中的那个扛着炸药包杀进去的超级外援；阿巴斯在第二节有些扭伤脚踝的情况下还是一如既往地在场上去拼命防守并争夺篮板，他还是以前那个“板爷”；兰多夫在前两节进攻手感有些凉的情况下，依旧能保持投篮与进攻的信心，从第三节接连投中重要的投篮开始，兰多夫的得分手感也随之回来。“这三个外援表现很好，达到了之前的预期。”在北控男篮主场以106比91击败青岛队后，主教练丁伟这样评价三外援的表现。</p> <p> 　　客观地说，当一支球队拥有三外援的时候，他们必须要发挥出三外援的优势。北控男篮在赛季首场比赛中客场输给江苏同曦队，就是兰多夫与阿巴斯都表现失常，但最近两场球这三名外援逐渐找到了比赛的节奏。昨日比赛中，北控男篮在第三节时曾经有段时间出现了得分难的情况，场面优势逐渐减少。这个时候老马站了出来，他扮演了人们最为熟悉的角色，他用突破撕开对方的防线，然后咬紧牙关，去完成一个高难度的上篮，并且把球打进。或是在队友出现机会的时候，他能第一时间将球巧妙地送到他们的手中，老马还是球迷心中的那个老马。兰多夫赛后评价老马说：“他太不可思议了，你忘记了他是40岁的年龄，他就像是刚来CBA打球的那个样子。”</p> <p> 　　阿巴斯同样体现了自己的独特价值。其实，阿巴斯可能是北控男篮战术体系中最放不下的球员，之所以这样说，主要因为阿巴斯是亚洲外援，他并不受到外援政策的使用限制，因此阿巴斯打球的时间往往是最长的，昨日打了快44分钟。除了时间长外，阿巴斯在扭伤脚踝的情况下还拼命地抢篮板，去防守对方进攻能力超强的内线外援琼斯，这样的表现非常不容易。</p> <p> 　　兰多夫则是在关键的时刻找到了进攻手感，并且在防守端也有很好的表现。兰多夫在前两节时只有6分，但在第三节时他单节得到了11分，整场比赛拿到了21分。北京青年报记者在赛后问他怎么调整自己的表现，他说：“我只是保持进攻的自信。而当我感觉手感不好的时候，我就去做自己能在场上做的事情，比如防守。”兰多夫的防守得到了主教练丁伟的认同，他说：“兰多夫是最后一道防线，他张开手臂，就像是一个大网一样，建立了很好的防守。”北控男篮这三名外援各自得到了21分。</p> <p> 　　文/本报记者 宋翔</p> <p> 　　摄影/本报记者 黄亮</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CBA-六人得分上双 辽宁大胜八一获新赛季三连胜]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22149-29626712.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月4日电（杨磊） 北京时间11月3日晚，CBA联赛第3轮比赛继续进行，辽宁主场以109-84大胜八一，取得新赛季的三连胜。</p> <p style="text-indent: 2em"> 辽宁队六人得分上双，韩德君21分13篮板，李晓旭13分，哈德森17分，郭艾伦20分，巴斯18分8篮板，钟诚10分。</p> <p style="text-indent: 2em"> 八一队许钟豪12分9篮板，余晨17分，刘航初10分，田宇翔18分，雷蒙12分。</p> <p style="text-indent: 2em"> 比赛开始，辽宁率先打出一波8-4的攻势，田宇翔随后三分命中缩小差距。但很快辽宁再次超出，刘航初补篮命中后，八一将比分超出。赵继伟命中压哨三分，首节结束辽宁25-24领先八一。</p> <p style="text-indent: 2em"> 次节，辽宁将分差拉开到6分。哈德森和李晓旭先后命中三分，郭艾伦最后打板命中，辽宁节末攻出一波13-8的攻势，将分差拉开到10分。半场结束辽宁58-48领先八一。</p> <p style="text-indent: 2em"> 下半场，八一打出一波8-4将分差缩小到6分。郭艾伦随后连续得分，哈德森两罚全中后，分差再次来到10分。八一再次发力将比分迫近到63-67，辽宁再次拉开差距。三节结束辽宁79-69领先八一。</p> <p style="text-indent: 2em"> 末节，辽宁全队里突外投打出一波20-7的进攻高潮后将差距一举拉开到23分。最终辽宁以109-84大胜八一。</p> <p style="text-indent: 2em"> 下一场比赛，辽宁继续主场迎战广厦，而八一则回到主场迎战深圳。</p> <p style="text-indent: 2em"> 双方首发：</p> <p style="text-indent: 2em"> 辽宁：韩德君、李晓旭、丛明晨、郭艾伦、哈德森</p> <p style="text-indent: 2em"> 八一：雷蒙、余晨、刘航初、许钟豪、田宇翔</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CBA-马布里23分兰多夫大两双 北控主场力克青岛]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c22149-29626620.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月4日电（杨磊） 北京时间11月3日晚，CBA联赛第三轮继续进行。北京北控队在主场以106-91战胜青岛队，取得两连胜。</p> <p style="text-indent: 2em"> 马布里得到23分6篮板7助攻，阿巴斯得到21分9篮板4抢断，兰多夫19分22篮板。杨敬敏12分4助攻，贺希宁10分4篮板。</p> <p style="text-indent: 2em"> 青岛队外援吉布森得到24分4篮板4助攻，琼斯24分6篮板。高尚14分6篮板，苏伟8分7篮板。</p> <p style="text-indent: 2em"> 首节开始，主队阿巴斯与马布里内外结合，联手取得8分。随后青岛队换上琼斯加强进攻，高尚连续获得轻松得分机会，首节他3投全中砍下8分。阿巴斯压哨三分不中，两队在首节结束时战成21-21平。</p> <p style="text-indent: 2em"> 进入次节，贺希宁快攻连得6分。青岛队双外援通过个人进攻帮助球队暂时稳住了局面。北控队始终保持着领先态势，并以48-44领先结束了上半场。</p> <p style="text-indent: 2em"> 易边再战，马布里多次突破造成杀伤后又多次助攻队友进球，北控队将分差逐渐扩大。青岛队只能依靠琼斯的个人能力勉强支撑，三节结束，北控队80-68领先。</p> <p style="text-indent: 2em"> 末节，北控队外线队员频繁杀向篮下，再加上兰多夫的内线强打，场上的分差逐渐迫近到了20分。最终，北控队以106-91取胜。</p> <p style="text-indent: 2em"> CBA下一轮，北控队将赴客场挑战天津队，而青岛队将挑战北京队继续客场之旅。</p> <p style="text-indent: 2em"> 青岛首发：吉布森、苏伟、高尚、王庆明、许家晗</p> <p style="text-indent: 2em"> 北控首发：王征、杨敬敏、马布里、阿巴斯、滕贺麒</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[金博洋 希望新赛季突破自我]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c14820-29626481.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>本报记者 季 芳</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171104/1509737484624_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　11月3日，金博洋在中国杯世界花样滑冰大奖赛男子单人滑短节目比赛中，以93.89分的成绩排名第二。<br /> 　　人民视觉</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-11/04/07/rmrb2017110407p5_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　从悠扬婉转的旋律到明快有力的锣鼓点，一曲《卧虎藏龙》将人们带到了武侠世界。中国选手金博洋身着一袭黑衣，动作时而舒展轻柔，时而刚劲有力，随着乐声在场上滑行、旋转、跳跃。</p> <p> 　　11月3日晚，在2017年中国杯花样滑冰大奖赛男单短节目的比赛中，金博洋携新节目首次亮相国际赛场。尽管有两个跳跃动作出现了瑕疵，但他还是凭借出色的发挥获得了93.89分，排名短节目第二位。</p> <p> 　　“有两个技术动作没有做好，感觉自己只发挥了70%的水平。”走下赛场，金博洋的心中留有些许遗憾，却也让他看清了努力的方向。</p> <p> 　　进入冬奥赛季，金博洋对自己有了更高的要求，除了继续保持技术上的难度之外，他希望尝试更多曲风，在新赛季有所突破。“滑一曲大气的短节目”便是他为自己定下的第一个目标。</p> <p> 　　《卧虎藏龙》的悠扬旋律，曾经是金博洋难以驾驭的，但他却乐于尝试、挑战自己。为了更好的理解乐曲，他特意找出《卧虎藏龙》电影，认真地看了两遍，“首先要理解电影，才能用自己的方式把其中的情感表达出来。”动作的编排也一改再改，滑行、连接、跳跃都经过了不断的更新和打磨，甚至在中国杯开赛前几天还在进行修改调整，为的只是情感的表达可以更加流畅充分。</p> <p> 　　不过，金博洋也坦言，短短几个月时间的训练，他距离自己理想的状态还“差得远”。“新节目需要继续熟悉，也要继续磨合。”本届中国杯赛不是他的最佳状态，却让他有了更多勇气和信心。</p> <p> 　　今年的中国杯赛，金博洋期待站上新的起点。如今的他已经开始全方位发力，《卧虎藏龙》似乎也让他找到了更好更全面的自己。“奥运赛场上希望能展示不同的风格，当然也是最好的自己。”金博洋说。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 07 版）</span></p> <div id="xgyd" style="padding-bottom: 25px; padding-top: 5px; padding-left: 15px; padding-right: 15px"> <h4 style="border-bottom: #a01211 1px dashed"> &nbsp;</h4> <span class="tz_input" style="margin-bottom: 20px; font-size: 16px; height: 26px; width: 104px; vertical-align: middle; text-align: center; margin-top: 20px; display: block; line-height: 26px"><a href="http://politics.people.com.cn/n1/2017/1103/c366035-29626426.html" style="text-decoration: none; border-top: red 1px dotted; border-right: red 1px dotted; border-bottom: red 1px dotted; font-weight: bold; color: #a01211; border-left: red 1px dotted; display: block" target="_blank">延伸阅读</a></span></div> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[规范办赛 人气才旺（体坛观澜）]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c14820-29626478.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>王霞光</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　武术源于中国，但属于世界，当造福全人类。愿武术春风吹遍神州大地，也吹向世界的每一个角落</p> <p> 　　　　　　　　</p> <p> 　　最近，某武术杂志的主编在朋友圈吐槽：有点儿烦。原来，该杂志社每年一度的“武术名家大讲堂”越来越受欢迎，学员数量激增，现在想寻找一个合适的培训场地成了一件烦心的事儿，接连考察了好几个地方都未能遂愿。</p> <p> 　　其实，此烦乃甜蜜之烦也。眼下，武术再度升温，圈里人偷着乐还来不及呢，何来之烦！</p> <p> 　　想当年，电影《少林寺》引燃的武术热，持续了好一阵子，以至于当时被人们视为武术春天之来临。近年来，武林春潮涌动：武术段位制不断完善，武术节目风行电视荧屏，越来越多的国人乃至“老外”喜爱并习练武术。就说今年吧，各类武术赛事好戏连连。尤其是太极拳作为群众体育比赛项目登上全运会舞台，让人切实感受到重振武术的希望。</p> <p> 　　中国武术协会打造的独具民族赛事品牌的中国武术散打王争霸赛，由于种种原因搁浅10年有余。而今，中国武术协会顺势而为，已经重启这一赛事品牌，日前一场世界超级散打王争霸赛在北京的举办，标志着“散打王”强势回归。</p> <p> 　　令人高兴的是，中国武术散打俱乐部超级联赛也适时启动。过往的赛事，在传播力、影响力方面相对有限，给予老百姓近距离接触、了解武术散打运动的机会并不多。而民间赛事，这些年虽如雨后春笋般冒头，但红火的表象下存在诸多问题。个别赛事规则认证体系不规范，公正性受到质疑，安全保障存在隐患，并出现夸大宣传、误导观众等问题。据了解，中国武术散打俱乐部超级联赛将走出一条“职能管理部门积极支持和监督职业化俱乐部”的发展新路，将武术散打赛事的办赛问题一一化解。除了散打，中国武术协会刚刚还在广东佛山启动了一项创新赛事：世界功夫搏击争霸赛——中国泰拳职业联赛。</p> <p> 　　武术是中华民族文化之瑰宝。武术源于中国，但属于世界，当造福全人类。愿武术春风吹遍神州大地，也吹向世界的每一个角落。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 07 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一样的赛事 不一样的风景]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c14820-29626477.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>本报记者 郑 轶</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171104/1509737473028_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　10月31日，意大利威廉车队车手雅克布·马雷斯科（前）在冲过终点后庆祝胜利。当日，2017年环海南岛国际公路自行车赛第四赛段从澄迈到儋州的比赛结束，赛程192.3公里。<br /> 　　新华社记者 郭 程摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　11月1日，在海南儋州人民政府门前的出发点，300多名骑友摩拳擦掌、蓄势待发。在20支职业车队出发3分钟后，他们也将踏上同一条赛道，展开一段15.1公里的荣誉骑行。以跟骑方式与“大咖”同场竞技，在国内环赛可谓独一份。</p> <p> 　　鸣枪前，来自夜行者单车俱乐部的“领骑”吴占虎突然拿出一份特别礼物——自行车造型的铁艺架上，托着三层印着“环岛赛”字样的蛋糕。这些铁杆粉丝说，环海南岛国际公路自行车赛已经办到第十二届了，它的生日就是骑友们的节日。蜡烛点燃一瞬，现场欢声雷动。</p> <p> 　　境内外全赛段直播、专业化团队运营、赛事组织瞄准环法……12年的成长与磨砺，让环海南岛国际公路自行车赛有了“国际范儿”。而今迈入成熟期，这项亚洲顶级自行车赛事愈发“两条腿”走路：既要高大上，更要接地气。放下身段、敞开大门的环岛赛，为专业赛事与全民健身结合蹚出了一条新路。</p> <p> 　　“自行车赛举办文化节，我还是第一次见，边玩边观赛，特别有意思”</p> <p> 　　电视镜头记录下环法赛的场景：赛道沿途挤满观众，车队经过之时欢呼不断；不少人拖家带口，开车跟着车队路线辗转；等候在冲刺点的车迷们，野餐、骑行、开派对……这样全民狂欢的氛围，令很多国内骑友羡慕不已。</p> <p> 　　中国能不能办出这样打破专业和业余门槛、竞技与狂欢融为一体的自行车赛？环岛赛主办者动了心思。10月28日，2017环岛赛首个赛段万宁兴隆绕圈赛揭幕之际，国际骑游文化节同步启动。自行车极限表演、亲子轮骑趣味赛、单车音乐派对、千人200公里挑战骑行……现场观众如同逛庙会一般，纷纷参与互动，体验自行车运动的乐趣。</p> <p> 　　来自广东的柳爷爷年逾七旬，依然精神矍铄、身子骨硬朗。这次他和11名骑友组团来海南，一到环岛赛就被嘉年华活动吸引，“自行车赛举办文化节，我还是第一次见，边玩边观赛，特别有意思。”</p> <p> 　　观众变为参与者，不仅使专业赛事对准大众胃口，更潜移默化地涵养自行车文化。群众骑行方阵中，62岁的刘源荣一点不输身边的年轻人，可谁能想到3年前她曾重病缠身。“是骑行改变了我的生活状态，我现在每天坚持骑10公里，越骑越有劲头。”</p> <p> 　　环岛赛副总指挥刘平久对此感慨良多。“搭建赛事平台不只局限于扩大规模、提高规格的老思路，多花心思盘活周边资源、搞活比赛，这把火才能越烧越旺。”他透露，今年环岛赛与海南自行车业余联赛相结合，骑友们积分达到一定标准，就能参与到环岛赛的核心环节。“别看环岛赛赛程仅有9天，通过一系列周边活动，辐射效应将贯穿全年。”</p> <p> 　　“岛内群众骑起来，岛外游客骑进来，赛事景区串起来，骑游产品卖起来”</p> <p> 　　一本别致的“骑士文牒”，如今成了环岛赛的“香饽饽”。这本集旅行纪念、骑行认证、应急救援、会员服务于一身的海南骑行护照，将于11月中旬首批发行500本。不少骑友争先预订，渴望早日集齐全岛18个市县驿站的纪念戳。</p> <p> 　　依靠环岛赛拉动体育产业、开掘旅游资源，从办赛之初就进行了前瞻性的布局。前11届实现赛事专业化、品牌化的初步积累后，“岛内群众骑起来，岛外游客骑进来，赛事景区串起来，骑游产品卖起来”的环岛赛融合发展新格局日渐清晰。</p> <p> 　　透过环岛赛每年的航拍直播，自行车竞技之美与海南独具特色的人文风光，如同一则流动广告。高人气助推“骑游”，带来实实在在的商机和效益。位于海口的517骑行驿站，提供路线导游、车辆供给、维修救助等“一站式服务”，创办仅3年盈利超过百万元。而这样由社会力量自发投资兴建的骑行驿站，在岛内已达50多家。</p> <p> 　　不过，在海南环岛国际公路自行车赛有限公司总经理陈晓华看来，拓展骑游产业链不能只是“墙内开花”，迎合不同需求、打造专业产品是未来方向。据悉，今年环岛赛与一家旅游机构达成合作协议，组织国际骑游首发团体验赛事，将环岛骑游产品推向港澳台和日韩市场。</p> <p> 　　“可以说，环岛赛已经进入了良性循环。根据第三方机构评估，去年赛事投入4000万元，产生综合效益约5.8亿元。地方政府看到环岛赛对当地经济的拉动，办赛积极性持续提升。万宁已连续3年担纲起终点城市，明年可能由儋州接棒，希望这块蛋糕给更多市县分享。”刘平久说。</p> <p> 　　“办好环岛赛的一个标尺，就是能否让老百姓持续地参与进来”</p> <p> 　　民间骑行的日趋勃兴，正形成一个全新概念的“自行车大国”。与以往的代步工具不同，如今的骑行爱好者既有“我要骑”的内在动力，也有分众化、多层次的需求。</p> <p> 　　10多年前，海南活跃的骑友数量只有一两千人，而今超过10万人，十几家民间骑行俱乐部几乎每周都会举办活动。环岛赛途经城市变化尤为明显，以五指山为例，政府主动投建骑行绿道，年均安排50万元组织开展体育赛事，这里特别适合山地自行车、登山、攀岩、漂流等户外运动，每年前来骑游的爱好者就超过5万人次。</p> <p> 　　利用“互联网+”拓展参与渠道，成为近两年环岛赛的全新尝试。北京骑友“肯特”报名参加了本届线上骑行赛，通过手机软件计算，在比赛时间内累计骑行120公里，拿到了环岛赛电子勋章。虽然去不了现场，但“肯特”感觉完赛后超有成就感。据统计，目前线上骑行的参与人数达到30086人。</p> <p> 　　“办好环岛赛的一个标尺，就是能否让老百姓持续地参与进来，通过骑行倡导绿色、健康的理念，并给予科学引导。”刘平久认为，近年来参与环岛赛的群体基数在不断扩大，未来不仅要带动海南本地的骑行健身，更要串联起全国各地的骑行俱乐部和爱好者，形成“连锁效应”。</p> <p> 　　11月3日，本届环岛赛在三亚至五指山展开“皇后赛段”的争夺，坡度越陡、挑战越大，反而愈加激发车手们的斗志和潜力。对于正在爬坡的环岛赛同样如此，12年的突破与荣耀已在身后，向着世界一流品牌赛事的方向骑行，将会遇见更美的风景。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 07 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[于颂获国际奥协亚洲最佳女运动员称号]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c14820-29626479.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据新华社布拉格11月2日电&nbsp;&nbsp;中国柔道名将于颂2日获国家（地区）奥委会协会（简称国际奥协）授予的“2017年亚洲最佳女运动员奖”。第四届国际奥协颁奖大会当日在布拉格举行，共颁出13个奖项，其中亚洲等五大洲各有男、女最佳运动员一名，3名运动员因突出贡献获得单独奖项。</p> <p> 　　于颂是里约奥运会柔道女子78公斤以上级铜牌得主，在第十三届全运会柔道项目女子78公斤以上级比赛中获银牌，在2017年世界柔道锦标赛上夺得同级别冠军。卡塔尔的巴尔希姆获得亚洲最佳男运动员称号，他是里约奥运会田径男子跳高亚军，还夺得2017年国际田联钻石联赛奥斯陆站跳高冠军。</p> <p> 　　“这一年全世界发生了很多精彩的体育赛事，我们有幸见证了许多难以置信的体育时刻”，国际奥协主席艾哈迈德亲王表示，“运动员们、各国和地区奥委会、国际单项体育组织是奥林匹克运动的核心。有了他们的贡献，我们才能拥有这些精彩的记忆。”</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 07 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[颜丙涛首进排名赛四强]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c14820-29626480.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京11月3日电&nbsp;&nbsp;（记者李硕）2017年斯诺克国际锦标赛2日在黑龙江省大庆市展开1/4决赛的争夺，八强中唯一的中国选手颜丙涛继续高歌猛进，继首轮淘汰奥沙利文之后，又在对阵另一位“75三杰”——苏格兰“巫师”希金斯时表现抢眼，以6∶2战胜对手，闯入四强。这是17岁的颜丙涛首次闯入排名赛四强，他在自己的第二个职业赛季，迎来了新的突破。</P><P>　　虽然只是第二次站上排名赛1/4决赛的赛场，但年轻的颜丙涛并没有背负太大的压力，他一开局就高举进攻大旗，取得3∶0的领先，他几乎没有给希金斯上手的机会，直到第四局，希金斯才扳回一局。局间休息并没有让颜丙涛的手感变凉，他用一次单杆123分持续给希金斯施加压力，虽然希金斯随后再追一局，但他在接下来两局都出现了失误，颜丙涛抓住机会连胜两局，以6∶2赢下了这场比赛。</P><P>　　赛后颜丙涛表示自己状态还不错，但赛前一直担心心态出问题，“这是我第二次进八强，也算一道坎，担心自己会有压力，但好在自己心态调整得不错，也顶住了压力。”为了不让自己有太多想法，颜丙涛没有针对希金斯做太多的准备，“和这样的高手比赛，准备得越多，想法就越多，可能反而打得不是很流畅。”颜丙涛表示要按照自己的方式去比赛，他深知做好自己是最重要的。</P><P>　　颜丙涛将在半决赛对阵英格兰选手马克·艾伦，后者在1/4决赛中以6∶5战胜了同胞特鲁姆普。如果颜丙涛可以更进一步，他将成为打入排名赛决赛最年轻的球员，这一纪录目前的保持者正是他首轮战胜的奥沙利文。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 07 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[彭帅无缘半决赛]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c14820-29626483.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-11/04/07/rmrb2017110407p6_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　据新华社珠海11月3日电&nbsp;&nbsp;（记者马邦杰）网球比赛的种子排名有时带有欺骗性。世界排名第十的法国选手梅拉蒂诺维奇在2017年珠海WTA（国际女子职业网联）超级精英赛中的表现，让人感觉与她头号种子的身份严重不符。</P><P>　　24岁的梅拉蒂诺维奇3日在一场小组赛生死战中，以2∶6和6∶7负于赛事7号种子、德国选手格尔格斯，遭遇两连败，被挡在半决赛大门之外。1号选手输给了7号选手，如果从状态的角度考察，或许称不上冷门。但梅拉蒂诺维奇从今年8月华盛顿举行的一个赛事至今，已经遭遇12连败。本赛季她开局势头凶猛，收官却有些凄凉。下周，她将跌出WTA排名前十。在半决赛中，格尔格斯将对阵拉脱维亚选手塞瓦斯托娃。另一场半决赛将在澳大利亚选手巴蒂和美国选手范德维格之间展开。四强选手全都以小组赛两连胜晋级，半决赛有望上演激斗好戏。</P><P>　　持外卡参赛的中国选手彭帅3日在最后一轮小组赛中，因俄罗斯选手维斯尼娜中途负伤退赛，彭帅获胜。彭帅首场小组赛输给了范德维格，因此她虽然战胜了维斯尼娜，也无缘半决赛。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 07 版）</span> <div style="padding:5px 15px 25px;" id="xgyd"> <h4 style="border-bottom:1px dashed #a01211; "></h4> <span class="tz_input" style="width: 104px;height: 26px;font-size: 16px;display: block;vertical-align: middle;text-align: center;line-height: 26px;margin-top: 20px;margin-bottom: 20px;"><a style="color: #A01211;font-weight: bold;display: block;text-decoration: none;border:1px dotted red;" href="http://politics.people.com.cn/n1/2017/1103/c366035-29626422.html" target="_blank">延伸阅读</a></span> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国航海模型锦标赛开赛]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1104/c14820-29626482.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报济南11月3日电&nbsp;&nbsp;（记者潘俊强）2017年全国航海模型锦标赛暨青岛国际航海模型公开赛3日在青岛西海岸新区中德生态园开赛。在为期5天的比赛中，共有来自全国20余个省、市及香港、澳门特别行政区的26支队伍、311名航海模型高手展开角逐。</P><P>　　此次锦标赛竞赛项目分为个人项目、团体项目和集体项目，共设外观仿真模型、仿真航行模型、耐久模型、动力艇模型、遥控帆船模型等五大类近30个小项。据了解，全国航海模型锦标赛为国家级体育赛事，属科技体育范畴，每年举办一次。近年来，该项赛事在全国范围内的影响力进一步扩大。此次锦标赛由国家体育总局航空无线电模型运动管理中心、中国航海模型运动协会、山东省体育局等单位主办。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年11月04日 07 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三外援齐心协力砍高分 北控主场收获两连胜]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/cba/n1/2017/1104/c414623-29626430.html</link>
            <pubDate>2017-11-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月4日电（杨乔栋）11月3日晚，CBA常规赛继续第三轮的争夺。北京北控男篮坐镇主场迎接第二支来自山东的球队—青岛双星男篮的挑战。最终，凭借马布里、阿巴斯和兰多夫三外援各自贡献的21分（共63分）以及球队出色强悍的整体防守，北控最终以106-91的大比分力克青岛，收获两连胜。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本场比赛前，北控和青岛两支队伍的战绩皆为一胜一负，加之双方在外援火力方面的实力不相上下。因此，两支球队都希望能从对方身上拿走一场胜利，以此给后程的比赛提供更多的动力支持和信心支撑。赛后的新闻发布会上，两支球队的教练都不约而同地表示，赛前就预料到这是一场针尖对麦芒的硬仗。</p> <p style="text-indent: 2em"> 事实的确如此。纵观整场比赛，双方上半场确实打得难解难分，半场结束时北控以48-44只领先青岛四分。然而，下半场回来，北控队头号外援马布里则带领北控男篮吹响了夺胜冲锋的号角。北控在防守强度丝毫不减的前提下，增强了进攻火力，从而牢牢抓住比赛主动权，逐渐将比分拉开。反观青岛队，客场作战的他们在大比分落后的情况下，心态逐渐发生变化，虽依靠吉布森和琼斯的冲击力几欲反扑，但终受制于命中率下降等客观因素未能实现逆袭，无奈败走奥体中心篮球馆。</p> <p style="text-indent: 2em"> 赛后，青岛队主教练巩晓彬对北控不吝赞美之词，“祝贺北控取得了胜利，赛前我们也预测到这场比赛会比较难，对方三名外援的经验非常丰富，一个是内线有高度，另一个是（北控队）对比赛节奏的掌控做得比我们好。”与北控队五人得分上双相比，青岛男篮在本场比赛中的得分点显得有些“捉襟见肘”，除了吉布森和琼斯各砍24分外，国内球员只有高尚得分上双得到了17分。而其他国内球员表现均不尽如人意。对此，巩晓彬有着清晰的认识，“（球队）现在的主要问题是进攻方面。球队目前过分地依赖外援。但是，一旦外援在进攻端的命中率下降的话，国内球员除了高尚以外，很难找到其他的得分点，所以希望队伍里有更多的国内球员站出来。同时，我们也希望能通过每场比赛，及时总结，去打好后面的比赛。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 对于北控队而言，三天前击败劲敌山东高速男篮对球队士气有着莫大地鼓舞，他们本场的表现更是得到了主教练丁伟的认可和赞扬，“赛前我们就预料到这肯定会是一场艰难的比赛，尤其是对方两个外援实力比较强，我们也对此做了一些针对性的部署。可以说，从成功限制对方两个外援再到高效的整体防守，这是取胜的关键。这两场打得很好，我为队员们骄傲。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 另外，自从新赛季首场输给江苏同曦之后，北控男篮在近两场获胜的比赛中，篮板球数据一项上均大比分领先对手。上一场对阵山东男篮，北控男篮比对手多抢了20个篮板球。而本场比赛中，北控则比青岛队多摘11了个篮板。对此，丁伟认为，这恰恰也是取胜另一大“法宝”，“篮板球是第一场失利的原因，可以说是切肤之痛吧。这两场比赛的胜利都和篮板球提升有很大的关系。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 不可否认，两场胜利对于北控队而言，无疑是一个美好的开局。然而，北控接下来将迎来连续三个客场的挑战。对此，丁伟则保持得十分清醒，“在后面的比赛中，希望队中年轻队员尽可能地展示自己。虽然状态会有起伏，但这很正常。不过，希望大家能跟球队节奏同步，保持场上的专注度。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周睿羊蜕变展示均衡大局 宁波见证围棋王中王]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c202403-29626404.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711032050000142600870645.jpg" style="width: 550px; height: 310px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 11月3日，2017“宁波杭州湾方太杯”围棋世界冠军争霸赛上演巅峰对决。最终，周睿羊九段<span style="text-indent: 2em;">执白仅用132手击败江维杰九段，笑傲成为新一代“王中王”并获得40万元冠军奖金。柯洁九段、时越九段并列第三名，陈耀烨九段、柁嘉熹九段、檀啸九段以及范廷钰九段位列八强。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 这是宁波杭州湾继2015年宁波首届国际马拉松、2017年李宁路跑后，新区举办的又一有影响力的赛事。根据2017年9月30日最新公布的中国职业围棋等级分，排名最靠前的9位世界冠军中，除了1位已有其他比赛安排外，其余8位全部参赛。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 比赛中，周睿羊九段再一次完成了自我蜕变，也是他平时笑称的“顿悟”——前不久刚战胜绝对的苦手柯洁九段夺得一项赛事桂冠，周睿羊又在此次赛事中下得游刃有余、张弛有度，不为棋盘上的一城一池所困扰，亦不为对手的一招一式的绚丽所迷惑，无论黑白，始终保持着自己拼搏的明快节奏。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，本次围棋世界冠军争霸赛举办地宁波杭州湾新区是浙江省十五个产业集聚区之一，取得了浙江省产业集聚区综合考评“六年四夺冠”的佳绩。2016年，宁波杭州湾财政总收入突破百亿元，规上工业总产值破千亿，成为省市经济增长最快的区域之一。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>附：详细战报</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>八强战</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 时 越 执白胜 柁嘉熹</p> <p style="text-indent: 2em;"> 周睿羊 执黑胜 陈耀烨</p> <p style="text-indent: 2em;"> 江维杰 执白胜 檀 啸</p> <p style="text-indent: 2em;"> 柯 洁 执黑胜 范廷钰</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>四强战</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 江维杰 执黑胜 柯 洁</p> <p style="text-indent: 2em;"> 周睿羊 执黑胜 时 越</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>冠军战</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 周睿羊 执白胜 江维杰&nbsp;&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南京体育学院足球学院成立大会&$<br>&$暨江苏省校园足球研究中心揭牌仪式举行]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c382934-29626392.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711032032000231271564366.jpg" style="width: 550px; height: 367px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 大会现场</p> <p style="text-indent: 2em;"> 11月3日，南京体育学院足球学院成立大会暨江苏省校园足球研究中心揭牌仪式在仙林校区隆重举行。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 江苏省教育厅副巡视员张建明，江苏省体育局副局长、省足球协会常务副主席刘彤，南京体育学院党委书记朱传耿，党委副书记、校长杨国庆，党委副书记、副校长汤岩，江苏省教育厅体卫艺处处长张鲤鲤，省体育局综合处处长戴刚，省足球运动管理中心主任陈彪，省青少年校园足球工作领导小组办公室主任王建民，学校有关部门、教学单位负责同志，足球学院全体师生和部分学生代表出席了大会，副校长史国生主持大会。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 会上，汤岩宣读了《关于设立南京体育学院足球学院的通知》，张鲤鲤宣读了《省教育厅关于同意成立江苏省校园足球研究中心的批复》。刘彤、杨国庆为南京体育学院足球学院揭牌，张建明、朱传耿为江苏省校园足球研究中心揭牌。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711032032000504474491724.jpg" style="width: 550px; height: 367px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 张建明、朱传耿为江苏省校园足球研究中心揭牌</p> <p style="text-indent: 2em;"> 南京体育学院足球学院的成立和江苏省校园足球研究中心的揭牌，得到了中国足球协会的支持和关注，专程发来贺信。史国生在成立大会上宣读了贺信。中国足协在贺信中对南京体育学院足球学院和江苏省校园足球研究中心的成立表示热烈祝贺。当前，党和国家高度重视足球工作，习近平总书记多次就足球工作作出重要指示，发展振兴足球对于建设体育强国、促进经济社会发展、实现中华民族伟大复兴的中国梦具有重要意义。希望南京体育学院在十九大精神指引下，不忘初心，砥砺前行，充分发挥高校四大职能和“三位一体”办学特色，积极投身国家足球发展战略，切实办好足球学院和江苏省校园足球研究中心，为探索适合我国国情、江苏省情的足球改革发展之路做出更大贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张建明在讲话中介绍了校园足球发展的形势和政策，表示成立南京体育学院足球学院和江苏省校园足球研究中心是学校履行职能的有益尝试，也将进一步丰富学校教体融合内涵、彰显“三位一体”的办学特色。南京体育学院足球学院和江苏省校园足球研究中心要致力于足球政策的研究、足球人才的培养、校园足球的推广、足球教材教法的研究与创新和足球文化的传播，为校园足球的进一步发展振兴提供强有力的智力支持、人才支持和文化氛围支持。省教育厅将大力支持和帮助南京体育学院足球学院和江苏省校园足球研究中心的建设和发展，不遗余力地推动我省校园足球的发展。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711032033000013697250955.jpg" style="width: 550px; height: 367px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 刘彤、杨国庆为南京体育学院足球学院揭牌</p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘彤在讲话中表示，南京体育学院足球学院隆重成立、江苏省校园足球研究中心正式揭牌，是江苏省足球改革发展的一个里程碑，是南京体育学院发挥办学资源优势、深化体制机制改革创新的重要举措。足球学院要争做教体融合的引领者、足球人才的孵化器、足球改革发展的智囊团、足球运动的推广人和足球交流的使者，进一步丰富和完善教体融合办学理念、夯实足球群众基础、强化足球项目国际交流与合作，为江苏省、我国足球改革发展提供新的理念、新的模式和更多优秀人才。江苏省体育局将全力支持南京体育学院足球学院和江苏省校园足球研究中心的建设和发展，使其成为江苏足球改革发展的生力军。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 杨国庆代表学院热烈欢迎与会领导和嘉宾，介绍了足球学院成立和校园足球研究中心揭牌的背景和意义，对足球学院和校园足球研究中心的发展提出三点意见：一要坚持改革创新，赋予南京体院教体融合新内涵；二要树立国际视野，探索江苏足球人才培养新模式；三要发挥平台优势，力求多方资源整合效益最大化。学院一定不辜负各级领导和社会各界的期望，着力统筹全校资源，积极争取广泛支持，全力推进足球学院和校园足球研究中心的建设和发展，力争为省体育、教育事业特别是足球改革发展做出更大贡献。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711032033000509958178544.jpg" style="width: 494px; height: 700px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 中国足球协会专程发来贺信</p> <p style="text-indent: 2em;"> 运动系主任、足球学院院长袁野汇报了南京体育学院足球学院和江苏省校园足球研究中心筹建相关情况。足球学院培养德、智、体全面发展，掌握现代足球科学理论与方法，具备社会需要的足球专业技能，能够担任各类足球俱乐部（队）的教练员、大中小学足球教师、足球相关从业人员、足球研究人员以及具有足球创新创业意识和较高社会适应能力的足球应用型专门人才。足球学院面向全国招收具有高中毕业文化程度、一定足球专业技能且拥有国家二级运动员资格的考生，参加全国体育类运动训练专业单独招生考试。计划每年招收100名足球项目学生，学院学生规模达到400人左右。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017环岛赛第七赛段：莫斯卡登顶皇后赛段穿上黄衫]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c22155-29626400.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网11月3日电 11月3日，“碧桂园杯”2017第十二届环海南岛国际公路自行车赛（简称环岛赛）结束了第七赛段的争夺。意大利威廉车队的爬坡手雅克波·莫斯卡在终点前的三人小集团冲刺中后发制人，击败来自日本UKYO车队的本杰米·普拉德斯和来自中国恒翔车队的马克·德·玛尔，取得赛段冠军，并从队友雅各布·马雷斯科手中接过黄衫，普拉德斯和德·玛尔位列赛段二三名。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今天的比赛从三亚出发，一路向北骑行至五指山市，途经中廖村、槟榔谷、呀喏达、五指山水满乡以及阿陀岭等风景名胜。总长166.5公里的赛道设有2个一级爬坡点、1个二级爬坡点和1个三级爬坡点，连续不断的爬坡让这个赛段成为本届环岛赛当之无愧的“皇后赛段”。毫无疑问，谁将率先征服坡长7.1公里、平均坡度5.3%的阿陀岭，谁就极有可能拿下赛段冠军并穿上黄衫。除了多达4个爬坡点，本赛段还设置了2个途中冲刺点，位于52.2公里和140公里。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 经过第六赛段的休整，各支有意争夺总冠军以及爬坡王的车队在一开始便纷纷派出各自的爬坡手，因而比赛在仅仅进行了10公里时便形成了多达19人的突围集团。圆点衫拥有者乌克兰科尔斯车手维塔利·布茨也身处其中。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 比赛的首次争夺出现在第31.7公里处的甘什岭2级爬坡点，克罗姆率先发难，战胜布茨拿下7个爬坡积分，布茨位居第二拿下5个爬坡积分。通过甘什岭后，19人突围集团在随后30多公里的骑行中一直保持稳定的节奏，大集团虽然持续有人追击，不过却无一能突破3分钟左右的时间差距。期间，乌克兰科尔斯车手奥利桑德·波利沃达拿下了位于52.2公里处的首个冲刺点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在这个多达4个爬坡点的赛段中，圆点衫的争夺进入白热化，争夺的焦点主要在于爬坡积分排名靠前的几名车手。率先拿下第一个爬坡点的克罗姆今天展现出惊人的状态，在随后位于68.5公里的一级爬坡点和位于102.7公里处的三级爬坡点连续击退布茨，拿下9分和5分。至此，这名23岁的年轻小将也在爬坡积分排名上追平布茨，最后凭借一级爬坡点头名次数更多抢走圆点衫。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 经过前三个爬坡点的筛选，突围集团的人数持续减少。来到位于位于毛阳镇的第二个途中冲刺点时，仅剩下12人参与争夺，瑞士国家队车手迪兰·佩吉夺得头名。此后，比赛开始进入阿陀岭爬坡决战。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 进入阿陀岭后，突围集团开始逐步分化，尤其是普拉德斯的加速让大多数人无力招架，最终只有威廉车手莫斯卡跟上他的节奏。大集团在进入爬坡时距离突围集团仅有1分钟左右，身披黄衫的马雷斯科在爬坡初段还身处其中，但他显然选择了放弃保黄衫，而是帮助队友，于是他退到集团后方为队友们送水。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在大部分突围车手都被主集团抓回后，恒翔车队的荷兰外援德·玛尔从集团中单飞出来，一路超车追上了前面2人，组成了争冠三人组。主集团此时已经四分五裂，只有不到20人处在追击集团位置，当中包括了蓝衫保有者——恒翔车手柳建鹏以及科一-Look车手那扎尔别克·别肯两位中国车手。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 莫斯卡率领的领先三人组率先通过阿陀岭山顶，并且在最后的12公里下坡保持节奏，一直没被追击集团追上。最终，该集团进行了决定赛段冠军的冲刺比拼，一度试图单飞并且开冲过早的德·玛尔后劲不足，目送莫斯卡力压普拉德斯夺得赛段冠军并穿上黄衫。追击集团方面，柳建鹏落后赛段冠军11秒取得赛段第六名，强势保住了亚洲最佳蓝衫，总成绩也高居第七位。马雷斯科在13分钟之后才姗姗来迟通过终点，失去黄衫的他也保住了冲刺积分绿衫。敢斗奖则归属于赛段亚军普拉德斯。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从队友手中接过黄衫的莫斯卡在赛后说：“车队布置了两套战术，首先是竭尽全力帮助马雷斯科守住黄衫，但是如果秒差很大，我也能够获得开火权，在最后的爬坡中进攻去争夺黄衫。比赛还剩两个赛段，我们不能高兴得太早，我们会继续努力守住黄衫。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 爬坡积分追平布茨并穿上圆点衫的塞缪尔·克罗姆则表示：“今天有多达4个爬坡点，车队赛前就希望有所作为，因而他也早早地混进突围集团，虽然争夺黄衫难度很大，不过能够在爬坡点中连续击败布茨穿上圆点衫也让人开心的事情。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 11月4日，环岛赛将迎来第八赛段，比赛从五指山出发，途经琼中，终点设在陵水，全程188.8公里。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[张学民：将继续办好名人战、支持围棋事业发展]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c14820-29626297.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网盐亭11月3日电（管若寒）今天下午，绵阳市委宣传部部长张学民、盐亭县委书记袁明、盐亭县委宣传部部长祝润明一行来到“嫘祖杯”第30届名人战总决赛比赛地中华龙凤谷，与原人民日报海外版体育部主任陈昭，人民网体育部主任、人民体育董事长朱凯，首届“名人”刘小光九段等嘉宾进行了会谈。</p> <p style="text-indent: 2em"> 大家以本届名人战为主题，谈到名人战三十年的发展史、当前中国围棋的发展、如今人工智能对围棋的影响等，张学民表示自己从小也是一名围棋爱好者，至今十分关心围棋赛事新闻，也愿意支持围棋事业的发展。本届名人战落户嫘祖故里盐亭，盐亭县政府认为这是一次传统文化之间的碰撞，嫘祖文化与围棋文化交相辉映、共同闪耀出新的辉煌。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中外武者江城会战！泰拳世界冠军碰撞荷兰胜率之王]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c408866-29626270.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 提起昆仑决，搏击迷最先想起的一定会是这项世界级搏击大赛的门面招牌——诸神之战。今年在诸神之战持续火热的同时，昆仑决又史无前例的增加了16位世界顶尖选手参与角逐的66公斤级世界冠军赛，以及多个级别的八人战世界冠军赛。11月5日将在武汉光谷国际网球中心上演的鸿坤昆仑决自由搏击大奖赛第66站中，61.5KG世界冠军赛即将华丽上线，中外八位强者四对四的经典对抗一触即发。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031658000477504652204.jpg" style="height: 389px; width: 550px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 中国名将王文峰将作为荣誉等身的泰拳世界冠军当先出战，他的对手是拥有恐怖胜率的荷兰天才伊利亚斯•恩纳哈什。这场看点无处不在的强者对阵一经公布，便立即引发了业内及拳迷的关注与热议。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031658000585868677397.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 现年24岁的王文峰来自星博盛世搏击俱乐部，主打泛60公斤级，却拥有176公分的中量级选手身高，瘦削的身材加之极富攻击性的打法，为他赢得了“拳坛李元霸”的美誉。此外，王文峰还有一个“金属风暴”的绰号，以这样一种杀伤力惊人的新型武器形容他掷地有声般的拳腿，和狂风暴雨似的进攻再恰当不过。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031659000074699571801.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 王文峰曾是泰拳国家队主力成员，2015年强势问鼎泰拳世界杯冠军，在全国锦标赛中也曾数次称雄，当仁不让的成为了中国泰拳小级别的最强代表之一。转战职业擂台后，王文峰同样战绩不俗，拥有丝路英雄PFC格斗联赛60KG冠军、WMF泰拳世界排名赛61KG冠军等重要头衔，挫败韩国硬汉李昌勇、WBC世界冠军塞尔吉奥•威尔森是其经典代表作。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031659000172953148047.jpg" style="height: 370px; width: 550px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 本次昆仑决61.5KG世界冠军赛，王文峰的对手是来自站立格斗王国荷兰的新生代悍将伊利亚斯•恩纳哈什，如果你不了解这位21岁的年轻选手，但仅凭一组数字便能体会到他的恐怖之处。首先，恩纳哈什拥有179厘米的身高，在小级别选手中如同巨人一般存在，没有特殊技能很难将他彻底征服。其次，恩纳哈什保持着28胜1负10KO的耀眼战绩，胜率达到了骇人的97%，两度登顶荷兰冠军，enfusion大赛同样两度制霸，如此辉煌的过往履历令同龄选手难以企及。但愈是强大的对手愈能激发起王文峰的斗志与战意，昆仑决64中，王文峰强势终结了此前15战全胜8KO的新星帕茨瓦尼亚，多次上演惊爆擂台的腾空炫技。谈及本次对手，王文峰表示他会去努力适应对方的高举高打，展现自己的速度优势，向着八人战冠军的目标全力进发。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031659000263947392472.jpg" style="height: 423px; width: 550px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 11月5日，王文峰能否为中国军团拿下这场胜利？敬请关注昆仑决66武汉站的精彩角逐！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中超前瞻：国安或创队史最差战绩 斯科拉里将告别恒大]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c22134-29625878.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 导语：本周末中超2017赛季将迎来收官战，由于冠亚军、降级队等已早早确定，让比赛少了很多悬念，但亚冠资格的争夺还存疑，球队名次或有升降，而有些比赛球迷提前写好了剧本，是否按那样演，还需要事实检验。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031430000256907198288.jpg" style="height: 213px; width: 450px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>北京国安VS长春亚泰</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>比赛时间</strong>：11月4日（周六）15:00</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>比赛看点</strong>：国安29轮过后，进41球失40球积40分，表现中规中矩，跟中游位置颇为相符。但球队近期已遭遇两连败，并且输给的是积分排名均靠后的天津亿利和将江苏苏宁，球队状态堪忧。本场张稀哲、赵和靖因停赛缺席，对中后场是个考验；好消息是索里亚诺和于大宝或复出，对锋线无疑大有裨益。</p> <p style="text-indent: 2em"> 长春亚泰在“土帅”陈金刚的率领下，展现良好的斗志，由降级最大热门变成中超中游球队，目前积41分力压国安一名排第8，其中不乏经典战，屡克上港、权健、富力等强队，大大提振球队的士气，但本场祎凡、孙捷、何超均停赛，对陈金刚的派兵布阵将是一大考验。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本场对国安来说是荣誉之战，不胜即创队史中超最差战绩，在两队第15轮首回合的较量中，曾1-2不敌亚泰，如今回到主场，国安显然渴望复仇，用胜利为这个磕磕碰碰的赛季画个句号。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031430000490064797847.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>重庆当代力帆VS广州富力</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>比赛时间</strong>：11月4日（周六）15:00</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>比赛看点</strong>：当代力帆目前积36分已锁定联赛第10的位置，对这支定位保级的球队来说，这个结果已经很美满，但球队近期遭遇5轮不胜，也着实有点尴尬。主帅张外龙表示，本场球队一定了拼全力，而不是充当富力冲击亚冠资格的背景板。除老将陈雷因在上轮补赛跟张稀哲推搡吃到红牌停赛外，阵容还算齐整，要想在收官战给主场球迷们留下个美好记忆，“小摩托”费尔南多的发挥将成为关键，他的速度就像一把尖刀，屡屡割开对方防线，给对手致命一击。</p> <p style="text-indent: 2em"> 富力目前积49分排名第5，与第三的华夏和第四的权健分别差3分和2分，本场唯有取胜才能保留争夺明年亚冠资格的希望，但有传言球队主帅斯托伊科维奇在赛季结束后或离职，这对富力的备战多少有些影响。富力本赛季高举“美丽足球”大旗，传控配合如行云流水，中超射手王扎哈维在这个体系中如鱼得水，效力奇高，目前打进26球，能否打破埃尔克森创造的28球中超单季进球纪录，本场将揭开谜底。</p> <p style="text-indent: 2em"> 两队近10次交锋，重庆力帆3胜2平5负被压一头，在本赛季第15轮的对决中，富力主场曾3-4不敌力帆，两队大打攻势足球，让球迷看得过瘾，球迷很期盼能再看一次。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031431000027183108452.jpg" style="height: 213px; width: 450px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>广州恒大VS天津权健</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>比赛时间</strong>：11月4日（周六）15:00</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>比赛看点</strong>：广州恒大因早已提前两轮锁定中超冠军，球队无欲无求，球员貌似也“出工不出力”，上轮“大腿”高拉特缺阵，结果客场以0-3惨败于华夏幸福，被舆论质疑为打默契球。本轮主场作战，因风传恒大挖角权健主帅卡纳瓦罗，双方达成默契，“放水”传言满天飞。这场比赛或是斯科拉里的告别战，目前他已与球队上下道别，但因为他还在禁赛中，本场将无法出现在替补席。</p> <p style="text-indent: 2em"> 天津权健近期最火的话题就是“主帅在哪儿”，媒体纷纷报道卡纳瓦罗赛季结束铁定离去，权健选帅传闻四起。权健目前积51分排第四，距第三名的华夏幸福仅差1分，有极高概率进军下赛季的亚冠赛场，这对一支升班马球队来说已经算相当的成功。球队近期已获两连胜，尤其是在第28轮主场2-1拿下主要竞争对手华夏幸福，非常关键。本场虽然是客场作战，但阵容齐整，在亚冠目标的感召下，球员或会拼尽全力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 两队仅有一次交手记录，就是本赛季中超首回合交锋，权健主场4-3力克恒大。恒大回到主场，能否扳回一局，让我们拭目以待。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1103/MAIN201711031431000160780513414.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>辽宁开新VS上海申花</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>比赛时间</strong>：11月4日（周六）15:00</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>比赛看点</strong>：已经早早降级的辽宁开新，本场比赛的唯一悬念或是会否打破中超单季失球纪录，目前辽足失70球，已追平2015赛季上海申鑫创造的赛季失球纪录。而与申花在第15轮的首回合交锋中，辽足曾1-8惨败，辽足将士们本场要想保住颜面，看来得加把劲了。</p> <p style="text-indent: 2em"> 上海申花上轮主场5-1血虐另一降级队延边富德，莫雷诺、瓜林都状态火热，特维斯也终于找到久违的进球感觉。但对申花来说，球队更重要的是足协杯决赛，那是球队争夺下赛季亚冠资格的唯一途径，这场权当是大战前的热身。球队绝对核心莫雷诺或因备战国家队的热身赛缺席，马丁斯也在美国治疗，而为平息外界质疑，近期成功瘦身的特维斯或迎来最后一个证明自己的机会。</p> <p style="text-indent: 2em"> 两队近10次交锋，辽足2胜4平4负输申花一截，本场对处于风雨飘摇的辽足来说，将会很艰难。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CBA公司回应新辽战争议 赵继伟违体亚当斯三分无效]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c22149-29626163.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月3日电（杨磊） 11月3日，CBA公司在其官方微博上发布《CBA公司裁判办公室关于对新疆~辽宁比赛第四节临近结束时有关判罚情况》。CBA公司裁判办公室判定，在11月1日新疆对阵辽宁比赛最后时刻赵继伟对亚当斯犯规属于违反体育道德犯规，亚当斯三分球无效。</p> <p style="text-indent: 2em"> 全文如下：</p> <p style="text-indent: 2em"> ​​2017年11月1日，2017-2018赛季CBA联赛第二轮（场序18）新疆对辽宁的比赛，当比赛进行至第四节还剩12.6秒时，比分为106 ：110，暂时落后的新疆队此时掷前场界外球重新开始比赛。掷界外球队员4号亚当斯将球传给同队20号西热力江后，迅速进入场地，利用西热力江的掩护摆脱掉防守人，防守西热力江的辽宁队3号赵继伟迅速换防，但失去了合理的防守位置，在追赶快速运球的亚当斯时，用右手和左手先后拉拽亚当斯的右手臂，有意制造一起犯规以阻止亚当斯投篮，但均被亚当斯挣脱，随后亚当斯开始他的投篮动作，跳投三分命中。期间，位于中央位置的裁判员对赵继伟的犯规予以了鸣哨宣判（侵人犯规），但也对亚当斯的投篮命中做出了三分投篮成功手势。辽宁队随即提出疑议，认为赵继伟的犯规动作发生在新疆队亚当斯做投篮动作之前，该三分命中应判无效。在这种情况下，本着公平、公正、客观、准确的原则，临场裁判员经商议并依据《CBA联赛特殊规定及解释》关于 “在比赛任何时间，裁判员不能合理地确定宣判的侵人犯规是否构成违反体育道德犯规或取消比赛资格犯规”时可以使用即时回放系统的规定，调看了视频回放，最终明确了宣判：即辽宁队3号赵继伟对新疆队4号亚当斯犯规时，亚当斯还未做投篮动作，因此，取消亚当斯的投篮得分。并且，按照国际篮联2017年10月1日开始执行的新规则，赵继伟对亚当斯投篮前的故意拉拽动作所造成的侵人犯规属于违反体育道德的犯规，罚则为两次罚球和在记录台对侧中线处掷球入界的球权。</p> <p style="text-indent: 2em"> 对此，经裁判办公室组织专家认真审议后的结论是：临场裁判员最终的判罚是符合当时的客观实际和2017年新规则关于违反体育道德犯规精神的。但临场裁判员在处理问题的过程中，也出现了诸如“判罚不果断、交代有失误以及执行情况处理的责任人不明确”等问题。裁判办公室将进一步要求裁判员提高业务水平和临场判罚质量，以及对新规则精神的领会和执行，从而确保CBA联赛的顺利进行。</p> <p style="text-indent: 2em"> CBA公司裁判办公室</p> <p style="text-indent: 2em"> 2017.11.03​​​​</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017盐亭嫘祖故里酬蚕节祭祖 围棋“名人”献花篮]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c14820-29626010.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网盐亭11月3日电（王嵩） 今日上午10点，2017中国（盐亭）嫘祖故里酬蚕节祭祖仪式在嫘祖陵举行，本次祭祖是为感谢嫘祖发明养蚕制衣之法举行。原人民日报海外版国际与体育部主任陈昭，人民网体育部主任、人民体育董事长朱凯，首届“名人”刘小光、现任“名人”连笑等嘉宾出席仪式并向嫘祖敬献花篮。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高清：IBF丝路冠军联赛揭幕战第二日称重仪式 中国女拳王蔡宗菊亮相]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c414590-29625883.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网澳门10月27日电（赵欣悦） 10月27日下午，IBF丝路冠军联赛揭幕战第二日的比赛进行了赛前称重。中国唯一一条金腰带获得者蔡宗菊亮相称重仪式，她将在第二日的比赛中打响自己的卫冕战。</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中赫国安新增四座青少年足球基地]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c23159-29625886.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> &nbsp;人民网北京11月2日电（记者陈晨曦）11月1日，北京中赫国安足球俱乐部与北京市回民学校、北京市宣武回民小学、北京市宣武回民幼儿园、北京国奥越野足球俱乐部正式签署校园足球战略合作协议书，联手共建青少年校园足球人才培养基地。中赫国安董事长周金辉与俱乐部代表，西城区教委吴珍副主任等领导，以及三所学校的部分师生出席仪式。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2017年，中赫国安足球俱乐部决心大力发展青训，推动北京市青少年足球发展，对青训体系、校园足球及幼儿足球做出了一系列长远规划。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在签约仪式上，中赫国安青训主任魏克兴等向三所学校及国奥越野俱乐部授予“中赫国安校园足球基地”牌匾，中赫国安青训新增四座校园足球基地，“幼儿园—小学—中学—职业梯队”一体式足球人才培养体系得以正式构建。</p> <p style="text-indent: 2em"> 近期北京市人民政府办公厅印发《北京市足球改革发展总体方案》。方案中提到，青少年校园足球与职业足球体系有效运行，逐步形成“体育教育深度融合、社会力量良性互通、竞赛训练高效协同、成才通道宽广顺畅、人才支撑坚实有力”的特色青训体系。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次中赫国安与三所学校、国奥越野的深度合作，对带动首都核心区校园足球发展具有重要战略意义，搭建了跨校、跨机构、打破校园-社会围墙的足球人才培养体系，打造了从幼儿园到职业足球俱乐部具有民族特色文化的校园足球一体化人才培养机制，在首都核心区开辟了校园足球发展的一条新路。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2006年，北京中赫国安足球俱乐部率先与北京市回民学校、北京国奥越野足球俱乐部合作，以拓展俱乐部青少年足球人才输送渠道。合作的11年间，走进中赫国安梯队的球员逐年增加（2008年2名、2010年6名、2012年5名、到2017年12名），目前中赫国安一线队中，教练组成员陶伟、前锋巴顿和守门员张岩都是回民学校足球队的老校友。在今活动中，三人也与主教练施密特一道通过视频向本次活动发来祝福。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次中赫国安与三所学校及国奥越野的合作，在以往的基础上实现全面升级，中赫国安俱乐部将加大经费支持，完善输送人才奖励机制；同时对校园足球进行软、硬件升级；选派专家监督并指导训练教学。这些举措将全面鼓励三所学校及国奥越野为中赫国安俱乐部发掘、培养、输送更多潜力新星。</p> <p style="text-indent: 2em"> 目前，北京市回民学校拥有大量优秀的2005、2006年龄段球员，这批球员未来也将作为中赫国安05、06年龄段建梯队的人才储备。未来北京中赫国安足球俱乐部将扎根北京，肩负起对于北京这座城市的社会责任，充分整合北京市优质足球资源，贯彻“北京足改方案”中的特色青训体系建设，充分带动北京市青少年及校园足球工作的开展，促进更多的学生接受足球教育，使天赋出众的球员有更多机会加入中赫国安梯队、走上职业足球道路，使热爱足球的孩子们享受快乐。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NBA-波波维奇遭驱逐 勇士客场逆转击败马刺]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c22149-29625745.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月3日电（杨磊） 北京时间11月3日，NBA常规赛继续进行，勇士完成大逆转，客场以112-92击败了马刺。</p> <p style="text-indent: 2em"> 汤普森三分球8投5中，得了27分，杜兰特24分8个篮板和3个盖帽，库里21分8个篮板，格林16分7次助攻。</p> <p style="text-indent: 2em"> 马刺遭遇四连败，阿尔德里奇拿下了24分10个篮板，安德森16分、7个篮板和5次助攻，大加索尔11分6个篮板。</p> <p style="text-indent: 2em"> 开场后，马刺频频三分命中。阿尔德里奇和加索尔都外线得手，首节打了一半，马刺以20-12领先。盖伊和吉诺比利也命中三分，马刺首节投中6记三分球，最多时以31-12领先了19分。库里在最后42秒两度命中三分，将比分追成24-33。</p> <p style="text-indent: 2em"> 今天杜兰特开场一直没找到手感，第二节，他依然手感冰冷，前8投全失，直到本节还有3分38秒时，杜兰特才出手命中三分，勇士还是一度落后了16分。汤普森本节还有28秒时也三分命中，勇士上半场只以50-55落后。</p> <p style="text-indent: 2em"> 下半场，杜兰特恢复正常，第三节开始后不久，他就命中三分，勇士打出11-2的攻击波，一举以61-57超出。勇士此后士气大振，他们单节砍下34分，以84-78结束前三节。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第四节马刺将差距缩小到6分。但裁判的一次判罚令波波维奇不满意，对着裁判大骂，结果连吃两次技术犯规，被逐出场。</p> <p style="text-indent: 2em"> 马刺最后5分钟未能投篮命中，功亏一篑。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017年全国体育行业职业技能大赛决赛将开锣]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/jianshen/n1/2017/1103/c150958-29625153.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> &nbsp;人民网北京11月2日电(记者 季芳) 2017年全国体育行业职业技能大赛将于11月进入决赛阶段。大赛以“岗位技能练兵，服务全民健身”为主题，设“游泳救生”和“无人驾驶航空器行业应用”两个竞赛项目，截止目前，安徽、河北、湖北、湖南、江苏、北京等20个省区市的预赛选拔工作已经结束，今年预赛阶段的参赛人数规模已超过2000人。</p> <p style="text-indent: 2em"> 11月4日-11月6日，首先进行的是无人驾驶航空器行业应用项目的决赛，通过预赛选拔的选手们将相聚武汉展开较量。另外一个比赛项目——游泳救生项目也将于11月12日-11月14日在国家游泳中心展开决赛阶段的争夺。</p> <p style="text-indent: 2em"> 全国体育行业职业技能大赛由国家体育总局、中华全国总工会、中华全国体育总会联合主办，是依据国家职业技能标准，结合一线工作岗位实际开展的以突出操作技能和解决实际问题能力为重点的、有组织的群众性竞赛活动。</p> <p style="text-indent: 2em"> 大赛自2013年创办以来，已经先后进行了游泳指导救助、运动伤害防护、大众健身指导和体育场馆管理四个项目职业技能人才的全国性竞赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 通过前两届大赛的成功举办，建立了规范的竞赛模式，提升了体育多元功能的社会认知度，促进了体育行业技能人才队伍的培养，也极大激发和调动了体育行业从业人员勤练本领、苦练内功的积极性。同时，也将对规范体育行业职业资格，助推全民健身与全民健康的衔接，推动体育产业良性健康发展发挥重要的现实作用。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[备战国家队热身赛 莫雷诺缺席申花末轮中超]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c22134-29624970.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>甘慧</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 11月2日，绿地申花队在结束当天的训练后直奔浦东机场，飞赴沈阳，准备与辽宁队的2017赛季最后一轮中超联赛，秦升随队出征。就在球队出发前，球队临时决定，莫雷诺不跟队到沈阳，留在上海休息调整两天后，从上海直飞韩国，与哥伦比亚国家队汇合。</p> <p style="text-indent: 2em"> 莫雷诺此前一直在申花出征沈阳的名单中。1日一早，球队官员张川赶到沈阳，为球队的抵达进行相应的准备，在球队的房间名单中，同样也有莫雷诺的名字。当初的计划是，莫雷诺随球队到沈阳，球队结束与辽宁队的比赛后，他不随队返回上海，而是直接从沈阳到韩国。</p> <p style="text-indent: 2em"> 之所以在球队出发前临时决定让莫雷诺留在上海，是队伍综合考虑后做出的决定。2日记者飞抵沈阳时，当地气温只有3℃。沈阳气温低，且辽宁队已经提前降级，本场比赛对于申花队备战足协杯的价值并不大。而莫雷诺接下去马上要到哥伦比亚国家队报到，还有两场热身赛要打，因此教练组本就决定与辽宁一战让莫雷诺休息调整。这种情况下，再让莫雷诺跟队到沈阳经历当地低温的考验，意义并不大，所以临时决定让他留在上海。</p> <p style="text-indent: 2em"> 最新的安排是，莫雷诺在上海休整两天后，从上海直飞韩国，与哥伦比亚国家队回合。11月10日，哥伦比亚队将与韩国队进行一场热身赛。申花队将在11月11日前往韩国济州岛，12日与济州联队进行一场热身赛。尽管申花队的热身赛也在韩国，不过莫雷诺将缺席这场重要的热身赛。11日，莫雷诺将跟随哥伦比亚队从韩国飞赴重庆，准备14日在重庆进行的与中国队的热身赛。15日，莫雷诺才能从重庆回到上海，投入到备战足协杯之中。申花的战术基本上都围绕着莫雷诺展开，他缺席备战约半个月，且无法出战足协杯前最重要的这场热身比赛，对于申花的影响可想而知。</p> <p style="text-indent: 2em"> 由于莫雷诺留在上海，马丁斯在美国治疗康复，所以另外3名外援瓜林、特维斯和金基熙全都随队来到了沈阳。2日出征沈阳的队伍中，还有此前因违纪被停训的秦升。据悉，秦升深刻认识到了自身的错误，向俱乐部和教练进行了检讨。10月30日，秦升在预备队联赛中上场。11月1日，他回归一线队的训练。另外，刚结束国青队集训比赛任务的刘若钒已经归队，教练组将他加入到了球队出征沈阳的名单中。至于秦升和刘若钒是否会出现在与辽宁队的比赛中，教练组将根据赛前的训练情况做出决定。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[防守端被动外援失准 上海男篮不敌八冠王]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c22149-29624946.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>吴文俊</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> 　　<img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171103/2/3456726770884382326.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　上海队无缘新赛季主场首胜　/晨报记者　顾力华</p> <p> 　　昨晚（2日），上海男篮在CBA第三轮迎来新赛季主场首战，对阵开局两连胜的八冠王广东男篮。本场比赛，上海男篮防守端发挥有所起伏，再加上弗雷戴特三分失准，无法在外线给予球队更多帮助，最终上海男篮以87：102不敌实力强大的八冠王，未能拿下主场首胜。</p> <p> 　　新赛季前两战，上海男篮取得一胜一负，但在攻防两端暴露出诸多问题，上一场战胜天津男篮的比赛过程同样惊险，依靠大外援明纳拉斯的神准表现完成了大逆转。而对手广东男篮开局表现强势，豪取两连胜，志在拿下上海男篮的主场，争取三连胜。</p> <p> 　　比赛开场，上海队开局就陷入被动，首节过半仅凭借翟逸的篮下进攻和两记罚球得到4分，而广东队则凭借易建联的牵制力，里突外投连续得分，双方分差也瞬间被拉开。上海队带着9分劣势进入次节，在双外援的带领下，上海男篮转变攻防节奏，提速让广东队有些不适应，但广东队经过调整稳住局势，没有让主队缩小分差，半场结束，上海队48：59落后对手。</p> <p> 　　易边再战，上海队防守强度有所下降，但明纳拉斯延续上一场的火热手感，上海队将分差缩小到6分，在广东小将胡明轩命中压哨投篮后，上海队73：81落后8分。末节争夺，两队攻击效率都有所下降，分差始终保持在两位数。最后时刻，广东队展现八冠王的丰富经验，严密盯防使上海攻击线哑火。最终，上海队主场87：102不敌对手。</p> <p> 　　三轮联赛战罢，上海男篮取得1胜2负，球队下一场比赛将继续在主场源深体育馆举行，对手是詹宁斯、斯科拉领衔的山西男篮。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[男子网球史最高龄世界第一 纳达尔30岁后加冕"球王"]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c22155-29624857.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>邓菲菲</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　 北京时间昨天(2日)，2017年ATP巴黎大师赛结束男单次轮的争夺。</p> <p> 　　头号种子纳达尔克服开局的慢热，以7:5、6:3击败韩国选手郑泫，晋级第三轮的同时也提前锁定年终世界第一的位置。</p> <p> 　　这是纳达尔职业生涯第四次获得这一荣誉，此前他曾在2008年、2010年和2013年三次荣登这一宝座。</p> <p> 　　在战胜德尔波特罗、第八次捧起家乡赛事巴塞尔赛的金杯后，瑞士天王费德勒第一时间宣布他将缺席巴黎大师赛，理由是自己的身体需要休息。</p> <p> 　　最大竞争对手的退出使得纳达尔通往年终第一的道路变得更加平坦——西班牙人只需要在巴黎拿下一场胜利就能锁定年终王座。</p> <p> 　　昨天在巴黎与韩国选手的这场胜利，也让纳达尔实现了一个壮举——31岁零5个月的他是1973年排名系统诞生以来年龄最大的男单年终世界第一，也是男子网球史上首位在30岁后加冕年终第一的球员。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黄珊汕：回到梦开始的地方]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c412458-29624844.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>《中国体育报》记者 袁雪婧</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 在上月的全国青少年蹦床锦标赛赛场上，一个熟悉的身影出现在裁判席。久未露面的蹦床世界冠军黄珊汕以一席职业装亮相打分，这也是她第一次以裁判员身份出现在大众视野。</p> <p style="text-indent: 2em"> 从心回归 重新出发</p> <p style="text-indent: 2em"> 黄珊汕的蹦床生涯充满了鲜花和掌声，她是中国首枚奥运蹦床奖牌和首枚亚运蹦床金牌的获得者，拿到的世锦赛、世界杯冠军不胜枚举，唯一的遗憾是未能站上奥运冠军领奖台。2013年全运会后，黄珊汕正式退役。</p> <p style="text-indent: 2em"> 运动员生涯与蹦床朝夕相伴了15年，退役后黄珊汕也没舍得和蹦床说再见。起初她在国家青年队当教练，这样的平台对于她的执教生涯“平步青云”自然是有帮助，但黄珊汕却回到家乡福建做了一名省队三线教练。其他人都是挤破头“往上走”，为何黄珊汕愿意回到基层？“国家队肯定有更好的平台和出路，但是做自己喜欢的事情更能体现出人的价值。我确实是想家了，运动员时期就一直在外面，很少在家。自2002年爸爸走了之后，家里就只有妈妈。做运动员和教练员都得在外面，但我想回家陪陪妈妈，所以回到了福建。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 十几年的运动生涯，黄珊汕独自在外打拼，乍一团聚，母女两人都有点不适应，她笑称自己经常“被嫌弃”。“妈妈虽然嘴上不说，但从行动上我能感觉出来，她其实很高兴。但我每次做任何事情，她都觉得我是回来捣乱的。我跟她说我在家才能捣乱，我不在家谁给你捣乱，她就不说话了。其实这样的生活很开心，我很珍惜和妈妈的感情，很幸福。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 由于在省队带的是三线队员，所以很多比赛都见不到黄珊汕带队员参赛的身影。“做裁判是一次锻炼，省队想看看我能不能胜任裁判工作。几天下来，感觉没有想象中的适应，当裁判跟我想象的不太一样。”黄珊汕对于当裁判还比较陌生，她自嘲可能是学习没有到位，跟自己的认知有差距。“我个人更喜欢走业务，比如自己带运动员。但这次做裁判还是有收获的，这种经历对于回去执教肯定有帮助，因为运动员做出来的动作都需要裁判打分，站在裁判的观点上，就更能知道怎么去带运动员，哪些方面需要更注意一些。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 如今，国家蹦床队随着何雯娜、李丹的相继淡出，在一定程度上面临着青黄不接的困境。作为曾经中国女子蹦床黄金一代的选手，黄珊汕也有自己的看法。“国家队其实相对还好一些，因为全国的好苗子都会送到国家队。我回省队去很多地市选材的时候，那感觉才辛酸。”福建蹦床队培养出了黄珊汕、何雯娜等许多名将，在国内一直是强队，却也已经出现选材难题，这也出乎了黄珊汕的想象。“当初是因为妈妈才回家的，但现在我挺庆幸自己做了这样的决定。希望能把福建队的后备力量好好培养一下，做点实事吧。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 躬身青训为蹦床</p> <p style="text-indent: 2em"> 让黄珊汕“心酸”的青训选材问题，也许是现在许多竞技体育项目的“通病”。“有一点特别明显，当我觉得一名队员适合练时，我会问家长愿不愿意送到省队。家长大部分是愿意的，但爷爷奶奶不同意，觉得孩子不能离开这么远，太辛苦了。很多都是这种情况。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 如今许多家长把孩子送去练体育，仅仅是为了强身健体，而不是喜欢某个体育项目，也并不愿意让孩子走竞技体育这条路。“一旦转成职业，家长就会有一定的排斥。除非这个孩子特别有天赋或条件，我们教练愿意去和家长沟通，但没有办法对每个孩子都这样。很多运动员退役后的保障也没有很好的跟上，成绩好的才可能有一些分配，这些也都是家长的顾虑。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 黄珊汕自然能理解家长的心情，所以她想尽办法为蹦床队招揽人才，不惜向自己的启蒙教练“下手”。“我最开始是练体操的，我会经常跑去跟我的启蒙教练说，给我留几个苗子去练蹦床。他说今年不行，明年是省运会，比完省运会以后给你几个。”黄珊汕很无奈，去体操队选材也要“看人脸色”，“好苗子都希望自己留着，我们现实一点的做法就是挑一些回去试练一下蹦床。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 选材只是基层教练员的难题之一，能不能把孩子教好才是关键。“带小孩是个斗智斗勇的过程。那种累跟在国家队不一样，在国家队责任大、心很累，在地方队跟小朋友生气发火不是真的，因为你知道他们很小就是会记不住，只能重复再重复。”黄珊汕说孩子们好玩起来很好玩，可恶起来也很可恶。“他们最怕的就是我，3名教练中，两名男教练比较和蔼，经常是他们带孩子在准备活动时还嘻嘻哈哈，过了一会没声音了，他们就会说肯定是珊珊来了。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 黄珊汕绝对是名“严师”，毕竟严师才能出高徒。“我可能比较固执，不管能不能达到我的要求，我都不会降低，你可以做的稍微欠一点，但必须要往这个要求上靠。”起初回归基层时，黄珊汕自己也有些不适应。“在国家队我们可以从两三周空翻教起，但回到省队教三线，就要从最基本的脚尖姿态、分腿跳教起，这些东西我都没学过，因为我从体操转到蹦床是有一定基础的，可以直接学空翻上难度。”但黄珊汕很快就认识到，基层教练“打牢地基”的作用对运动员是最重要的。“基层教练要抠好姿态问题，打好最基础的东西。到省队再学动作，去国家队再上难度。青少年一定要打好基础，基础打好了，往上走就很容易。基础没打好，可能就会一下子垮掉。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 从在基层选材、执教，到执裁青少年赛事，黄珊汕的明显感受是蹦床的青训基础需要加强。“像我们这一批运动员很多是从体操、技巧来到蹦床，有一定的基础就更好发展。但现在的运动员很多都是直接接触蹦床，少了一定基础。我感觉现在最需要的是有一套适合小孩子的完整的蹦床训练方案，否则我们可能更愿意去体操那边选材，因为他们有基础会更好带一些。另外蹦床的教练也比较稀缺，两三名教练带20个左右的队员。”虽然面临种种困难，但黄珊汕依然愿意在基层稳扎稳打，为挚爱的蹦床项目贡献余力。“这是我比较有把握能做好的事，先把自己能做好的做好。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摆脱欧战"咸鱼"标签 热刺踩着"巨人"的肩膀上位]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c22141-29624830.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>白云</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 上个赛季还主动撤出欧冠战斗的热刺，在今年欧冠中的表现突然强硬起来。昨天凌晨，他们主场3:1击败皇马，顺利晋级欧冠16强，本赛季面对皇马1胜1平的表现，也让他们洗刷了上赛季的耻辱。</p> <p style="text-indent: 2em"> 过去两个赛季，热刺在英超非常强大，但是他们在欧冠的成绩却非常糟糕，经常未战先怯，被球迷嘲讽为“送分童子”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 上赛季欧冠小组赛第5轮，热刺客场挑战摩纳哥，他们轮换主力主动放弃，最终1:2输球，提前一轮丧失欧冠晋级资格。上赛季的6轮欧冠小组赛，热刺输了4场。而在随后的欧联杯中，热刺也表现糟糕，被弱旅根特淘汰出局。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在外界多次的批评之下，热刺终于醒悟，他们这个赛季开始专心对待欧战赛事。而事实证明，他们也是有能力在欧冠中有所作为的。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在第3轮客场逼平皇马后，热刺再接再厉，昨天主场与皇马大打对攻。面对过去4年3夺欧冠的银河战舰，热刺全力出击，一度3:0领先。若不是C罗打进挽回颜面的一球，皇马很可能遭到三球完败的局面。</p> <p style="text-indent: 2em"> 这是皇马最近9年在欧冠最惨痛的小组赛失利，另外热刺球星阿里也成为了八年以来第一位对皇马梅开二度的英格兰球员。此外，热刺还终结了皇马连续30场欧冠小组赛的不败纪录。</p> <p style="text-indent: 2em"> “英超咸鱼”、“窝里横”、“外战外行”等讥讽热刺的标签此前常常出现，但昨日一战他们已经彻底摆脱这些骂名。4轮欧冠小组赛结束后，热刺力压皇马排在小组头名，波切蒂诺的球队提前两轮出线，成为了第一支逃出死亡之组的球队。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[男排超级联赛呈现新亮点]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c412458-29624811.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>《中国体育报》记者 周 圆</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 2017-2018赛季中国男排超级联赛将于本周日拉开战幕，升级、扩军后的“排超元年”，男排超级联赛将呈现不一样的精彩。从去年开始，中国排协就在致力推动排球联赛向规范化、市场化、职业化的方向发展，更名为超级联赛之后，新赛季男排联赛也有不同的变化。</p> <p style="text-indent: 2em"> 新赛季男排超级联赛参赛队伍从12支增加到14支。扩军后的联赛竞赛时间也随之拉长，自2017年11月5日开始至2018年4月结束，持续近半年。中国排协表示，将现在所有专业排球队全部纳入到中国排球超级联赛的大盘子中来，是激发中国排球超级联赛职业化、市场化和产业化潜力的有效手段。</p> <p style="text-indent: 2em"> 队伍的增多、赛期的延长，自然带来各队激烈的竞争。新赛季上海、北京、山东依旧是夺冠大热门。联赛三连冠的上海男排，引进了法国主攻林内尔和阿根廷主攻孔蒂两名外援，弥补短板，向联赛四连冠发起冲击；引进法国主攻凯文·蒂略、加拿大主攻佩林和三名内援的北京男排，志在重夺联赛冠军；人才济济的山东男排，除了多名国手坐镇之外，队中多名2016年亚青赛冠军成员也将亮相联赛，增加了阵容厚度。</p> <p style="text-indent: 2em"> 近几个赛季，在上海、北京、山东保持强势之外，总有一支队伍扮演搅局者。上赛季的四川男排，凭借“最佳外援”莱昂莱多的强力发挥，拿到了季军。本赛季，广东男排或许会成为新的搅局者，球队成立了广东深圳国体男排俱乐部，引进了意大利人马尔蒂诺和白俄罗斯人乌德里斯两名高水平外援，提出了闯入前6的目标。而传统强队八一、江苏、河南等，也将受到更大的冲击，联赛8强之争日趋激烈。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在职业化、市场化的推动下，本赛季男排联赛在内外援的引进、转会上，也更为活跃。外援方面，一共有北京、上海、四川、广东4支队伍，引进了7名外援，这些外援在世界排坛具备一定的影响力，年龄在二十七八岁，处在运动生涯的黄金年龄。内援方面，天津男排动作最大，从上海转会了二传张苏磊、副攻秦臻，从北京转会了副攻杨帆、主攻张秉龙；北京男排从八一转会了二传吴逸闻、从天津转会了自由人韩皇光，还吸引了退役多年的前浙江男排自由人丁慧加盟；四川男排将湖北男排的接应宋阳招致麾下，增强了队伍的竞争力；福建男排则从上海男排转会了主攻韩添伊。</p> <p style="text-indent: 2em"> 新赛季联赛是天津全运会后的首个联赛，新老交替不可避免。河南队的双子星焦帅、崔建军，上海队的方颖超，福建队的赖孝敏，天津队的赵高扬，山东队的杨亚宁，八一队的郭鹏等老将，都告别了赛场。老将的离开，也给年轻人留下了舞台。刘志浩、王径一、张景胤、郭顺祥等诸多征战了今年天津全运会男排21岁以下组比赛的球员也升入了成年队，谁能从联赛中脱颖而出，这也是本赛季联赛的一大悬念。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[骑士遭遇四连败 詹姆斯：我们没有多少时间进行训练]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c22149-29624798.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>冯爱军</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　总冠军大热门骑士队，居然在常规赛遭遇了4连败。昨天战胜他们的是步行者队，最终比分是124：107。虽然詹姆斯贡献33分、6篮板和11助攻的数据，但骑士队还是输掉了比赛。</p> <p> 　　本场比赛骑士队三分线外再次“失守”，步行者全队三分球26投16中，命中率达到62%，这也成了比赛的胜负手。不过，詹姆斯这样认为：“大部分时间里我们都处于既定的防守位置上，泰伦·卢教练给出了一个防守战术，大部分时间内我们都执行到位了。他们还是顶着我们的防守投进了很多。有时候球就是不朝有利于我们的方向弹出。在我们的一次轮转中，约瑟夫投了一个三分球在篮框上弹了三四下进网了，奥拉迪波在一次挡拆后面对我强投三分命中，还在JR史密斯头上也进了一个三分。这些球都是防守到位的，其中很多回合都防到了，但对方还是进了。”</p> <p> 　　谈到本场比赛球队的表现是否有任何可取之处，詹姆斯则表示：“有什么可取之处？比分可没体现出来。他们最后时刻进了几个高难度进球，比赛就追不上了。对此我不担忧。然而，我们有机会变得很好，但是其中的一些失利让我们球队的处境非常艰难，我们只能在客场旅行期间尝试解决问题。不幸的是我们没有多少时间进行训练，还有特里斯坦（汤普森）也受伤了，我们不知道他多久才能回来，所以我们队现在正经历困境，我们在场上人手短缺。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三节“打卡下班” 广州男篮脱胎换骨]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c22149-29624779.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>冯爱军</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 虽然上轮在老大哥东莞银行宏远队身上吃了大亏，但是回到天河体育中心主场的广州证券队又“满血复活”，他以125：111大胜来访的四川队。</p> <p style="text-indent: 2em"> 昨晚比赛开始后，广州队就牢牢掌握比赛主动权，桑尼在内线勇不可挡，率先发力的他首节就砍下了11分和6个篮板球。半场结束广州队就以67：48领先，其中桑尼斩获19分、汉斯布鲁和福格都拿到了15分。广州队上半场在进攻端的表现堪称完美，3分球14投7中，罚球8投8中，上场10名球员，只有衡艺丰一人的效率值为负数。最终广州队第三节就“打卡下班”，第三节最多时广州队领先了对手29分之多。</p> <p style="text-indent: 2em"> 值得一提的是，在第二节和第三节的大部分时间里，广州队使用了罗旭东、陈盈骏和福格三后卫，搭上桑尼和汉斯布鲁这样堪称“死亡五小”的场上阵容。这个阵容不仅内线冲击力强，而且外线“三分雨”也是下个不停。</p> <p style="text-indent: 2em"> “我们的小个阵容，奠定了胜利的基础。”尽管如此，广州队主帅崔万军还是指出了小个阵容的不足，“小阵容有得有失，防守速度上有优势，这点达到我们预期的效果。但有些区域的防守，有些不足。以后还是要根据不同的情况来布置。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 四川队在广东遭遇客场连败，四川主帅杨学增认为自己的球员准备不足：“问题主要在上半场，困难准备不够，专注度不够，导致进攻命中率低，导致被对手反击。广州队三外援球队，整体得分点比较多，特别是桑尼这个点，给我们压力很大。”桑尼昨天拿下了全场最高的31分，并且还收获了9个篮板球。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>记者手记</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>广州队终于有了强队的样子</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 昨晚比赛结束，场馆内放起了生日歌，因为今天是汉斯布鲁的生日，所以昨晚比赛结束后，广州队准备了生日蛋糕为汉斯布鲁庆生（圆图）。范子铭在汉斯布鲁捧起蛋糕的一刻，想把蛋糕砸到寿星公的脸上。不过汉斯布鲁用强壮的双臂躲过了一劫。汉斯布鲁抓起掉在地上的蛋糕，高兴地跑向队友。</p> <p style="text-indent: 2em"> 桑尼跟在汉斯布鲁后面走向球员更衣室，球员通道的入口处他和一名球迷击掌庆祝，这名球迷开心地用广州话大喊“以后你场场都要甘劲抽啊（每场你都要势不可挡）！”</p> <p style="text-indent: 2em"> 当了怎么久的篮球记者，我已经记不清上次赛后如此仔细地观察球员的举动是什么时候了。之前两个赛季的广州队，总是让捧场的球迷看得一肚子气。总是输掉能够赢下来的比赛，换主帅，换外援，却总是换不来比赛的胜利。</p> <p style="text-indent: 2em"> 这个赛季，一切都不同了。尽管主场只打了两场比赛，但是对阵上海队和四川队，广州队都用实力碾压对手。尤其是内线，四川队有哈达迪压阵；而上海队的大外援明纳拉斯，在输给广州队之后的两场比赛，分别拿下了30分和42分。对手越强，越能够体现广州队的强悍。</p> <p style="text-indent: 2em"> 开完赛后新闻发布会，走过主队球员更衣室，汉斯布鲁被守候多时的摄像记者团团围住。确实，因为他，广州队有了像样的球星，也终于有了点强队的样子。</p> <p style="text-indent: 2em"> 再想想比赛开始前，把车开进媒体停车场的时候，第一次享受了“人车分开安检”的待遇；第一次听到黄牛抱怨广州队的门票“供不应求”。广州队的主场比赛，这个赛季一下子变得“大阵仗”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 从陕西迁队佛山，再从佛山来到广州，怎么多比赛的夜晚。这个夜晚，终于可以幻想一下，广州队的成就，可能不仅仅是一张季后赛门票。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国蹦床队出征“摸底考”]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c412458-29624761.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>《中国体育报》记者 袁雪婧</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 2017年世界蹦床锦标赛将于9日在保加利亚索非亚拉开战幕，中国蹦床队将于4日从北京出发。在东京奥运周期第一次世锦赛上，锻炼新人力争好成绩、适应新规则并摸底对手都将是中国蹦床队的重要任务。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国蹦床队将参加世锦赛网上、单跳项目的共计10个小项的争夺。在奥运项目男子、女子网上个人比赛派出的都是目前国内最强的选手，其中董栋、涂潇、高磊、肖金雨将参加男子网上个人争夺，钟杏平、刘灵玲、朱雪莹、朱守李则联袂向女子网上个人发起冲击。</p> <p style="text-indent: 2em"> “为了备战东京奥运会，新周期我们需要尽快培养新人、锻炼队伍，希望达到以老带新、以新促老的目的。”据国家蹦床队领队李舸介绍，世锦赛参赛队员的选拔依据是最近几年的比赛情况，尤其是对今年全国比赛和世界杯系列赛表现的总体评估。随着何雯娜退役、李丹在休整，女队两位新人朱雪莹、朱守李需要经受更多大赛的考验。“年轻选手有个成长的过程，我们希望这个过程尽量短一点，她们能尽快加入高水平选手的行列。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 在上月进行的世界杯系列赛葡萄牙、西班牙两站比赛中，葡萄牙站高磊战胜了里约奥运会金牌得主白俄罗斯选手汉查洛拿到冠军，西班牙站董栋、朱雪莹分获冠军。“夺冠时高磊、董栋分别用了17.5、17.8分的难度成套，但对手的难度也在这个区间，甚至有达到18分的。我们发现目前世界蹦床整体水平快速提高，这两站前八名选手的成绩都比较接近，中国队的优势非常微弱。”李舸指出队伍针对世界杯赛的参赛情况，已经在近期的备战中进行了针对性加强。“世锦赛我们大部分队员都有两套预案，比如高磊有难度17.5、18.2分两套动作，到时会根据自身状态和对手情况进行调整。根据东京周期的新规则，选手的得分由难度、高度、位移、技术完成分四部分组成。对新规则的适应、对对手进行摸底，都是需要通过今年世界杯系列赛和世锦赛来完成。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 董栋表示，将在这次世锦赛参加网上个人、同步和团体全部三项比赛。“备战一直在按照计划走，今年参加了全运会、世界运动会、世界杯系列赛，完成的都不错，比赛经验和体能储备都积累起来了，争取在我的第八次世锦赛上能有好的表现。”尽管大赛经验丰富，但董栋还是有一些“紧张感”。“紧张分两种，第一种是像我第一次参加世锦赛时那种无措的感觉，那种紧张是焦虑和不确定感，现在不会那样了。现在的紧张是一种备战的状态，对于比赛高度的专注，比早期的无助感好了很多。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 据高磊的主管教练胡星刚介绍，近一年高磊的训练针对里约奥运会的表现有所改进，从近期参加的几次国内外比赛来看效果不错。“葡萄牙站没有使用最高难度但得到了有史以来的最高分，超过了63分，是对他动作的肯定。但当时主要对手出现了失误，所以这次世锦赛的挑战肯定更大，我们要做好应对策略和临场准备。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京体育大学 “习近平新时代中国特色社会主义思想”研究中心成立]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c412458-29624745.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>《中国体育报》王灿 顾宁</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 本报讯 新思想引领新时代，新时代肩负新使命。为深入贯彻落实党的十九大精神，学习和研究习近平新时代中国特色社会主义思想，切实履行北京体育大学在建设体育强国中的时代使命，11月1日，北京体育大学隆重举行“习近平新时代中国特色社会主义思想”研究中心成立暨揭牌仪式。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国社科院经济研究所党委书记王立胜，国家体育总局直属机关党委副巡视员张伯友，中科院马克思主义研究院副院长贾朝宁，北京体育大学党委书记曹卫东，党委副书记、校长池建，副校长胡扬出席大会。揭牌仪式由北京体育大学党委副书记邢尚杰主持。</p> <p style="text-indent: 2em"> 该研究中心的成立，旨在宣传贯彻党的十九大精神，深入学习研究习近平新时代中国特色社会主义思想，指导加快世界一流体育大学的建设步伐，充分发挥学校在体育高等教育领域的人才优势和示范引领作用，为建设体育强国献计献力。中心主要依托本校马克思主义学院等几个学院的研究力量，面向全国整合优势研究资源，建设由多学科学术人才支撑的研究机构。曹卫东、池建担任中心主任。</p> <p style="text-indent: 2em"> 曹卫东在成立大会上致辞。他指出，当前，正值全国上下深入学习贯彻党的十九大精神，特别是习近平新时代中国特色社会主义思想之际，北京体育大学也迎来建校64周年的发展新起点。在这样的大背景下，学校党委决定成立“习近平新时代中国特色社会主义思想”研究中心，对于贯彻习近平总书记提出的把十九大精神学懂弄通做实的重要指示精神，对于进一步推进学校综合改革都具有十分重要的意义。</p> <p style="text-indent: 2em"> 曹卫东强调，党的十九大开创了新时代、提出了新思想、确立了新目标、提出了新要求。作为学校贯彻落实十九大精神，服务教育强国、体育强国建设的具体行动，要从以下几方面加强研究中心建设：一要建设成为开放研究平台。二要建设成为人才培养平台。三要建设成为重要智库平台。围绕习近平总书记提出的广泛开展全民健身活动，加快推进体育强国建设，筹办好北京冬奥会、冬残奥会的体育战线三大任务，面向国家体育发展战略与国家教育发展战略，深入开展政策及对策研究。四要建设成为国际交往平台。</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[连笑和芈昱廷战成1∶1]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c14820-29624189.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据新华社成都11月2日电&nbsp;&nbsp;（记者李华梁）“嫘祖杯”第三十届中国围棋名人战总决赛三番棋2日在四川盐亭战罢第二局，在位名人连笑速胜挑战者芈昱廷，将大比分扳成1∶1，也把名人归属的谜底留到了决胜局。</p> <p> 　　首局比赛连笑状态不佳，并无太多机会，芈昱廷势如破竹中盘完胜。</p> <p> 　　2日，连笑调整状态后一扫颓势，执白走得奔放自然，序盘阶段芈昱廷虽在上方两角取得实地，但白棋将上方数颗黑子吃住形成辐射中腹的阵势，转换中黑棋反倒吃亏。</p> <p> 　　此后，芈昱廷在右下角的接触战中被白棋压在低位，使白棋形成了雄厚的外势，与上方厚势遥相呼应。见形势不妙，黑棋只得深入中腹奋力一搏，但连笑计算精准没给黑棋翻盘希望，芈昱廷只得投子认输。</p> <p> 　　自2010年开始，中国围棋名人战中棋手连霸的次数最多只有两届，是连笑实现三连霸，还是诞生新名人，4日的决胜局颇受期待。</p> <p> 　　由人民日报社和中国围棋协会主办的围棋名人战历史悠久，为了庆祝名人战创办30周年，本届赛事给冠军加设特别奖10万元，冠军奖金总额为30万元。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 23 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[为全民健身注入更多动力（体坛观澜）]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c14820-29624187.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>薛 原</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　将全民健身深度融入城市发展，融入百姓生活，正是全民健身事业发力的方向</p> <p> 　　　　　</p> <p> 　　上个周末，6位济南跑友获得了一份惊喜。在完成了城市体育公园微型马拉松后，他们作为优胜者，成为第一批参加法国尼斯国际马拉松赛的济南市民代表。</p> <p> 　　这是“法国尼斯国际体育嘉年华济南行”活动的一部分。同时，由法国足球国家队退役选手组成的明星队也和选拔出的4支济南市民足球队进行了交流赛，那些曾经在电视画面里驰骋的球星，现在和球迷们在同一片绿茵场上奔跑对抗，以球会友。市民交流，体育为桥，两座城市的友好交往添上了一道生动的风景，也为彼此间的了解与合作打开了更多扇大门。</p> <p> 　　为全民健身活动带来“国际范儿”，并不意味着仅仅是追求“高大上”。相反，让市民们在活动中有更多获得感，是此次活动组织方格外注重的一点。这样的活动，不再只定位于一次成果展示、不再满足于组织些表演程序，而是将对话和互动融入诸多环节，让市民真正成为参与的主体，激发他们投入的兴趣和活力。</p> <p> 　　几天的活动中，人们既可以参加公园马拉松、足球友谊赛，还可以在健康论坛上就体医结合等话题与专家交流。此外，“神行探宝”城市趣味定向赛也吸引了很多好奇的目光。参与者只要拿出手机扫码就可参与，在公园里寻找点标、完成挑战，也完成了一次对定向越野运动基本的了解。全民健身可以带来健康、更可以带来快乐，带来生活的愉悦和对城市的认同，这样的“获得感”向精神层面延伸，也意味着全民健身有了更为持久的深层动力。</p> <p> 　　将全民健身深度融入城市发展，融入百姓生活，正是全民健身事业发力的方向。济南全民健身中心坐落在闹市区，即便寸土寸金，这里依然为市民们保有一方运动天地。十几种大众喜闻乐见的运动场地设施，专业的辅导和亲民的价格，令得人们纷至沓来，热闹不亚于旁边的大型商场。全民健身的需求，正在成为生活中的“刚需”。“每周不来这儿运动几次就不舒服”，如何让体育为人们的生活带来更有质量的获得感，答案就写在这样的口碑中。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 23 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CBA第三轮：本土球员抢眼 广东连胜领跑]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c14820-29624186.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>本报记者 范佳元</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171103/1509652409898_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　11月2日，上海队球员张兆旭（左一）在比赛中封盖广东队球员赵睿（右二）。当日，在2017—2018赛季中国男篮职业联赛（CBA）常规赛第三轮比赛中，上海队主场以87∶102负于广东队。<br /> 　　人民视觉</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-11/03/23/rmrb2017110323p6_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　11月2日，2017—2018赛季中国男篮职业联赛（CBA）常规赛第三轮进行了3场比赛。广东队以102∶87击败上海队，三战全胜领跑积分榜，四川队以111∶125负于广州队，遭遇三连败。山东队以87∶86险胜北京队，山东队球员丁彦雨航最后时刻两罚两中锁定胜局。</p> <p> 　　精彩不间断上演</p> <p> 　　在首战独得42分之后，丁彦雨航在对阵北京队的比赛中再一次展现了自己在关键时刻的得分能力。最后一节，北京队依靠精准的三分球将比分反超，差一点就要逆转拿下比赛，但是最后一攻，山东队还是将球交给丁彦雨航，他的犀利突破造对手犯规，再一次为山东队挽回了比赛。</p> <p> 　　另一边，广东队也是高歌猛进。上赛季广东队在不被看好的情况下闯入总决赛，年轻球员经历了成长，本赛季的广东队正式开始“大换血”，13名国内注册球员里两名“90后”，9名“95后”。朱芳雨成了“朱总”，陈江华被叫做“陈指导”，董瀚麟和高尚转会，经历过5年前宏远第八冠时期的球员，只有易建联、周鹏和任骏飞三人。在击败上海队的比赛中，上赛季横空出世的广东队后卫赵睿拿下22分和12个篮板，两项数据均创造个人职业生涯新高。</p> <p> 　　精彩在每个夜晚上演。以第二轮为例，如果一位球迷既关心“广东德比”，又不愿错开新疆辽宁两强对决，在过去那一定难以抉择。但是在新的竞赛体系下，焦点战役、热门比赛不再扎堆进行，比赛被安排在周一之外的每个夜晚，球迷观赛不再那么“纠结”。</p> <p> 　　角色球员被激活</p> <p> 　　机会总是偏爱有所准备的人。新赛季，一些角色球员的表现让人眼前一亮。</p> <p> 　　在新疆队阵中，为了填补周琦转会之后的空缺，原本只能替补出场的俞长栋本赛季担当首发大前锋，两场比赛他都有出色的发挥，不仅刷新了联赛个人最高得分纪录，而且得到了对手的肯定。辽宁队主教练郭士强也不吝赞美：“俞长栋是一名非常努力的球员，新赛季他已经连续两场比赛得到20分，这都是他自己努力换来的。”</p> <p> 　　像俞长栋这样轮换阵容球员，他们没有先发主力那么耀眼，但时刻准备着上场为球队作贡献；他们容错率比主力球员低，一旦没有把握好机会就可能在板凳上等待更长时间。</p> <p> 　　在广东队迟迟打不开局面的高尚鲜有上场机会，本赛季转会青岛队，没想到很快找到感觉，首轮对阵天津队时拿到职业生涯最高的14个篮板，次轮对阵山西队又拿到19分，追平自己的联赛最高得分纪录。“我非常期待再次证明自己，因为我对自己是有要求、有目标的。”高尚说。</p> <p> 　　维护联赛不放松</p> <p> 　　10月31日，针对北控队球员马布里球衣穿着与同队队员“不一致”问题，CBA公司发布《关于加强俱乐部球队装备管理的函》，强调了联赛职业化整体形象的重要性，认为北京控股翱龙俱乐部负有直接责任，临场裁判团队负有失察责任。</p> <p> 　　这是CBA公司开始独立运营联赛的首个赛季，它给市场释放出一个明确的信号，凡是关乎CBA赛风赛纪、联赛形象、品牌价值的事件，都会引起CBA公司的高度关注。</p> <p> 　　因此，无论是对同曦队球员冯欣的违规处罚，还是对新疆广汇飞虎俱乐部现场主持人的不文明言论，CBA公司都在第一时间作出反应、权责明晰。</p> <p> 　　开赛以来，裁判问题依然颇受关注。第二轮新疆队与辽宁队的比赛，距离比赛结束10秒左右，新疆队106∶110落后辽宁队4分，新疆队外援亚当斯在被辽宁队球员赵继伟犯规之后命中一记三分球，当值裁判第一时间给出“3+1”的判罚，但经过回看录像，裁判宣布进球无效，改判赵继伟违反体育道德犯规，由新疆队执行“两罚一掷”。新疆队最后一攻未果，108∶110惜败于辽宁队。响哨时机是否有问题，回看录像是否合规，改判的依据是什么？当值裁判最后时刻几次“动作”在赛后引发了球迷争论。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 23 版）</span></p> <div id="xgyd" style="padding:5px 15px 25px;"> <h4 style="border-bottom:1px dashed #a01211; "> &nbsp;</h4> <span class="tz_input" style="width: 104px;height: 26px;font-size: 16px;display: block;vertical-align: middle;text-align: center;line-height: 26px;margin-top: 20px;margin-bottom: 20px;"><a href="http://politics.people.com.cn/n1/2017/1102/c366035-29624120.html" style="color: #A01211;font-weight: bold;display: block;text-decoration: none;border:1px dotted red;" target="_blank">延伸阅读</a></span></div> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[女足超级杯将在武汉举行]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c14820-29624188.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据新华社北京11月2日电&nbsp;&nbsp;赛事组委会2日消息，武汉市体育中心7日将迎来本赛季最后一场女足顶级赛事——女足超级杯，对阵双方是女足锦标赛冠军上海女足与女超联赛冠军大连权健女足。</p> <p> 　　女足超级杯是由中国足协组织的女足俱乐部之间最高级别杯赛，由女超联赛冠军迎战女足锦标赛冠军。在2017赛季的女超联赛中，大连权健女足以10胜2平2负的成绩获得冠军；而上海女足在年初的女足锦标赛上夺冠。大连权健女足与上海女足两队阵中都有多名国家队球员。本赛季双方一共交手3次，大连权健队全部获胜。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 23 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纳达尔锁定年终世界第一]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c14820-29624193.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据新华社巴黎11月1日电&nbsp;&nbsp;（记者苏斌）本赛季最后一项ATP（国际职业网球联合会）1000赛事巴黎网球大师赛第二轮1日全面展开，首轮轮空的多位种子选手纷纷亮相。距离年终世界第一仅有一步的西班牙选手纳达尔如愿以偿，他直落两盘击败韩国新秀郑泫，提前终结这一悬念。</p> <p> 　　在费德勒因背部伤势退出后，当今男子网坛“四大天王”中仅有纳达尔前来巴黎参赛，他仅需一场胜利就可将年终世界第一的头衔收入囊中。尽管郑泫面对“红土之王”展现了十足的韧劲，但最终未能阻止纳达尔在贝尔西体育馆加冕年终世界第一。自1973年引入ATP世界排名以来，31岁的纳达尔是达到这一成就的最年长球员，也是首位30岁以上的运动员。这是纳达尔职业生涯第四次达成年终世界第一，此前他曾在2008年、2010年和2013年排名年终世界第一。</p> <p> 　　当日，与纳达尔一样锁定ATP年终总决赛的德国新星亚·兹维列夫被荷兰选手哈斯逆转淘汰出局。同样拿到年终总决赛资格的西里奇和迪米特洛夫则通过首场考验。ATP年终总决赛目前还有两席虚位以待。几位在“门槛”附近徘徊的选手中，德尔波特罗、戈芬以及普耶取胜晋级，安德森和特松加出局。巴黎大师赛1/8决赛将于2日进行。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 23 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国象棋业余棋王赛迎来决战]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c14820-29624191.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据新华社北京11月2日电&nbsp;&nbsp;2017全国象棋业余棋王赛总决赛将于4日在江苏江阴周庄开幕。历经9个月的激烈角逐，来自全国各地的294名棋手成功晋级总决赛，他们将在为期3天的比赛中，向本赛季各组别的棋王称号发起最后的冲刺。</p> <p> 　　全国象棋业余棋王赛是中国象棋协会协同各地方协会于2016年推出的面向业余象棋爱好者的全新赛事。今年棋王赛覆盖了31个省、区、市。其中落地比赛共举办613场，参赛人次超6万，网络赛区参赛人次则突破了60万。总决赛设有象棋个人和团体两大竞赛项目。正式竞赛项目分为公开组、老年组、少年组和儿童组4个组别，表演项目设有家庭双人组和行业组，团体成绩由各代表队正式竞赛项目组别中成绩最好的7名参赛队员名次之和产生。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 23 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[室内五人制足球超级联赛升级]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c14820-29624192.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京11月2日电&nbsp;&nbsp;（记者陈晨曦）中国足球协会室内五人制足球超级联赛新赛季将于17日揭幕，比赛赛制将全新升级，除了常规的18轮主客场比赛之外，还将新设立5站、9轮，共计45场的赛会制比赛。</p> <p> 　　新赛季五人制超级联赛的参赛球队依然为10支，但在增加赛会制比赛之后，时间跨度将从今年11月一直持续到2018年7月。联赛外援政策和五人制亚冠比赛保持一致，每支球队可以有两名外援上场，其中一人必须为亚洲外援。去年11月，中国足协与北京领驭国际文化传媒有限公司达成为期5年的战略合作协议，后者正式成为五人制室内足球超级联赛和甲级联赛的商务运营及推广合作伙伴。这是中国足协首次将一项赛事打包给第三方进行运作和推广。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 23 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧冠联赛小组赛 热刺与曼城提前两轮出线]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c14820-29624190.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171103/1509652415225_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　当地时间11月1日，皇马队球员本泽马（右二）在对阵热刺队的比赛中带球突破。<br /> 　　新华社发</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-11/03/23/rmrb2017110323p7_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　据新华社伦敦11月1日电&nbsp;&nbsp;（记者王子江）欧洲足球冠军联赛1日进行了E组到H组第四轮的8场比赛，热刺队在温布利球场以3∶1击败皇家马德里队，提前两轮从H组出线，晋级16强。F组的曼城队做客那不勒斯，以4∶2战胜那不勒斯队，4战4胜后，他们同样提前两轮晋级。</p> <p> 　　热刺本场打出了一场酣畅淋漓的攻势足球，上一场比赛因伤缺阵的凯恩归队后表现异常抢眼。第二十六分钟，阿里抢在多名皇马球员前面铲射破门。第五十六分钟，阿里晃过卡塞米罗，突入禁区后面对拉莫斯防守将球射入近角。9分钟后，温克斯、阿里和凯恩绝妙配合后，埃里克森门前得球再得一分，热刺以3∶0领先。皇马随后发起一轮进攻狂潮，并依靠C罗扳回一球，但最终只能以1∶3失利而归。这也是皇马5年多以来，首次在欧冠小组赛中失利。</p> <p> 　　本轮过后，热刺4战3胜1平积10分出线，皇马积7分位居第二。多特蒙德当天以1∶1与希腊人竞技队战平，两队同积2分，分列第三和第四，理论上仍然有可能与皇马争夺另外一个出线名额。</p> <p> 　　曼城与那不勒斯的比赛同样紧张刺激。那不勒斯率先进球，奥塔门迪随后头球扳平比分，斯通斯再次头球建功，曼城以2∶1领先。约金霍凭点球再次将比分扳平后，阿圭罗突入禁区得分，3∶2，这是他为曼城攻入的第179粒进球，创造了俱乐部的历史纪录。斯特林在伤停补时阶段再入一球，将比分锁定在4∶2。同组的顿涅茨克矿工以3∶1击败费耶诺德，积9分排在F组第二，那不勒斯积3分位列第三。</p> <p> 　　E组比赛中，利物浦主场以3∶0战胜了马里博尔，塞维利亚以2∶1战胜莫斯科斯巴达。G组比赛中，贝西克塔斯1∶1平摩纳哥，波尔图3∶1胜莱比锡。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 23 版）</span></p> <div id="xgyd" style="padding:5px 15px 25px;"> <h4 style="border-bottom:1px dashed #a01211; "> &nbsp;</h4> <span class="tz_input" style="width: 104px;height: 26px;font-size: 16px;display: block;vertical-align: middle;text-align: center;line-height: 26px;margin-top: 20px;margin-bottom: 20px;"><a href="http://politics.people.com.cn/n1/2017/1102/c366035-29624117.html" style="color: #A01211;font-weight: bold;display: block;text-decoration: none;border:1px dotted red;" target="_blank">延伸阅读</a></span></div> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[武术散打俱乐部超级联赛启动]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c14820-29624194.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报上海11月2日电&nbsp;&nbsp;（记者王霞光）2日，中国武术散打俱乐部超级联赛启动仪式在上海青浦举行，联赛的揭幕战将于年底上演。</p> <p> 　　该项赛事是目前国内唯一一个由国家体育总局武术运动管理中心和中国武术协会联合主办，并以俱乐部为参赛单位的团体散打赛事。据悉，联赛第一赛季将于明年7月正式开赛，届时将有6支俱乐部代表队参赛，分别是北京、上海、广州、河南、山东以及武警队，俱乐部选手均为各省市专业队员，其中，武警队是首次以俱乐部为单位参加全国武术散打团体赛事。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年11月03日 23 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[布雷梅开二度 昆仑鸿星主场2-3憾负乌法]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c413595-29624575.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网11月3日电 11月2日19:30，昆仑鸿星万科龙队坐镇上海三林体育中心，迎来了东部劲敌——乌法队的挑战。比赛中昆仑鸿星两度在落后的形势下由布雷扳平比分，然而乌法队凭借终场前53秒的准绝杀，最终使昆仑鸿星2-3遗憾落败。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此前昆仑鸿星12胜15负积41分暂列东部第八位，而乌法队14胜14负积43分位列东部第六位。上赛季至今昆仑鸿星已与乌法队交手三次，其中昆仑鸿星全部获胜。本场比赛新援莱西奥将在第四组登场亮相，而此前一直担任前锋的赵传礼则作为第四组后卫出战。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>乌法打破僵局取得领先 布雷、图勒松错失良机</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 第一节比赛开始，双方球员均以试探为主，昆仑鸿星球员尝试发动进攻，但乌法队门将斯克里文斯发挥稳健，没有让昆仑鸿星取得领先。7分29秒，亚维宁绊人犯规下场，昆仑鸿星特勤组在本场比赛的第一个4打5里发挥出色，抵挡住了乌法队的多次进攻。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 10分05秒，乌法队率先取得进球：91号克罗特科夫和16号马伊奥洛夫向82号伊戈尔·马卡洛夫送出助攻，马卡洛夫带球至右侧争球圈后，一杆劲射洞穿了埃里贝里把守的大门，使得昆仑鸿星0-1落后乌法队。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 失球后的昆仑鸿星对乌法队大门发动连续进攻，只可惜布雷和图勒松在首节最后一分钟的射门没能洞穿斯克里文斯的十指关。首节比赛结束，昆仑鸿星将以1球的劣势进入第二节争夺。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>布雷抓住时机扳平比分 乌法反击再入一球</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 次节比赛开始，渴望获得进球的昆仑鸿星再次向乌法队大门发动冲击。随后乌法队发动反击，好在埃里贝里连续挡出了客队队员的多次射门。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 23分21秒，昆仑鸿星球员在连续进攻中造成客队克罗特科夫犯规下场。主队强打组进攻起初并不顺利，但就在强打时间还有30秒钟结束时，斯克里文斯后场解围失误，布雷拿到球后轻松挑射得手，将比分扳为1-1平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 29分05秒，波尼卡罗夫斯基和对方57号冈查洛夫同时被裁判送入受罚席。29分44秒，乌法队发动反击，67号奥马克的射门被杰罗加挡出，23号肯帕宁在门前得球后补射得分，帮助乌法队再次取得领先。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随后昆仑鸿星又遭遇了一次少防多，好在特勤组球技在线，抵挡住了乌法队的攻势。次节接下来时间里双方虽然都得到了不错的机会，但1-2的比分一直保持到了第二节结束，昆仑鸿星仍1球落后乌法队。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>布雷梅开二度岂料乌法准绝杀 昆仑鸿星建队以来首负乌法</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 末节前五分钟，两队球员在前后场展开了近身肉搏战，攻防形势转换得十分迅速。44分37秒，图勒松横杆推阻犯规下场，昆仑鸿星特勤组在第三次防住对方强打的同时险些由库尔达打进短手球。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随后昆仑鸿星试图发动攻击，但球权长时间被乌法队员掌握，昆仑鸿星球员只得聚在守区防止再度失球。52分45秒，乌法队克罗特科夫再次犯规下场，然而昆仑鸿星球员并没有寻找到近距离破门良机，几杆远射也都偏出了球门。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 55分13秒，昆仑鸿星再次获得强打机会，强打组继续对斯克里文斯连连施压。强打结束后6秒，沃罗比的远射被斯克里文斯挡出，埋伏在门前的沃尔斯基及时将球拨给了布雷，布雷面对空门轻松将球打进，他在梅开二度的同时也帮助昆仑鸿星将比分再度扳平！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 58分08秒，建安抱人犯规下场，乌法队在最后的强打时间里由奥马克送出助攻，36号拉尔森在蓝线前端远射破门，这一终场前53秒的进球也让昆仑鸿星第三次落后于乌法队。59分20秒，基南撤下了埃里贝里试图放手一搏，然而2-3的比分一直保持到了终场，昆仑鸿星万科龙队建队以来第一次负于乌法队。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 本场比赛后，昆仑鸿星仍积41分位列东部第八位，与第九位的车里雅宾斯克拖拉机队只有1分分差。11月4日17点30分，昆仑鸿星万科龙队将在上海三林体育中心迎来索契队的挑战。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国代表团备战冬奥会综述：全力以赴备战平昌 剑指长远蓄力北京]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c407727-29624544.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京11月2日电<strong>　</strong></p> <p> 　　新华社记者周凯、王君宝、张逸飞</p> <p> 　　在2018年平昌冬奥会迎来百日倒计时之际，中国冬奥健儿将以怎样的精神和竞技状态迎接考验？2022年北京冬奥会中国冬季项目又将会迎来怎样的机遇和希望？新华社记者采访了解到，中国冬奥军团正在争分夺秒紧张备战，一方面确保优势项目，一方面深挖潜力项目，剑指长远，为北京冬奥会储备人才。</p> <p> 　　<strong>冰上优势项目仍是夺金主力</strong></p> <p> 　　中国代表团自2002年盐湖城冬奥会实现金牌零的突破以来，到2014年索契冬奥会已收获12枚金牌，其中短道速滑贡献了9枚金牌，是中国冬奥军团的夺金绝对主力。“除了拿到冬奥会参赛资格，队伍在比赛中的目标还有了解对手。”率队征战今年短道速滑世界杯的中国短道速滑队主教练李琰对记者说。</p> <p> 　　作为平昌冬奥会的资格赛，本赛季的短道速滑世界杯比赛共有4站。首站布达佩斯站中国队获一银一铜，第二站荷兰多德雷赫特站中国队夺得女子3000米接力冠军，终于收获本赛季世界杯首金。</p> <p> 　　虽然中国短道速滑队前两站比赛成绩平平，但李琰表示：“资格赛之后离冬奥会还有大概2个月时间，这段时间里各个队伍变化还是很大的。首先我们要有信心，把自己的资格拿到，再就是在比赛当中去了解对手，通过和对手的比拼去总结，然后把自己所缺的东西再拿到训练场上来。”</p> <p> 　　除了短道速滑，花样滑冰和速度滑冰作为我国冬季运动的优势项目，同样肩负着在平昌冬奥赛场争金夺银的重任。</p> <p> 　　11月3日至5日在北京将举行中国杯世界花样滑冰大奖赛，中国花样滑冰队派出了全部主力，包括2017年世锦赛双人滑冠军隋文静／韩聪、2017年亚冬会双人滑冠军于小雨／张昊、2017年世锦赛男单铜牌得主金博洋等。</p> <p> 　　在年初摘得双人滑世锦赛金牌的隋文静／韩聪将带来全新节目《哈利路亚》和《图兰朵》，这对组合最有希望接过申雪／赵宏博的衣钵，为中国花滑争夺冬奥金牌。</p> <p> 　　中国花样滑冰队总教练赵宏博说：“中国杯是国家队队内选拔的一站重要赛事，我们将按照队员的积分来选拔出参加平昌冬奥会的11人名单。今年5月三个项目全部集中在北京集训，整体备战情况还都不错。”</p> <p> 　　2014年索契冬奥会上，张虹夺得速度滑冰女子1000米冠军。据了解，从队伍整体来看，目前速滑队内最有实力的依然是于静和张虹。</p> <p> 　　正处在运动生涯黄金年龄的张虹说：“膝盖的伤康复训练顺利，我还是主攻1000米和500米两个项目，起步是我的弱项，所以今年也着重训练爆发力，并逐步提高负荷。”她还告诉记者，与平昌冬奥会比赛同样重要的，是竞选国际奥委会运动员委员会委员。</p> <p> 　　冰壶方面，“双国家队”培养模式有力提升了队伍的竞争力和积极性。目前，由巴德鑫和王芮组成的混双已锁定平昌冬奥会资格，国家男子和女子冰壶队还需要参加平昌冬奥会落选赛。</p> <p> 　　<strong>雪上项目力求稳中突破</strong></p> <p> 　　虽然我国雪上项目整体与世界强队有差距，但自由式滑雪空中技巧一直是我国雪上项目的排头兵。2006年都灵冬奥会上，韩晓鹏在该项目为我国贡献了一枚宝贵金牌。目前徐梦桃、齐广璞等名将实力强劲，平昌冬奥会上颇有冲金希望。</p> <p> 　　自由式滑雪空中技巧国家队体能教练牛雪松告诉记者，国家队从10月初来到沈阳体育学院之后，运动员每天进行6个小时的高强度训练。男队的齐广璞、贾宗洋等选手经过这几年的磨炼已经越来越成熟，实力也在上升期。女队方面，只有徐梦桃一枝独秀，其他几名运动员和国外选手相比难有优势。</p> <p> 　　中国另一支雪上重点队伍当属单板滑雪U型场地国家队，这支队伍2004年组建后获得过3次世锦赛冠军、多次世界杯冠军，但尚未站上冬奥会领奖台。</p> <p> 　　单板滑雪国家队领队李扬介绍，这些队员基本都是武术、体操等项目跨界来的，优势在于技巧基础好、空翻转体能力比较强，缺点在于滑雪基础能力较弱。为了保障训练的科学性，首都体院教授吴昊及其团队携带了高科技器材随队保障服务。</p> <p> 　　“冬奥会的目标就是能够夺得一枚奖牌，期待新的突破。参赛资格方面，目前女子满额参赛没有问题，男子正在争取。”李扬近期接受采访时说。</p> <p> 　　此外，自由式滑雪雪上技巧国家队也正在进行体能训练，冬季两项和越野滑雪聘请了挪威外教并加强了梯队建设。对于大多数中国雪上运动队来说，争取更多的平昌冬奥会参赛资格、锻炼队伍才是首要任务。</p> <p> 　　<strong>北京冬奥中国军团值得期待</strong></p> <p> 　　受冰雪资源南北不均、冬季项目普及化和职业化有限等诸多因素影响，我国冬季运动水平与夏季运动相比有较大差距。北京携手张家口成功申办2022年冬奥会，为我国冬季运动的开展提供了强劲东风。</p> <p> 　　三亿人参与冰雪运动，是北京携手张家口申办2022年冬奥会时，中国向国际社会作出的郑重承诺。借助北京冬奥会所拉动的“冰雪热”，从东北到内蒙古、新疆的自然雪场，再到广大南方的人造雪场，冰雪运动在我国开展得如火如荼。</p> <p> 　　冰雪运动的加快普及同样也需要冰雪竞技水平的引领。过去我国冬季运动的短板甚至空白正在加快补齐、填充。</p> <p> 　　中国冰球协会将队员选材范围从以往的专业体校扩展到所有打冰球的华人，并将国家队改组为“国家俱乐部”，嵌入各个冰球强国的联赛体系。</p> <p> 　　在高山滑雪项目中，中国队长久以来只能依靠“外卡”参加冬奥会。目前，国家高山滑雪队通过聘请外教、跨项跨界选材，选出了16名青少年运动员。</p> <p> 　　同样填补空白的还有新成立的雪橇队和雪车队。经过组队两年来的训练和不断筛选，目前雪橇队共20人，雪车队16人。跳台滑雪队也在2016年全国冬运会之后成立。</p> <p> 　　对于中国越野滑雪队总教练比约恩·克里斯蒂安森来说，平昌冬奥会是“第二目标”，在他眼中，2022年冬奥会才是他和队员训练中针对的“第一赛事”。</p> <p> 　　“国家队年轻队员比较多，他们需要获得更多的经验，学习更多的技术，因此不能急功近利，耐心显得很重要，目前我希望队员能够全方位提高，从短距离项目入手，再积累长距离项目的实力，最终为2022年冬奥会打下良好的基础。”他说。</p> <p> 　　国家体育总局冬季运动管理中心竞技滑雪一部副部长李治认为，2022年北京冬奥会申办成功之后，中国冬季运动政策支持力度、群众参与热情前所未有，各个项目的国家队都在为北京冬奥会蓄力，未来中国冬季运动将实现跨越式发展。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际奥委会：索契冬奥冠军列赫科夫“涉药”被剥夺金牌]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c407727-29624537.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社日内瓦11月1日电　国际奥委会1日宣布，俄罗斯滑雪运动员列赫科夫因“涉药”被剥夺2014年索契冬奥会金牌，未来也不得参加任何奥运赛事。</p> <p> 　　列赫科夫是索契冬奥会越野滑雪男子50公里集体出发（自由技术）项目的冠军，并在4×10公里接力赛中获银牌，在男子双追逐赛中获第10名。他的这三项比赛成绩均被取消，且被要求归还奖牌等。</p> <p> 　　另一名俄罗斯越野滑雪运动员叶夫根尼·别洛夫也因同样问题被禁赛。值得一提的是，这两人并非因药检阳性而被禁赛，而是因为世界反兴奋剂机构（WADA）任命的独立委员会成员理查德·麦克拉伦的报告中的证据。</p> <p> 　　国际奥委会表示，有关参加索契冬奥会的其他俄罗斯运动员的听证会将在未来几周内举行。</p> <p> 　　俄罗斯越野滑雪联盟官员表示，将向国际体育仲裁法庭上诉，“当收到关于两人的所有文件后，我们会有21天的时间提出申诉。我们会上诉的”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CBA-丁彦雨航罚球准绝杀 北京首钢86-87负山东]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/cba/n1/2017/1103/c22150-29624458.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京11月3日电（郝帅）昨晚，2017-18赛季CBA常规赛第3轮。北京队坐镇主场迎战山东队，最终北京队以86-87不敌山东队，赛季主场首秀落败。</p> <p style="text-indent: 2em"> 得分方面，北京队的方硕19分，杰克逊12分7助攻，汉密尔顿12分9板，翟晓川14分15板5助攻，朱彦西11分，王骁辉16分三分球4中4 。山东队的丁彦雨航19分5板，劳森12分2板5助攻，莫泰尤纳斯27分14板，吴轲11分8板。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[轻取上海队获3连胜 宏远配合尚欠默契]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/cba/n1/2017/1103/c22150-29624414.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>黄维</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　在昨晚进行的CBA第3轮中，广东宏远在客场以102比87轻取上海队。</p> <p> 　　这次客场之旅对宏远来说有点奔波，在前天飞赴上海前，球队遭遇了4小时的航班延误，而在充分休息后，宏远在昨晚表现出不错的状态。</p> <p> 　　上半场，“华南虎”很快建立了两位数的领先优势，但上海队通过反击很快拉近比分。比赛有些波折，但宏远最终还是拿下了比赛。在比赛中，宏远对上海外援弗雷戴特的防守算是成功的，弗雷戴特两分球19投只有7中，全场比赛拿到了33分。</p> <p> 　　“刚开始的时候，弗雷戴特投中了几个很难的球，但我们从一开始在防守上就非常关注他，最后控制住了。”周鹏赛后说。他表示，球队依然有点松懈：“领先十几分之后就有点松懈……总体来说还是不够默契。”虽然拿下了3连胜，球队核心易建联却坦言：“离满意还早，赛季刚开始，每一场都有一些不同的问题出现。”</p> <p> 　　随后，宏远将回到东莞主场比赛，接下来“华南虎”将接连迎战四川队、新疆队和八一队。</p> <p> 　　在本轮其他场次的比赛中，山东队在客场以87比86险胜北京首钢。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧冠16强已诞生4席 英超5队有望全部突围]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c22143-29624418.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>周婉琪</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　北京时间昨天凌晨，欧冠第4轮小组赛结束了第2个比赛日的争夺，英超没有受到卫冕冠军切尔西输球的影响，曼城与热刺强势击败那不勒斯和皇马双双提前两轮出线。至此，新赛季欧冠16强已产生4席，英超两席，加上拜仁和“大巴黎”，目前欧洲5大联赛中还没有西甲和意甲的球队晋级。</p> <p> 　　皇马遇“刺”5年首败</p> <p> 　　H组的焦点之战，皇马竟在客场以1比3惨败给热刺，在劳尔和罗伯托·卡洛斯两位名宿的见证下，皇马终结了2012年10月24日以来30场欧冠小组赛不败的战绩，也终结了2009年以0比4负于利物浦后对英格兰球队连续12场不败（8胜4平）纪录。此役过后，皇马落后对手3分排名次席，由于多特蒙德本轮主场被弱旅逼平仅积2分，因此积10分的热刺提前出线。</p> <p> 　　热刺前锋凯恩火线复出，他因伤缺阵两场，热刺连败，而热刺本赛季前3轮欧冠小组赛的全部进球，凯恩都有参与。因此他对热刺的重要性不言而喻，昨天，凯恩也有一次助攻，也正是这个原因，他牵扯了皇马的注意力，于是，热刺奇兵突袭成功，杀手阿里成功“刺杀”卫冕冠军，两回合对阵皇马1胜1平，热刺证明了自己的实力。</p> <p> 　　而皇马仅靠C罗打进安慰球，将欧冠进球纪录改写为111球，反超凯恩，以6球领跑本赛季欧冠射手榜，而且在正式比赛与英格兰球队交锋中对热刺进球最多（10球）。对于球队在西甲、欧冠两连败，C罗跟主帅齐达内一样拒绝“危机说”，毕竟，皇马全场数据明显占优，只是缺乏效率。</p> <p> 　　英超两队出线延续强势</p> <p> 　　第4轮小组赛，英超5队的战绩为4胜1负，整体依然强大。曼城继续拿出了具有统治力的表现，与那不勒斯大打对攻的他们“双杀”对手，以4连胜从F组率先出线，要知道，那不勒斯可是意甲“领头羊”。</p> <p> 　　4轮小组赛战罢，英超5队的整体战绩为15胜4平1负，打入56球仅失17球，表现令人刮目相看。目前5队中有4队分别排名小组第一，曼城与热刺已提前出线，曼联只需再拿到1分就能锁定小组第一，利物浦的形势也一片大好，尽管切尔西本轮输球了，但他们只要再拿到一胜就能确保出线。这意味着，英超5队很有可能全部在小组赛突围。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[权威体育数据公司预测 平昌冬奥中国夺6金？]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c407727-29624422.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　世界权威的体育数据公司Gracenote预测，中国队将在明年2月的平昌冬奥会上赢得6金1银2铜，超过以往历届冬奥会的金牌数，位列奖牌榜第9位。该公司预测金牌榜前6位的代表团分别是：德国（14金）、挪威（12金）、美国（10金）、法国（9金）、奥地利（7金）、韩国（7金）。</p> <p> 　　根据预测，短道速滑选手武大靖将成为中国的头号明星，他很可能赢得两枚金牌，另一位短道速滑选手范可新可能会赢得1金1银。</p> <p> 　　2012年伦敦奥运会前，该公司也对各个代表团的成绩进行了预测，当时的预测结果是中国代表团赢得37金33银23铜，最后的结果是38金27银23铜。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广州龙狮主场轻取四川队 三外援强势得分]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/cba/n1/2017/1103/c22150-29624409.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>许蓓</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　又是一场酣畅淋漓的大胜。CBA第3轮昨晚打响，广州龙狮在主场以125比111击败四川队。第一节他们就以36比25取得领先，前3节龙狮单节得分全部超过30分，第3节结束时，龙狮已领先多达27分。</p> <p> 　　三外援给对方施压</p> <p> 　　“我们的防守做得很好，开局打得不错，就跟第一场对阵上海队那样，我们第一节就建立了两位数的领先优势，之后保持了不错的防守强度。”龙狮外援桑尼总结道。是役，龙狮把对手的命中率控制在43%，对方三分命中率只有30%，三位外援仍然是强劲的得分点，桑尼全场“砍”下31分，带病出场的汉斯布鲁得到24分，弗格得到28分。此外，“状元秀”陈盈骏继续得分上双，全场得到15分和7次助攻。</p> <p> 　　比赛结束时，球迷为汉斯布鲁亮出了“生日快乐”的横幅，全队球员把他簇拥着来到赛场中间，给他送上了生日蛋糕。不出所料，这个蛋糕被“砸”到了汉斯布鲁脸上，结果这位白人大个子抓起两把蛋糕，朝观众席致敬后，把蛋糕塞进了自己嘴里。“很惊喜，赛前我不知道他们为我准备了这个。”汉斯布鲁说，“但是我想说的是，我非常喜欢吃奶油蛋糕，可惜了。”</p> <p> 　　四川队主帅杨学增赛后表示，龙狮的3名外援给球队带来了非常大的防守压力，“广州队有三外援，得分点比较多，整支球队的得分能力也比较强，这对我们的防守是非常大的挑战。”但这场比赛，龙狮的本土球员也发挥出色，第4节四川队不断追近比分，朱旭航在终场前6分多钟连续送上两次暴力扣篮，振奋全队士气。</p> <p> 　　“这场比赛，我对所有球员的表现都比较满意。三外援从到球队开始就是队伍的一员，在不同时段，我们会评估不同球员的情况，在达到队伍的战术要求时派合适的队员上场。”龙狮主帅崔万军说。在被问到对“状元秀”陈盈骏的评价时，崔万军表示，“几场球下来，陈盈骏的数据不错，但他也要感谢队友给了他开火权。他的节奏、防守，都为球队做出了很大贡献。”</p> <p> 　　新赛季前3轮，龙狮输给了广东宏远，但主场战胜了上海队和四川队，上海队是上赛季的季后赛球队，四川队有哈达迪这样的名将外援，这对龙狮这一全新教练组、融入新鲜血液的阵容来说是比较有价值的检验。“联赛才刚刚开始，不管我们的对手是谁，我们先要做好自己，只有自己强大了才有机会。”崔万军说。</p> <p> 　　下一轮，龙狮将于11月5日（周日晚）在主场迎战新疆队，“广日体育”继续带你到主场撑主队。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTA超级精英赛 前一姐科贝尔落败]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c22166-29624384.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>葛晓倩</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　昨天，2017年珠海WTA超级精英赛展开了正赛第三比赛日的较量。在玫瑰花组的最后一场比赛中，巴蒂以2比0完胜前世界第一科贝尔，小组赛两连胜率先进四强；科贝尔两连败小组垫底，帕芙柳琴科娃位列小组第二也无缘晋级。</p> <p> 　　虽然此前输给过帕夫柳琴科娃，但科贝尔只要能够在昨天的比赛中以2比0获胜，就仍然有一小组第一晋级半决赛的机会。不过，昨天的比赛德国姑娘表现不佳，她在两盘比赛中都率先遭到破发，以3比6和4比6告负。</p> <p> 　　“我今天的发球很好，整个比赛的节奏也把握得很好。”赢球后的巴蒂说道，“这个小组对我来说比较困难，因为同组的两个对手我都没有打败过。但是这周我表现得很好，发球不错，也打出了进攻性的网球。”良好的发球让21岁的澳大利亚小将把发球局牢牢地掌握在自己手里，最后她甚至用两记ACE结束比赛。在这场耗时1小时11分钟的比赛中，她一共发出了11记ACE，一发得分率和二发得分率分别高达74%和57%。“我想我只是让自己的发球变得更稳定，我觉得可能是因为我更加自信的缘故，比早几年更加自信。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国安将迎收官战 畅谈执教初体验]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1103/c22137-29624364.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>宋翃</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　北京中赫国安队明天将在主场进行2017中超赛季收官战，主教练施密特也即将完成自己半个赛季的执教任务。在昨天接受媒体采访时，德国人总结了自己在北京和执教国安的初体验，并透露球队即将开启重建，争取在新赛季取得理想成绩。</p> <p> 　　印象 赢下恒大最为满意</p> <p> 　　外界最关注的问题当然是国安队本赛季的成绩，施密特直言不太满意：“我们来到北京之后最重要的目标、最主要的任务是了解中国和了解球队的情况，带着这半年的宝贵经验去准备下个赛季的比赛。在之前的场次里，队员们在很多比赛中表现出很强的战斗力和求胜欲望，但并不稳定。最近一些比赛，我们在进攻端的表现有些欠缺，请大家理解，毕竟人员的情况摆在这里，我们下赛季会做得更好。”</p> <p> 　　由于伊尔马兹的突然离开，导致国安队在进攻端失去了重要的“桥头堡”，尤其近几轮在索里亚诺、于大宝双双受伤，张稀哲停赛的情况下，这个弱点暴露得更加明显。“我们也预计到后半个赛季如果出现伤病，进攻端会出现问题。年轻球员很努力，但从能力来讲，很难扛起进攻大旗，当然，这对他们也是宝贵的锻炼机会。我们理解伊尔马兹的决定，也是出于对新赛季的备战考虑而支持他的决定。总体看这半年对我来说是很宝贵的半年，了解了中国足球的情况。”</p> <p> 　　本赛季，国安的排名最高不过第7，最差则是第9。施密特说：“排名是和能力成正比的，一个赛季最终的排名是有道理的，哪怕我们对现在的排名不太满意。所有的发展都要经历阵痛，我们需要团结起来共渡难关。”施密特对于球队的表现也有着客观评价：“最棒的比赛肯定是主场赢下恒大，对上海申花的比赛也给我留下了很深的印象。客场挑战河南，那是四连胜的最后一场。对所有队员来说，都是很奇特的经历。”至于球队表现最不理想的一场比赛，则是客场对阵广州富力，“那是我第一次提前两天去到客场。在没有训练场地的情况下，给队员们安排训练和日常起居，难度还是挺大的。那场比赛我们赛前没有进入状态，没有足够紧张起来，有点过于放松，所以比赛也没有打好。”</p> <p> 　　遗憾 间歇期后状态下滑</p> <p> 　　施密特刚接手国安时，迎来一波四连胜。但球队随后出现状态下滑。德国人对此表示：“我来了之后起点非常高，队员们也非常努力，在场上很好贯彻执行了我的战术理念，拿出了惊艳的表现，我们在场上展现出了足够的勇气，四连胜是对这份勇气和坚持最好的奖赏。接下来几场比赛也表现出很好的状态，虽然没有拿下，但对手实力也非常强。我们间歇期后表现有些下滑，场上感觉队员思路不是特别清晰。从我个人角度也理解这种变化，如果我们后面阶段还像第一阶段那样，那联赛冠军和亚冠资格也太容易到手了。”</p> <p> 　　施密特说，天上不会掉馅饼，要想获得好成绩需要长期稳定的表现，“我们需要进行系统和全面的冬训，接下来一月份和二月份就会着手这方面的工作，以崭新的面貌和全新的人员迎接新赛季。”尽管国安队本赛季战绩不佳，但施密特依然感受到了京城球迷的支持：“我们的球迷没有放弃，一如既往在主场、客场支持我们，他们是全中国最好的球迷。我也感受到了球场热烈的气氛。我完全可以想象，如果能够用更好成绩回报球迷的话，我们的主场气氛会更加热烈，如果我们成绩能上来，还有这么好的球迷，工体会是全中国最棒的主场。下个赛季，我们会比这个赛季更努力，付出更多，争取更好的成绩。”</p> <p> 　　重建 需要更快速的球员</p> <p> 　　奥古斯托已经与国安续签一份长约，谈到人员，施密特表示最重要的是为明年补强。“我们现在每一步的工作都是为了下赛季的成绩，我们现在每天都在这方面进行努力。奥古斯托续约对每个人都是利好消息，他是联赛中最好的球员之一，也可以给年轻球员树立非常好的榜样。他在北京很开心，和这个城市、这个俱乐部形成了很强烈的认同感。能够续约是非常重要的一步，现在除了他之外，我们需要继续寻找接下来几块重要的拼图。引援工作还在进行，但现在没法提供更多细节。”</p> <p> 　　施密特对于球队的补强充满渴望：“我们的比赛方式需要进一步巩固，特别是抢下球之后由守转攻，需要继续加强。阵型方面，我们也需要多一些变化，过去几场比赛也进行了一些尝试。人员的补充我们也在着手进行，我们需要更快速的队员，现有的队员在这方面做得不够好。”</p> <p> 　　张稀哲在主场对阵重庆力帆队的比赛中担任队长，下赛季他必将承担起更加重要的责任。不过，张稀哲是否会继续出任队长，施密特没有给出明确的答复。“这个现在还很难给出答案，球队里有队委会，是由所有队员一起匿名投票选出来的。我来到俱乐部之后，杨智和于大宝是正副队长，我并没有做太多调整，对重庆比赛他们两个都没法出场，所以作为队委会一员，张稀哲也是当仁不让地接过队长袖标。作为球队主心骨，他也完全有能力和义务承担起队长的责任。”</p> <p> 　　认可 来北京是正确决定</p> <p> 　　从德甲到中超，施密特也在进行自我调整，他透露：“来之前，我对中超和中国足球没有完全清晰的认识，虽然当时和俱乐部也聊了很久，但夏天接手球队还是一个比较意外的决定，这对我自己来说也是很大的挑战。经过四个月的摸爬滚打，对联赛的认识和周围的环境也非常清楚了，所以我现在告诉大家，来到北京是个正确的决定。足球在中国地位很高，有很多热情球迷，有很多很漂亮的球场。不过，俱乐部之间距离很远，踢客场在路上消耗了太多时间，在欧洲只有欧冠比赛才有这样的客场旅程。”</p> <p> 　　对于未来，国安主帅充满信心：“我在北京过得很开心，这个城市各方面很方便，我们俱乐部是全中国最好的俱乐部之一。我们希望延续国安过往的辉煌，我和老板也互相很信任，会尽全力帮助俱乐部实现目标。”</p> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[主场首秀输山东 守强攻弱成败因]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/cba/n1/2017/1103/c22150-29624377.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>刘晨</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　CBA联赛昨晚展开第三轮争夺，北京首钢男篮迎来赛季首个主场，在落后两位数的情况下，末节一度反超，但最后7.5秒遭到罚球“绝杀”，最终以86比87惜败山东队。</p> <p> 　　得分 方硕再当顶梁柱</p> <p> 　　前两场比赛，方硕成为首钢队头号火力点，本场比赛，他继续为球队冲锋陷阵。首节球队一度一分未得，又在第二节陷入长达3分40秒的得分荒，被山东队再次将分差扩大到两位数。为首钢队打破僵局的正是方硕，他1分多钟内得到5分，率队打出一波9比0，追到只差1分。但山东队最后20秒打成2波进攻，得到5分，带着6分优势进入下半场。</p> <p> 　　下半场一上来，“漂亮男孩”接朱彦西助攻再次外线命中，将比分追成40平，但首钢队第三节的进攻又断断续续。与上一场一样，全队又在末节奋起直追，朱彦西、王骁辉相继在外线开火，方硕也在还剩1分53秒时三分线外出手命中，追成79比81。最后29.6秒，分差只有1分，又是他在翟晓川后场倒地护球后，持球快攻造成对手违体犯规，2次罚球入筐，首钢队终于反超。可惜之后的进攻，方硕在推进时伸肘挡开王汝恒的干扰，被吹了进攻犯规。得到球权的山东队在7.5秒时由丁彦雨航造得犯规，2次罚球后夺回领先。最后一攻，方硕突破到篮下准备上篮，被对方大个防下，首钢队失去绝杀机会，功亏一篑。</p> <p> 　　防守 限制小丁很成功</p> <p> 　　夏天受伤又在开赛前火线归来的翟晓川表现越来越好，昨晚不但拿下14分和10个篮板的全面数据，更承担起了防守丁彦雨航的任务。上午训练后，他就豪言要把好朋友的得分限制在20分以内。而小丁昨天的得分刚好在19分，翟晓川也兑现诺言。他坦言，两人相识9年，在CBA对位也是第七个赛季，彼此非常熟悉，“大家都会全力以赴为自己的球队打球，他表现还挺好的，也有这个能力。对他的防守有时候做得好，有时候不够专注。”</p> <p> 　　最后7.5秒，丁彦雨航篮下的进攻正是迎着翟晓川的防守被盖掉，裁判认定犯规，引发现场集体不满。赛后也有多位摄影记者晒出不同角度的照片，力证晓川盖在球上，并没有与小丁发生身体接触。首钢主帅雅尼斯被问及是否从争议判罚中学到比赛之外的东西，他表示，尊重裁判的判罚，在没有看到录像回放的情况下，不会对此作出评价。</p> <p> 　　总结 残阵之下要挖潜</p> <p> 　　总结比赛，雅尼斯还是肯定了队员们的拼搏精神。“比赛之初我们就知道过程将是艰难的，都知道我们迎接的是强大的球队，阵容齐整，中国球员非常有能力。整个一周我们都在与伤病斗争，挖掘现有的潜力，用小个阵容调试。输了比赛也要感谢队员，他们在场上非常拼搏。”他也指出，在关键时刻、关键球处理上还要做得更聪明，“现在的确是困难时期，过去了就过去了，我们继续前行。”</p> <p> 　　前三场比赛，首钢队得分都没有超过90分，攻击力目前全联盟最弱，雅尼斯将其归咎于伤病：“这个问题，需要当我们阵容完整时再来评估，才更客观一些。我也很好奇在缺少2名国手（刘晓宇、常林）和重要主力（吉喆）时会打成什么样，我们也在自我挖掘。大家都知道缺少重要球员时会有多大影响，但反过来说，我们的防守值得表扬。在进攻缺少火力点的情况下，我们只能通过防守让对方更少得分。等到主力球员回来，我们就会有更多的攻击点。”</p> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广东客场胜上海 八冠王豪取三连胜]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/cba/n1/2017/1103/c22150-29624337.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>刘艾林</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　CBA联赛第三轮昨晚率先激战三场，焦点战当属广东队客场挑战上海，结果“八冠王”威风仍在，广东以102比87将新贵上海拉下马，并成为了本赛季首支拿到三连胜的球队。</p> <p> 　　本赛季上海队沿用了以超级外援弗雷戴特为核心的阵容，力求至少在常规赛的名次上保持与上赛季相同的位置，即处于联盟上游水准。而广东队虽然外援更换，但国内阵容的基石依然是由易建联、周鹏等老将带领新秀赵睿等构成，变化不大。</p> <p> 　　在赛前的预测中，大多数媒体或球迷都认为上海队依靠主场，有能力抗衡广东队。不过比赛开始后，主动权完全掌握在客队手中，广东队从首节开始领先到末节，上海队始终没有缓过这口气。</p> <p> 　　尽管弗雷戴特仍然神勇，33分、8个篮板和7次助攻几乎拿到“三双”数据，另一外援明纳拉斯也贡献了30分，但上海队过分依赖外援，其余国内球员发挥欠佳。而广东队有四人得分在20分左右，其中三人是国内球员，易建联和国家队“新宠”赵睿都得到了“两双”，两队高下立判。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北控主场迎青岛 力争两连胜]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/cba/n1/2017/1103/c22150-29624346.html</link>
            <pubDate>2017-11-03</pubDate>
            <author>刘艾林</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　三天前轻松击败劲敌山东高速，让以崭新面貌亮相新赛季的北控男篮一下子收获了较高的关注度，不仅是京城球迷，还包括来自媒体的大量报道。今晚，北控男篮将继续坐镇主场，迎接第二支来自山东的对手——青岛双星队。北控主帅丁伟对于自己球队的现状有着清醒的认识，并请求媒体“赢球不过分夸奖，输球也不要妄自菲薄”。</p> <p> 　　前两轮比赛北控男篮的表现并非十分稳定，既能输给实力并不强大的南京同曦，也能战胜号称已可以进入争冠行列的山东高速。两场比赛中出现过落后对手20多分的不利形势，也有能大比分领先强敌30分的优势局面，这是比较典型的正在磨合阵容中的球队的特点。</p> <p> 　　这两天的训练，北控男篮也是在不断通过观看视频回放来总结前两场比赛中的得失，气氛比较轻松，球员也没有出现伤病和减员，基本处于一个全员健康的较佳状态。对于前两场比赛一胜一负的结果和自己球队存在的问题，北控主帅丁伟有着比较清楚的认识，而他对媒体也提出了一点小小的要求，丁伟对北青报记者表示，“我就希望媒体能够客观公正地报道我们的球队，能够帮助到我们的球队。既不要在球队表现不佳、输球的时候把球队批得体无完肤，过多进行指责，也不要在我们获得胜利之后就对队员们进行吹捧。这些都是压力，不利于球队的成长和进步。”</p> <p> 　　今晚北控男篮的对手是名帅巩晓彬率领的青岛双星男篮，该队目前的战绩也是1胜1负，队中两名外援吉布森和泰伦斯·琼斯也都拥有不俗的实力，其中泰伦斯在首战击败天津队的比赛中拿下了48分18个篮板的惊人的数据。丁伟表示球队肯定会布置有针对性的防守措施，但具体是什么，丁伟还是那句话“到比赛的时候你们就知道了”。如果发挥出打败山东队时的水平，北控男篮有望取得主场两连胜。</p> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
